<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?>
<export>
<header>
  <corpus>webcorpus</corpus>
  <subcorpus></subcorpus>
  <query>
    <subquery operation="Query" size="10000000">[tag=&quot;\[/V\]\[Inf\]&quot;]</subquery>
    <subquery operation="Positive filter" size="50738">-2 2 1 [lemma_lc=&quot;mer&quot;]</subquery>
    <subquery operation="Random sample" size="381">381</subquery>
  </query>
</header>
<concordance>
  <line refs="doc#5025" num="0" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Merném</left>
    <kwic>ajánlani</kwic>
    <right>az edzett anyagú alkatrészeket , melyek kifejezetten versenyzési célokra lettek kitalálva , ezért az utcai használatban jelentõsen mgnõ az alkatrész élettartama a gyárihoz képest . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#5196" num="1" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A diétaparák sorozat annak apropóján született, hogy a diétám elején gyakran kötöttem ki olyan vendéglátóhelyeken, ahol a kínálatból csak ásványvizet tudtam mertem</left>
    <kwic>kérni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#5877" num="2" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sokszor azzal rontják el a házasok, hogy nem mernek</left>
    <kwic>beszélni</kwic>
    <right>erről. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#11795" num="3" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az a tény pedig, hogy az ügyészség megvádolta Szabó Zoltán volt Erzsébetvárosi polgármestert azzal, hogy telefont kapott az önkormányzattól és parlamenti tevékenysége mellett Erzsébetvárossal való kapcsolattartásánál</left>
    <kwic>használni</kwic>
    <right>merte azt, egyenesen nevetséges és felháborító. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#11989" num="4" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Szóval ha bűntudatos típus vagyok,</left>
    <kwic>elválni</kwic>
    <right>sem merek , és szeretőt sem tartok. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#19826" num="5" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha egy ember nem alultáplált, nincs megelégedve a súlyával és nem mer</left>
    <kwic>enni</kwic>
    <right>rendesen, mert fél, hogy elhízik, ezért nagyon minimum szinten eszik, de látja, hogy nem helyes és felkeres egy szakembert, az milyen betegségben szenved? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#19917" num="6" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt ki merem</left>
    <kwic>jelenteni</kwic>
    <right>hogy a mai világban se bio-méz,se bio-paprika és semmilyen bio termék nem létezik.Egyszerűen képtelenség ilyet termelni,ez a fogyasztók félrevezetése. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#22967" num="7" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A rendszerváltás után pedig sokan a „ merjünk kicsik</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>” elve mentén tagadják meg és teszik nevetségessé múltunkat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#35461" num="8" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ennek ellenére merem</left>
    <kwic>ajánlani</kwic>
    <right>, de ne fáradtan üljön neki a néző. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#40167" num="9" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Erdő Péter szerint ha ezt a békét meg tudjuk őrizni az ünnep elmúltával is, ha merünk kedvesek</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>azokkal is, „akik ezt talán meg sem érdemlik”, akkor „a bűn és a nyomorúság minden akadályával szemben rajtunk keresztül is Isten legyőzhetetlen szeretete és békéje árad szét a világban”. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#40852" num="10" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hozzátette: Svédországban nagyon sok mindent erőszaknak tekintenek, amit máshol nem, a törvények sokkal szigorúbbak, és emelkedés inkább azért tapasztalható, mert egyre több nő meri</left>
    <kwic>bejelenteni</kwic>
    <right>, ha megtámadják. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#48807" num="11" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A külvilágtól elszigetelve élő, akkor még fiatalkorú lányt többször megverte és azzal fenyegette, hogy megöli, ha</left>
    <kwic>szólni</kwic>
    <right>mer bárkinek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#49753" num="12" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Emlékszem a fontos lemezeket a villamoson csak antimágneses zacskóban mertem</left>
    <kwic>vinni</kwic>
    <right>, úgy nem hibásodtak meg, de hogy emiatt-e, abban nem vagyok biztos. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#54679" num="13" label="_">
    <left>&lt;s&gt; TANTÁRGYI FEJLESZTÉSEK Tantárgyi fejlesztések Ha fölgyújtjuk a gyermekben a veleszületett szikrát, azzal mindig olyan magaslatok felé nyitunk utat, amilyenekről</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>sem mertünk volna. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#64942" num="14" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sajnálom, de nem gondolom, hogy rosszabb ember lennék attól, hogy fél óráig el mertem</left>
    <kwic>felejtkezni</kwic>
    <right>mindarról, ami körülvesz. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#71481" num="15" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hát ilyenek, mint a bányászok, meg munkások, azokat fölemelték, gyári munkások, azok kapták ugye ezeket a panellakásokat fillérekér úgyszólván, aztán törlesztették, de hát úgy is nézett ki náluk, nem tudták</left>
    <kwic>megbecsülni</kwic>
    <right>, mer olyan olcsó pénzér jutottak hozzá. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#72077" num="16" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Színtiszta borzongás Csak egy bolond merne</left>
    <kwic>szembeszállni</kwic>
    <right>az FZ8 motorral. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#74866" num="17" label="_">
    <left>a tasnádié volt. ennyi mindossze. a politikusok, meg a korrupt forendorok az igazi gecik itt ebben az országban. ezek a tasnádi félék, ha ártanak is, akkor is egymást kozott, a saját stiklis koreikben csinálják. tasnádi legalább épitett is valamit, csomo sporteseményt szervezett, jotékonykodott, alapitványokat támogatott, sportegyesuletet csinált, koncerteket, mindenre szerzett pénzt. pintér meg ezek a félék mit csinálnak azon kivul hogy gátlástalanul aljasan bunoznek, meg az ország pénzét huzzák? semmit. koxboxnak igaza van. és miben tudták végul tasnádit elitélni? onbiráskodásért, meg ilyenekért, mert vissza merte</left>
    <kwic>huzni</kwic>
    <right>a SAJÁT pénzét, amit sok csicska adosa nem akart visszafizetni, és még nekik állt feljebb, és feljelentették tasnádit. pedig ok is bunozok voltak, és sittre kerultek utána ugyanugy. na ez milyen már? és ebben az országban mindenhol ez megy, ha neked tartoznak, és basszák visszafizetni, még neked kellemetlen, és te járod meg, ha esetleg vissza mered huzni a jogos tulajdonodat. mindenki csinál stikliket, akinek sok pénze van, egyszeruen ma már nem lehet megmaradni torvényes keretek kozott. naiv idealista, vagy lofaszt se látott a világbol, aki ugy</right>
  </line>
  <line refs="doc#79311" num="18" label="_">
    <left>&lt;s&gt; [18] Azt gyaníthatjuk, hogy a barátok, rokonok nem akarják, a munkatársak és üzlettársak nem merik</left>
    <kwic>kritizálni</kwic>
    <right>az üzletembereket, vagy a főszereplők nem engedik meg, hogy kritikus hangok jelenjenek meg velük kapcsolatban. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#84299" num="19" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ez ugyanis néha-néha sikerül neki, álmos is általában, dörzsöli a szemét, stb. mégis ordít, ha vissza merem</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>akkor a kiságyába. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#84410" num="20" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ebben a korban a költözés, utazás nagyon megviselheti a kicsiket, hiszen most abban az időszakban van, amikor az állandóságot keresi, függetlenedne anyától (ez önmagában nagy kihívás neki), de ahhoz, hogy merjen</left>
    <kwic>önállósodni</kwic>
    <right>kellenek az állandó körülmények. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#84472" num="21" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Persze ha sír, levegöt nyel stb..ördögi kör…eddig ezért nem is mertem</left>
    <kwic>nekifogni</kwic>
    <right>az altatáson válroztatni…köszönöm!!!! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#90557" num="22" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ki meri</left>
    <kwic>megmondani</kwic>
    <right>neki, hogy még van – számára is - visszaút a történelem szakadékának pereméről? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#91569" num="23" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem sokkal azután, mint elmondta, egy fekete öltönyös személy kereste fel, aki megfenyegette őt és a családját arra az esetre, ha valaha is újra</left>
    <kwic>beszélni</kwic>
    <right>merne az UFO észleléséről. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#92858" num="24" label="_">
    <left>&lt;s&gt; félre ne értse senki, nem fogok vetkőzni, de én azt gondolom, hogy ahhoz képest, hogy 57 éves vagyok, naponta futok tíz kilométert, odafigyelek magamra, próbálom karbantartani a szoftverem is… Szóval merjünk</left>
    <kwic>belenézni</kwic>
    <right>a tükröbe. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#101552" num="25" label="_">
    <left>&lt;s&gt; LUCETTE Akkor miért nem mersz</left>
    <kwic>levetkőzni</kwic>
    <right>előttem? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#104217" num="26" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az pedig, hogy egy vidéki színház nagyszínpadon is mer kockázatot</left>
    <kwic>vállalni</kwic>
    <right>, kortárs darabokat markáns formanyelvű rendezésben bemutatni, olyan egyre ritkuló vállalás, ami elismerést érdemel. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#109136" num="27" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Bár mindenki hajlandó volt szóba állni velünk, az arcát szinte senki sem merte</left>
    <kwic>megmutatni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#113154" num="28" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A másik pedig hogy az MSZP-t szánékosan felülmérik, nem is kevéssel, a Jobbikot meg alul, arról nem is beszélve hogy tízezrek nem merik</left>
    <kwic>felvállalni</kwic>
    <right>a Jobbik iránti szimpátiájukat, mert 10-ből 6 ember lehurrogná őket, ugyan is nagyon sok a droid a mai Magyarországon... semmit nem tud, semmit nem ért, csak azt amit a &quot;mainstream&quot; média belesugall a buksifejébe :) azt hiszem enyhén fejeztem ki magam nagyon is ! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#114162" num="29" label="_">
    <left>&lt;s&gt; „Tarlós Úr pénteken Kapuváron lesz!namost egy fideszes városban nem kell senkit meggyőzni!,,szeretettel,, várunk egy kormánypárti politikust,mondjuk a hazug hadvezérünket, de azok nem merik</left>
    <kwic>idetenni</kwic>
    <right>a mocskos pofájukat!megkapná a beosztását, egy lecsót összeüthetne belőle.” &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#116797" num="30" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mert ki az közülünk, aki ne érezte volna legalább egyszer, hogy „tönkretették”, elárulták, hogy valaki nem akar, vagy talán már nem is mer</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>róla? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#117122" num="31" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Kitartunk a végsőkig, miközben észrevesszük a társaink nyújtotta lehetőségeket, és merünk segítséget</left>
    <kwic>kérni</kwic>
    <right>tőlük. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#117223" num="32" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Fecó alig merte kézbe</left>
    <kwic>venni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#117284" num="33" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sajnos a fiatalok nem mernek</left>
    <kwic>szakítani</kwic>
    <right>, félnek a szakítástól, pedig sokszor ez az egyetlen lehetőség, hogy később boldogok lehessenek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#119582" num="34" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Összességében csak a Sofia Coppola filmek rajongóinak merem</left>
    <kwic>ajánlani</kwic>
    <right>a filmet, vagy azoknak, akiknek nagyon sok ideje van... &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#121123" num="35" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Amit korábban nem mertél</left>
    <kwic>megtenni</kwic>
    <right>, azt most feszültségek árán ugyan, de mégis érdemes meglépned. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#123947" num="36" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az első indok az, hogy az Orbán-kormány szakított a magyar ellenzéket jellemző „ merjünk kicsik</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>politikával”, és a magyar külpolitika ma úgy lép fel, ahogyan az egy ezeréves államisággal rendelkező ország esetében elvárható. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#130818" num="37" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mer</left>
    <kwic>szembenézni</kwic>
    <right>a valósággal? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#139923" num="38" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt sem merem</left>
    <kwic>kérni</kwic>
    <right>, hogy halványodó emlékezőképességemet erősítsd vissza olyanná, amilyen régen volt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#148544" num="39" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ez mind ugyanarról szól: nem merünk normálisan</left>
    <kwic>viselkedni</kwic>
    <right>, beszélni, hovatovább már gondolkodni sem, mert attól félünk, hogy az majd nem jön be az embereknek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#148928" num="40" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nagyon sok embernek problémája van azzal, hogy nem tudja megkülönböztetni az önbizalmat a beképzeltségtől, ezért sokan nem mernek</left>
    <kwic>bízni</kwic>
    <right>magukban, mert félnek, hogy beképzeltnek fognak tűnni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#149855" num="41" label="_">
    <left>&lt;s&gt; @Zsuzsikám: &amp;amp; @zuzu petals: ti ketten irigyek vagytok a legfőbb wilsonra, és azt szeretnétek, ha mindenki titeket másolna úgy, mint ahogy wilsont klónozzák, de őt tiszteletből! persze ezt ezerrel tagadjátok majd. ti sosem fogtok felérni hozzá! wilsonhoz képest ti csak irigy, kicsinyes, önző, buta picsák vagytok. szégyelljétek magatokat azért, hogy egyáltalán a szátokra mertétek</left>
    <kwic>venni</kwic>
    <right>a vezérünk nevét. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#151710" num="42" label="_">
    <left>&lt;s&gt; BÁTRAN MEREM</left>
    <kwic>AJÁNLANI</kwic>
    <right>MINDENKINEK, MERT RUGALMASAK, AZ ÁRAK IS NAGYON KEDVEZŐEK, ÉS NAGY A VÁLASZTÉK IS! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#152489" num="43" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Úgyhogy megbeszéltük a férjemmel, hogy fél évet próbálkozunk természetes úton (ami egyáltalán nem sok, de a betegségem kiújulásának lehetősége miatt nem mertünk</left>
    <kwic>kockáztatni</kwic>
    <right>) és ha addig nem jön össze, akkor még mindig elgondolkozhatunk egy újabb lombikon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#159272" num="44" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A diákok, ha nem értenek valamit, nem mernek</left>
    <kwic>kérdezni</kwic>
    <right>, mert félnek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#159338" num="45" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Arról pedig</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>sem mertek , hogy a baba természetes úton fogan majd meg. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#163238" num="46" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nekem nagyon tetszik, de fogalmam sincs, hogy én bejövök-e neki, nem merem elhívni</left>
    <kwic>randizni</kwic>
    <right>, hazakísérni sem merem, félek, hogy elutasítana. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#170324" num="47" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azóta a félelmet kutatja, az ugyanis messzebbre mutat, mint hogy ki merünk -e</left>
    <kwic>állni</kwic>
    <right>mások elé beszélni: abban is segít, hogy ne tudjanak minket olyan könnyen megvezetni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#170746" num="48" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A csaladi dolgokat meg tenyleg nem kellene ide</left>
    <kwic>keverni</kwic>
    <right>mer az magan ugy. lelekrablo 2009-09-27 11:36:42 &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#171002" num="49" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha hiszel benne, mersz úgy</left>
    <kwic>élni</kwic>
    <right>és dönteni, mint akinek élete a vele való találkozás felé tart: életed szilárdan áll, mint kősziklára épített templom. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#172801" num="50" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Szent István: “tanácsi végzésből vetettünk nagy rettentő tilalmat az ördöngösőknek és bűbájosoknak: hogy senki bűbájjal vagy ördöngös tudománynyal egy embert is eszéből kiforgatni vagy</left>
    <kwic>elveszteni</kwic>
    <right>ne merjen ”. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#176534" num="51" label="_">
    <left>&lt;s&gt; &quot;Egy vagy két hónappal a hazaérkezésem után a párttitkár üzent az unokatestvéremmel - egy az egyben nem merte nekem</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>-, hogy figyeljek oda, mit mondok, mert a megyei kapitányságról állandóan rajtam tartják a szemüket.&quot; &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#176598" num="52" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Aki azonban ilyen módon mer</left>
    <kwic>vigasztalni</kwic>
    <right>, annak vállalnia kell odaadásának következményeit: azt, hogy teremtő jelenlétét mindig megismétli, vagyis megköti azt a kemény és magát létünket felemésztő emberi kapcsolatot, amelyet hűségnek hívnak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#176651" num="53" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Senki nem mer</left>
    <kwic>aláírni</kwic>
    <right>semmit, így az apróbb ügyek is több esetben helyettes államtitkári szinten dőlnek el. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#179835" num="54" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Merj nagyot</left>
    <kwic>gondolni</kwic>
    <right>és vágj bele valami újba, egy másik életbe! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#184330" num="55" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sajnos tőlük egy kicsit féltem, ezért csak az interneten merem róluk</left>
    <kwic>leírni</kwic>
    <right>a véleményem. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#184621" num="56" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Eddigi kutatásaink és tapasztalataink alapján merjük tényként</left>
    <kwic>leírni</kwic>
    <right>az előzőeket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#184638" num="57" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A mai &quot;használd majd vegyél újat&quot; felfogású világban szintén nem szabad elfelejteni, hogy hivatalosan minden rövid távra használt Mazda esetében 10000km-enként, vagy évente kellene motorolajat cserélni, mert a Mazda gyár ezt szigorúan megköveteli, de a kereskedők-szervizek ezt nem merik</left>
    <kwic>forszírozni</kwic>
    <right>, mert akkor a Mazdák szervizelése esetleg drágább lenne a többi autóhoz képest. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#184977" num="58" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A rendszerváltás óta pedig szabadon választott országgyűlés hozza a törvényeket, bár az 1990-es országgyűlés nem merte</left>
    <kwic>felvetni</kwic>
    <right>a jogfolytonosság kérdését. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#188238" num="59" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mike Flynn nemzetbiztonsági tanácsadó – aki azóta már bűnösnek vallotta magát – is csak azért mert</left>
    <kwic>elfogadni</kwic>
    <right>pénzt az oroszoktól, mert úgy gondolta, „az csak akkor jelentene problémát, ha győznénk.” &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#191250" num="60" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egy valódi AdWords szakértő ki meri</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, hogy nem tud mindent. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#192268" num="61" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A küzdőtéren kialakult kisebb balhét és egyéb nézeteltéréseket kivéve egy kitűnő koncert volt, merem</left>
    <kwic>állítani</kwic>
    <right>, hogy a Siberian Meat Grinder korunk egyik legegyedibb zenekara, hiszen annyi mindent magukba olvasztottak, hogy már ők maguk sem tudják se szerit, se számát. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#208553" num="62" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A lánynak végül sikerült elmenekülnie, azonban sokáig nem merte</left>
    <kwic>elmondani</kwic>
    <right>, mi történt vele, végül 2015 végére megnyílt és elmesélte a rendőröknek az esetet, ezután kezdődött meg a transznemű politikus apja elleni nyomozás, majd a per. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#211938" num="63" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Viszont erre nem biztos, hogy napjaink közönsége vevő lenne, és ezzel az alkotók is tisztában vannak, valószínűleg ezért is nem merik</left>
    <kwic>átlépni</kwic>
    <right>a saját korlátaik. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#217384" num="64" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az élet szép, sok csodát tartogat számunkra, ha merünk</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>magunkért. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#219496" num="65" label="_">
    <left>&lt;s&gt; - Jó...jónapot...uram - dadogtam - Sza...szacsury Lídiát keresem- Ki keresi? - kérdezte a férfi meglehetősen szigorú hangon.Nagy nehezen kezdett visszatérni a hangom:- Klofák Ferenc vagyok - mutatkoztam be, de nem mertem</left>
    <kwic>megkérdezni</kwic>
    <right>, hogy &quot;kivel beszélek?&quot; - bocsánat, talán nem a 06-20-9410-085-ös számot hívtam? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#221149" num="66" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A pénzünket, az értékeinket és Sintiát akarták elrabolni, bele sem merek</left>
    <kwic>gondolni</kwic>
    <right>, mit akarhattak tőle és az sem zavarta Őket, ha netán végezniük kellene velünk. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#231738" num="67" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Amikor az Úr Jézus megtisztította a jeruzsálemi templomot, a zsidók a következő szavakkal fordultak hozzá: „Miféle csodajelet mutatsz, hogy ezt mered</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>?” (Jn 2,18). &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#234909" num="68" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Kívánom a város mindenkori vezetésének, hogy ahogy korábban, ezután is hallja meg az idők szavát, merjen</left>
    <kwic>belevágni</kwic>
    <right>új dolgokba, még akkor is, ha a megszokás az ismerethiány miatt esetleg kényelemesebb lenne, egyhelyben maradni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#241830" num="69" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Annyi pénzt keresett már, amiről régebben</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>sem mert volna, ráadásul &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#242178" num="70" label="_">
    <left>&lt;s&gt; És bár tudja, hogy ezért (is) eretneknek fogják</left>
    <kwic>bélyegezni</kwic>
    <right>le meri írni, hogy őt bizony a művész üzenete vajmi kevéssé érdekli. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#249956" num="71" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Minden erőfeszítésük ellenére az adatközpontok üzemeltetői nem tudták meggyőzni a szervezeteket arról, hogy kritikus fontosságú adataikat ki merjék</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>külső szolgáltatókhoz. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#253184" num="72" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Igen, azokban is, ahol a demokráciát ünnepelve mutogatnak Magyarországra, de saját népük nem meri</left>
    <kwic>felemelni</kwic>
    <right>szavát a véleménydiktatúra miatt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#266380" num="73" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Igen sokat beszéltem a Hírháttér Rádión a rituális és kifejezetten vallási gyilkosságokról, amikről a 94%-ban zsidó tulajdonban lévő média egyetlen árva kukkot nem mer</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#270163" num="74" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Minden egyes üzenet arra szólított fel, hogy merjünk kicsit</left>
    <kwic>lassítani</kwic>
    <right>a mindennapi rohanás közepette és merítsünk inspirációt, jókedvet a szavakból. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#270559" num="75" label="_">
    <left>&lt;s&gt; De nem merném ezt</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, mert nehogy belefussunk abba, és ezt azért szeretném elmondani, hogy ne kategorizáljunk nagyon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#275709" num="76" label="_">
    <left>&lt;s&gt; TANTÁRGYI FEJLESZTÉSEK Tantárgyi fejlesztések Ha fölgyújtjuk a gyermekben a veleszületett szikrát, azzal mindig olyan magaslatok felé nyitunk utat, amilyenekről</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>sem mertünk volna. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#277174" num="77" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Annyi pénzt keresett már, amiről régebben</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>sem mert volna, ráadásul &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#277690" num="78" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A családfő bedobta a megtakarított pénzt ebbe, és most már ugyan látja, hogy baj van, de nem meri</left>
    <kwic>elmondani</kwic>
    <right>a feleségének sem, meg ki tudja, hátha, végülis ma is írtak valamit, korai még kongatni a vészharangot. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#278827" num="79" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Grúzia sokkal olcsóbb, mint Magyarország, így aki esetleg kedvet kapna hozzá nyugodtan merjen</left>
    <kwic>belevágni</kwic>
    <right>, mert az étel az ital, a szállás és az utazások is körülbelül fele/negyed annyiba kerülnek mint itthon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#279670" num="80" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az AX-ről nem merek véleményr</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, szerintem nem elég jó. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#285394" num="81" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nincs végső igazság, gyanítja, de nem meri</left>
    <kwic>kimondani</kwic>
    <right>- én meg kimondtam, illetve ideírom: nincs végső igazság, sőt semmilyen sincs, akkor én megleltem? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#289414" num="82" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az utóbbi három évben egyedül a sanzonénekes merte nyíltan</left>
    <kwic>bírálni</kwic>
    <right>az olasz televíziókban Berlusconit, aki eddig teljes ellenőrzése alatt tartotta a médiát: a közszolgálati televízióból kirúgatta bírálóit, a többi csatorna meg már úgyis az övé volt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#294743" num="83" label="_">
    <left>&lt;s&gt; (Olvasta, hogy azt írtam nem merem</left>
    <kwic>megölelni</kwic>
    <right>..) &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#294826" num="84" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az csak egy dolgozat miatt volt, mert saját véleményt mertem</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#294883" num="85" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Én nem dohányzom, senki nem cikiz miatta, sőt még a dohányosok is azt mondják rá ne merjek</left>
    <kwic>szokni</kwic>
    <right>már nincs olyan gazdag ember aki ezt megteheti. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#299148" num="86" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A 130 oldalas kiadványnak nagyjából a fele foglalkozik konkrétan a kerttel, a többi inkább megható és nők lapjás történet (promócióra már</left>
    <kwic>gondolni</kwic>
    <right>sem mernénk ), többek közt például a Káli Art Inn tulajdonosairól, akik nem meglepő módon a &quot;természet ölét&quot; választották a büdös Budapest helyett. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#300670" num="87" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Senki nem merte</left>
    <kwic>vállalni</kwic>
    <right>, hogy megvív vele. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#302191" num="88" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ismerjük meg a környezetünkben alkotó designereket és tervezőket, merjük</left>
    <kwic>alkalmazni</kwic>
    <right>a profizmusukat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#310283" num="89" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A merjünk nagyot</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>mára oda vezetett, hogy egy pici és viszonylag elmaradott európai ország vezetője állandóan meg akarja mondani, hogy mi legyen a nagy céggel. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#312039" num="90" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Szae hagyta magára, hogy visszasiessen a rejtekkunyhóba öccse ottfelejtett fuvolájáért (ez lett a veszte), viszont cserébe otthagyta öccsének a Buddha-képmást, amit Curumaru egy óvatlan, vak, tántorgó mozdulat közben leejtett a mélybe – immár se előre, se hátra nem mer</left>
    <kwic>lépni</kwic>
    <right>– lent a síkon Hidetora és Szaburo halotti menete kanyarodik el – ez a zárókép: a vak fiú sziluettje az arany égen. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#316887" num="91" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Aztán a mocskolódóak – csak párat olvasok el, például egy rövidet („Idióta!”)aztánmárnem is merem</left>
    <kwic>kinyitni</kwic>
    <right>azüzeneteket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#319947" num="92" label="_">
    <left>&lt;s&gt; De erre még</left>
    <kwic>gondolni</kwic>
    <right>sem mernek , de nem is kell. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#326089" num="93" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az ütés után fürkésző pillantást vetett az ezredesre, aki az ő kocsmájában hangosan mer</left>
    <kwic>beszélni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#326416" num="94" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem merte</left>
    <kwic>elhinni</kwic>
    <right>, hogy annyi nap hányódás után megérkezett, de mert látta, itt is kék az ég, a föld fekete, és a kikötőben is akadnak goromba emberek, gondolta, nem lesz nehéz új életet kezdeni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#327324" num="95" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Én pl:lovagolok és nem nagyképűsködésből csak hasonlatnak,de lány létemre sokszor felültem olyan vad lovakra amire rajtam kívűl csak egy 2 méteres pasi mert felülni és a fiúk akikkel egy csapatban voltam nem vagy max 2 percig mertek rajta</left>
    <kwic>ülni</kwic>
    <right>és inkább átadták nekem a lovat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#328016" num="96" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Tartásuk, nevelésük, etetésük speciális tudást, türelmet és időt igényel, ezért csak olyan embereknek merjük</left>
    <kwic>ajánlani</kwic>
    <right>, akik kellően felkészültek és hajlandóak energiát belefektetni az ideális együttlét kialakítása érdekében. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#333894" num="97" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Szerintem is időtálló, és talán éppen azért, mert Gáspár nem görcsöl azon, hogy a saját jelenét a lehető legprecízebben továbbgondolva felvázoljon egy reálisnak vélt jövőt, hanem el mer</left>
    <kwic>rugaszkodni</kwic>
    <right>ettől. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#333951" num="98" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A regény elolvasása után egyetlen kérdés maradt: melyik kiadó meri majd</left>
    <kwic>bevállalni</kwic>
    <right>a szerzőt, aki szépirodalomnak túl zsáner, zsánernek túl szépirodalom, ám mindezzel együtt olvasmánynak első osztályú? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#335550" num="99" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Merem</left>
    <kwic>ajánlani</kwic>
    <right>minden kötelességtudó embernek a csincsillát,akinek van rá valóban ideje és kísérletező személyiség!!! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#336168" num="100" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Csak nagyon kevesen mertek gondolatot</left>
    <kwic>pazarolni</kwic>
    <right>azokra, akik hisznek egy célban, esetleg másokban, vagy csak úgy magukban. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#340118" num="101" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Illetve: küzdöttek együtt.Ráadásul bátorsággal nyertek, hiszen ma furamód ez kell ahhoz, hogy valaki merjen</left>
    <kwic>készíteni</kwic>
    <right>egy olyan mesélős filmet, amelyik azt föltételezi, hogy a néző bemegy nézni, és szépen, komótosan, az elejétől a végéig élvezni akar egy történetet.Az is érdekes, hogy Szatmári, Madarász és Rohonyi kamaszkorukban együtt indultak Sopronban, és elhatározták, hogy egyszer majd együtt készítenek filmet. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#340238" num="102" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Közben alakul a nyári tanulásom is (amit egyenlőre nem merek</left>
    <kwic>elszólni</kwic>
    <right>) és egy segítő munka is az ifjú harcos szakács titánok oktatásával kapcsolatban (ami szintén képlékeny, de ha összejön...) &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#341020" num="103" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Megismerkedik egy lányával egy idős fiúval és nem meri neki</left>
    <kwic>bevallani</kwic>
    <right>, hogy akár az anyja is lehetne. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#342588" num="104" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Minél őszintébbek vagyunk, minél többet beszélünk egymással hasonló dolgokról, minél inkább merünk róla</left>
    <kwic>beszélni</kwic>
    <right>, annál hamarabb jöhet a segítség. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#345807" num="105" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Viszont bajban voltam már az elején azzal, hogy a Disney figurák kidolgozottsága miatt nem mertem</left>
    <kwic>vállalni</kwic>
    <right>a figuragyártást. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#346579" num="106" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Legalábbis eddig a reggelig, én meg mertem volna</left>
    <kwic>esküdni</kwic>
    <right>erre. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#350624" num="107" label="_">
    <left>&lt;s&gt; TANTÁRGYI FEJLESZTÉSEK Tantárgyi fejlesztések Ha fölgyújtjuk a gyermekben a veleszületett szikrát, azzal mindig olyan magaslatok felé nyitunk utat, amilyenekről</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>sem mertünk volna. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#351449" num="108" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azokra való tekintettel adtam előadásomnak ezt a címet, akik mernek</left>
    <kwic>kérdezni</kwic>
    <right>, akik fenntartják maguk és embertársaik számára a kételkedés jogát, kockázatát, gyötrelmét és &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#352833" num="109" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A korábbi szinteken is érintjük ezt a témát, azonban ezen a szinten, ennek a tematikának az elvégzése után mernénk azt</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, hogy az itt megszerzett tudással 99%, hogy az angolja meg fog felelni az állásinterjún. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#357523" num="110" label="_">
    <left>&lt;s&gt; ……..mert hiába van papirod, ha egy állásinterjun meg se mersz</left>
    <kwic>szólalni</kwic>
    <right>, persze tudom sok álláshoz nem kell nyeltudás, de sohasem tudhatod! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#357856" num="111" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Végül, amikor rám tapadt az a srác, aki első este fogadott a haverjaival, hogy leteperem, az a kis nyál kölyök, akinél még Aaron Carter fénykorában is sötétebb volt hajügyileg, mert már szempontból nem mernék különbséget</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>, akkor sürgősen mennem kellett dolgozni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#358456" num="112" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Átszaladtam a Nemzeti Szinházba Ujházihoz, ő a felvonásközben átjött velem és ráförmedt Hatvanira: - Hogy mertél másokat</left>
    <kwic>beültetni</kwic>
    <right>a kis szobába? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#360729" num="113" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A négy bélpoklos ki mert</left>
    <kwic>menni</kwic>
    <right>az ellenség táborába, és felfedezték, hogy nincs már ellenség, mert megveretett! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#365568" num="114" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha azt hiszed, nem mered</left>
    <kwic>megtenni</kwic>
    <right>, akkor nem is mered majd megtenni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#365584" num="115" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha azt hiszed, nem mered</left>
    <kwic>megtenni</kwic>
    <right>, akkor nem is mered majd megtenni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#365671" num="116" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha azt hiszed, nem mered</left>
    <kwic>megtenni</kwic>
    <right>, akkor nem is mered majd megtenni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#374845" num="117" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 1954-ben azért nem nyertük meg a foci vb-t mert nem mertünk</left>
    <kwic>kikapni</kwic>
    <right>a németektől és a könnyebb ágra kerülni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#376338" num="118" label="_">
    <left>&lt;s&gt; II. BÖRTÖNÕR Na, nem</left>
    <kwic>fenyegetõzni</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#378529" num="119" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Vagy lehetséges, hogy egyszerűen elfelejtettük és nem merjük</left>
    <kwic>bevallani</kwic>
    <right>?&quot; &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#382787" num="120" label="_">
    <left>&lt;s&gt; De vajon hozzá merjük -e</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, amit ez a hamburgeres reklám: hogy tessék kipróbálni, ellenőrizni, megmérni, letesztelni?! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#383862" num="121" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Amit a hétköznapokba nem mernél meg</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>azt ...Feladás dátuma: (2016.02.23.) &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#390528" num="122" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A képviselőfánk kevés anyagból áll, viszonylag olcsó az előállítása, és a legtöbb ember kedvence, ugyanakkor kevesen mernek</left>
    <kwic>megpróbálkozni</kwic>
    <right>vele. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#395586" num="123" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Választ kapok minden megálmodott vágyra.Teremtőerőm van,</left>
    <kwic>használni</kwic>
    <right>is merem ,csak a jóra vágyom, tiszta szívvel élek.Megbocsátás mossa lelkiismeretem,s rosszat tenni többé, nem visz rá a lélek.Annak aki bántott, én is megbocsájtok,így teszem szabaddá, nyugodttá lelkemet.Tiszta szívből élni, földi angyal lenni,csak az képes, hidd el, ki őszintén szeret! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#397186" num="124" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egyébként eddig akivel beszéltem , egyöntetűen hasonló véleményen vannak vizünkről , szinte már a gyerekeket sem merik</left>
    <kwic>beletenni</kwic>
    <right>a kádba , mert csípi a szemüket az ivóvízbe kevert vegyszer . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#398883" num="125" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Tessék a PRINC ur kapcsán elmondani ki merte</left>
    <kwic>megkérdezni</kwic>
    <right>az illetékeseket hogy mit töketlenkedtek eddig?Fölmerte tenni valaki ebben a ki.. országban? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#399290" num="126" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Rohadtul elegem van belőle, hogy ezek több tíz milliós autóval furikáznak, arany kutyaláncok lógnak a nyakukban és az APEH hozzájuk sem mer &quot;</left>
    <kwic>szagolni</kwic>
    <right>&quot;&quot;&quot; Hát... a mi fajtánk bűne hogy összekeveredik az övékével!” &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#400520" num="127" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nagy értékű fogadást mernék</left>
    <kwic>kötni</kwic>
    <right>arra, hogy a kormányzati hepciáskodásra a válasz nem egy kicsi és olcsó gerillaszemle megszervezése lesz valahol Trágyadombon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#404111" num="128" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A szüleim tanítottak meg arra, hogy merjek különböző</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>, ne illeszkedjek be a „rendszerbe” és ne kövessem az íratlan szabályokat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#406232" num="129" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Persze, meglátogatom a kiadómat, tavaly október 23-ra jelent meg egy válogatásom Nagy Gáspár és 1956 témakörben (interjúk, versek, tanulmányok, afféle irodalmi és történelmi bédekker kezdőknek és haladóknak), feszengve pislogok, igen, ott az Októberi stációk is, de</left>
    <kwic>kérdezni</kwic>
    <right>nem merem , vajh’ (a sikeres bemutatók meg az ’56-os ünnepségek múltával) a kiadó adott-e el belőle egyet is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#413811" num="130" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha most kezdeném elölről, már Téged sem mernélek</left>
    <kwic>vállalni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#416897" num="131" label="_">
    <left>tudom, mit jelentenek a számok, amik ott ugrálnak a fényképező kijelzőjén, amikor (eddig) véletlenül más állásba forgattam a tárcsát, mint AUTO... szombattól kezdve nincs auto, esetleg max. karácsonykor :) újra el fogom olvasni a gépem használati útmutatóját, mert most már érteni fogom azt is, ami eddig kínainak tűnt... a workshop óta már lőttem pár képet... remek érzés, hogy nem a gép parancsol (eddig amikor autofókuszra volt állítva, akkor készíthettem képet, amikor ő is úgy akarta), olyan képek is születtek, amilyenekről eddig</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>sem mertem ... meg is kérdezték tőlem, &quot;honnan töltötted le?&quot; - ez elmond mindent... &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#422396" num="132" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A Honda végre mer segítséget</left>
    <kwic>kérni</kwic>
    <right>– igazi csapattá váltak &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#428180" num="133" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az Ernella-film hatásáról</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>se mertek volna, azóta Kanadában, Dél-Koreában is ezt akarják, bár a cím lefordíthatatlan. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#430358" num="134" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Merjük</left>
    <kwic>állítani</kwic>
    <right>, hogy számos ötletet merített Hollósytól és Hollósy körétől. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#431891" num="135" label="_">
    <left>&lt;s&gt; azt hangsúlyozza, hogy ,, Merj önmagad</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>&quot;, vagyis persze meleg. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#432940" num="136" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A férjem nagyon gondoskodó ember, annyira féltett, hogy meg se merte</left>
    <kwic>nézni</kwic>
    <right>a produkciót. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#433833" num="137" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ugyan azt senki, még a kutatók sem merik</left>
    <kwic>állítani</kwic>
    <right>, hogy mindenkinél egyformán hatékony fájdalomcsillapító lehet-e a meditáció, de mert több esetben is bevált ez a módszer, ezért mindenképpen azt javaslom, hogy próbáld ki. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#437360" num="138" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem mertem Lucára</left>
    <kwic>nézni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#438867" num="139" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azok számára, akik hitelesnek találják az Ősi Idegenek nevű History-s sorozatot, azoknak merem</left>
    <kwic>ajánlani</kwic>
    <right>ezt az oldalt és az ott található pazar 3 órás videót (jó munkához idő kell, szokták mondani). &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#441085" num="140" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Itthon mégsem mertem eddig</left>
    <kwic>kipróbálni</kwic>
    <right>valahogy, de majd most! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#447320" num="141" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nekem 8 éve kezdődött a betegségem,de csak 1 éve jöttek rá.Most 2 és fél hónapja szedek gyógyszert,semmilyen rossz mellékhatást nem érzek,és hála Istennek egyre jobban vagyok.Kitűnő tanuló voltam,imádom a sulit meg tanulni,de májusban még az utcára sem mertem</left>
    <kwic>kimenni</kwic>
    <right>,nemhogy az iskolába...Reggel gyomorgörccsel ébredtem,nem kaptam levegőt,még a látásom sem volt az igazi,állandóan hánynom kellett.Ráadásul másfél éve állandó jelleggel szorít a mellkasom.Ja és órákon keresztül remegtem,és olyan is volt,hogy egyhelyben nem is tudta megmaradni,járkálnom kellett,ülni sem tudtam.Hála a pszichiáternek,mostmár minden tünetemet értem,és ez nagyon fontos! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#452575" num="142" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A sokadik sorozat után viszont észrevehető, hogy fűszerezésben kicsit beszűkültek, nem nagyon mernek merészen</left>
    <kwic>társítani</kwic>
    <right>, de jó látni, hogy már nem akkora divat… Tovább » &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#452619" num="143" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egy problémám van vele, drágállom a boltban kapható tortillát, de még nem mertem itthon</left>
    <kwic>készíteni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#457614" num="144" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hogy mi marad ezután a gőzhenger után, azt</left>
    <kwic>megtippelni</kwic>
    <right>sem merjük . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#457711" num="145" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Amikor ezt elmondta, akkor a gyerek 18 éves volt, és gondnokság alá kelett</left>
    <kwic>helyezni</kwic>
    <right>, mer t addig törvényesen a szülők voltak a helyette gondolkodók. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#457899" num="146" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ugyanis egyrészt 2/3 kell a választási tv. átírásához, másrészt nem mernék</left>
    <kwic>megcsinálni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#459636" num="147" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mindkettőtökre szükségünk van ahhoz, hogy sikerrel járjunk, úgyhogy fejezzétek be az ellenségeskedést. - mondta, de Ashor meg mert volna</left>
    <kwic>esküdni</kwic>
    <right>rá, hogy a szeme mosolygott. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#462949" num="148" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A VÉGE CSAK A TÖBBI TAKONY MOSDATASARA KIEMELESERE PIADESZTALRA EMELÉSÉRE HAJAZ ITT A FASZKALAP GYURCSANYISTAKRA.ORBAN IS OLYAN MINT A TÖBBI.SAJNOS,MERT LOPNI LOPJON DE AZ IPART VISSZA KELL</left>
    <kwic>ÉPITENI</kwic>
    <right>MERT NEM LESZ MUNKA AMI JÓL FIZET SE GYUGDIJ.LEROHAD AZ EÜ.TEHETSEGTELENEK EZEK TOLVAJNAK IS NEMCSAK VEZETÖKNEK.BUKTA LESZ A VÉGE.MINDNEK &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#468895" num="149" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Eljutottam odáig, hogy mertem pszichológushoz</left>
    <kwic>fordulni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#470547" num="150" label="_">
    <left>&lt;s&gt; De szerintem fekezesileg meg kanyarokban a BMW-m jobb lehet, legalabbis azert, mert szar uton nem merem annyira</left>
    <kwic>ledonteni</kwic>
    <right>, es mert csak egy kerekkel lehet fekezni, aminek eleg kicsi a tapado felulete. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#470765" num="151" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hmmm, azt mar el sem merem</left>
    <kwic>arulni</kwic>
    <right>, hogy amennyiben Magyarorszag (es azon belul Budapest) szeretne valamikor Olimpiat lebonyolitani, akkor nemcsak a 4-es metrora lenne szukseg, hanem az 5-osre is! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#470837" num="152" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hogy mire, azt mar meg sem merem</left>
    <kwic>kerdezni</kwic>
    <right>... &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#472651" num="153" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Persze mi nem is mertünk</left>
    <kwic>bizakodni</kwic>
    <right>, így a csalódás sem olyan hatalmas — persze, örültünk volna egy kis szenzációnak, legalább portálunk reklámozásának érdekében is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#474099" num="154" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nektek viszont szeretném javasolni, hogy merjetek segítő kezet</left>
    <kwic>nyújtani</kwic>
    <right>és merjetek kérni is, elfogadni is! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#474105" num="155" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Még azért gondolkodom rajta, hogy merjek -e</left>
    <kwic>rendelni</kwic>
    <right>netről... &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#475689" num="156" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Legveszélyesebb fájdalmaink azok, amelyekre nem merünk</left>
    <kwic>emlékezni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#479878" num="157" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Féltem a munkámat és az utasok biztonságát, de a nyilvánosság elése én se a kollégáim nem merünk</left>
    <kwic>kiállni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#480925" num="158" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Olyan időkben, amikor már néhány ezres mutató könnyedén egy jármű életciklusának végét jelentheti, el se merjük</left>
    <kwic>hinni</kwic>
    <right>, hogy ekkora távolság után nem hullik atomjaira Irv Gordon Volvo 1800-asa &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#481376" num="159" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mindenképp káros ez a &quot; merjünk kicsik</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>&quot; és fogjuk be a pofánk hozzáállás. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#481687" num="160" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ráadásul egyházi keretek közt zajlik a megemlékezés, miközben az Európai Alkotmányba nem merték</left>
    <kwic>belevenni</kwic>
    <right>, hogy Európának keresztény gyökerei vannak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#486280" num="161" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Tavaly azonban már megjelent az egészséges infláció, és már nem is maradt el sokkal az EKB által célzott 2 százalékos szinttől, így a program fenntartásának semmi oka nem maradt, de valamiért mégsem merték</left>
    <kwic>megszüntetni</kwic>
    <right>azt, csak csökkentettek rajta. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#488606" num="162" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A mesteremberek megvendégelték 9. hogy nem mertek</left>
    <kwic>hozzányúlni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#488774" num="163" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Annyi pénzt keresett már, amiről régebben</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>sem mert volna, ráadásul &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#489546" num="164" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Legyünk bátrak, legyünk bájosak és merjünk</left>
    <kwic>Ragyogni</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#490822" num="165" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nagy tapasztalat és tudás van a háta mögött, így nyugodt szívvel rá mertünk</left>
    <kwic>bízni</kwic>
    <right>magunkat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#500230" num="166" label="_">
    <left>&lt;s&gt; De, nem mertem magam</left>
    <kwic>beleélni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#500453" num="167" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem mertem</left>
    <kwic>írni</kwic>
    <right>a füzetbe, mert túl szép. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#501987" num="168" label="_">
    <left>&lt;s&gt; (Az említett napló azóta megjelent könyv formában is Merj</left>
    <kwic>szeretni</kwic>
    <right>! címmel. a szerk.) &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#502330" num="169" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Többet ne merj</left>
    <kwic>írni</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#511230" num="170" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Milyen idős babával merjünk útnak</left>
    <kwic>indulni</kwic>
    <right>? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#514759" num="171" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Másnap átmentek egy közeli tanyára, de a nő nem mert</left>
    <kwic>szólni</kwic>
    <right>ismerőseiknek, hogy fogva tartják. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#518673" num="172" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Alig merte</left>
    <kwic>megmodani</kwic>
    <right>,láttátok volna hogy megkönnyebbült mikor Gáborral jót kacagtunk rajta! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#528230" num="173" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Annyira oda tanulunk, hogy akinek több nyelvvizsgája van, az sem mer</left>
    <kwic>megszólalni</kwic>
    <right>, mert mi lesz, ha rosszul mondja. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#528245" num="174" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nehéz volt, azt merem</left>
    <kwic>állítani</kwic>
    <right>: időre ment, és olyanokat kerestek, akik villámgyorsan tudtak reagálni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#530272" num="175" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az abraxas-amulettek azt a hőst jelképezik, aki felismeri az időtlen erők körtáncát (körforgását), és az új nap hajnalán, tehát a közvetlen jelenben szembe mer</left>
    <kwic>szállni</kwic>
    <right>velük. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#535677" num="176" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Olyan dologra adtam a fejem, méghozzá a legnagyobb extázis közepette, amire pár éve nemhogy</left>
    <kwic>gondolni</kwic>
    <right>nem mertem volna, de oltári nagyot nevetek is, ha valaki szembesít vele. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#537262" num="177" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Olyanok, akik mertek</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>, és vállalták tetteik következményeit. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#539329" num="178" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Keleti Ágnes a következő szavakkal köszönte meg a megemlékezést: “</left>
    <kwic>gondolni</kwic>
    <right>sem mertem volna rá, hogy ilyen kedvesen fogadnak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#541122" num="179" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Akinek lelkem titkos kódját ki merem</left>
    <kwic>adni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#541799" num="180" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt akarom tudni, mire vágysz, és, hogy szembe mersz -e</left>
    <kwic>nézni</kwic>
    <right>vágyaiddal. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#545425" num="181" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A Sirsasanat is nagyon szeretem, pedig megszenvedtem vele annak idején, nagyon sokáig tartott amíg el mertem</left>
    <kwic>rugaszkodni</kwic>
    <right>a földtől, hogy akárcsak zsugor-fejenállásban megálljak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#547951" num="182" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem merünk szembe</left>
    <kwic>nézni</kwic>
    <right>azzal a ténnyel, hogy Trianon óta folyamatosan, nem bíztató módon alakul át a nemzetszerkezetünk. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#548998" num="183" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Halatlan tények kerülnek napvilágra, a gyengébbeket kifilézik, és aki nem mer</left>
    <kwic>felszólalni</kwic>
    <right>, az utána főhet a levében. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#549185" num="184" label="_">
    <left>&lt;s&gt; „Az első perctől kezdve naplót vezetek erről a problémáról, mert tudom, hogy rengeteg ember küzd ezzel, és nem mernek</left>
    <kwic>elmenni</kwic>
    <right>orvoshoz. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#549412" num="185" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A falubeliek előtt nem mernek</left>
    <kwic>elkapni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#550334" num="186" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sőt, még a dél-európai országok is nagyobb arányban mernek hitelt</left>
    <kwic>felvenni</kwic>
    <right>, mint a magyarok. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#555369" num="187" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A veréb látta, hogy sün barátja milyen nagy igyekezettel dolgozik, ezért nem is nagyon merte</left>
    <kwic>megszólítani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#555669" num="188" label="_">
    <left>&lt;s&gt; II. Vatikáni Zsinat után, ami a lefebvristák szerint a szellemi 3. világháború volt, egészen komolyan valaki azt meri</left>
    <kwic>állítani</kwic>
    <right>, hogy a pápanélküli idő még mindig csak puszta hipotézis, vagyis a fantázia szüleménye csupán? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#563341" num="189" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem is mertem hozzájuk</left>
    <kwic>érni</kwic>
    <right>, pedig az egyiknek szebb volt ott, mint amit valaha láttam élőben. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#563341" num="190" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem is mertem</left>
    <kwic>kinézni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#564148" num="191" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Bátran ki merjük</left>
    <kwic>jelenteni</kwic>
    <right>, hogy a kezdeti korszakban lévő Magic Burger Bar adott körülmények között, adott létszámmal a maximális teljesítményt, tempót, minőségi munkát tudja nyújtani a vendégek felé, nincs horror sorban állás, folyamatosan vesszük fel és adjuk ki a rendeléseket, nincs kavarodás, minden jó. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#566956" num="192" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 2x szavazta meg a &quot;szédült tyúk&quot; az eü. törvényt, most meg meri</left>
    <kwic>fogni</kwic>
    <right>a kórház kilincsét? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#570390" num="193" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Minden és mindenki tanít, ha őszintén szembe merünk</left>
    <kwic>nézni</kwic>
    <right>a világgal, amiben élünk. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#573551" num="194" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Komolyan mondom, ha valaha lenne még egy filmem (mint ahogy sajnos nem lesz ), már nem merném</left>
    <kwic>bemutatni</kwic>
    <right>itt a halivudon, mert ha mások filmjével kapcsolatos hozzászólásoktól ilyen szinten remegni kezd a gyomrom, akkor a sajátom esetében még kevésbé bírnám ki... &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#576919" num="195" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Én odáig nem mertem</left>
    <kwic>elmenni</kwic>
    <right>, hogy ne szedjem a gyógyszert, de azzal egyetértek, aki a mozgást részesítette előnyben. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#577962" num="196" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Gyáva voltam, nem mertem</left>
    <kwic>szembenézni</kwic>
    <right>annak a kockázattal, hogy talán mégsem lehetek író &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#584963" num="197" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A 82 éves Henrik bácsi kék Liberója is itt áll, bár nem merem</left>
    <kwic>megkérdezni</kwic>
    <right>, milyen alkatrészt is bizniszeltek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#588973" num="198" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem is mertem</left>
    <kwic>remélni</kwic>
    <right>, hogy a Rend ilyen hamar gondol erre a mindentől távoli területre. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#589595" num="199" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Itt mindent megtalálsz a megvilágítás beállításától (az összes felszereléssel együtt) a felvétel készítésén át (beleértve a fényképezőgép beállítását és a kontakt másolatokat) minden olyan részletig, amelyet a legtöbb kiadvány nem mer</left>
    <kwic>megmutatni</kwic>
    <right>– az utólagos feldolgozást és utómunkálatokat Photoshopban. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#594264" num="200" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Talán hozzá sem kellett volna</left>
    <kwic>fogni</kwic>
    <right>, mer most az érintett utszakasz olyan se lett mint volt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#595008" num="201" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Régebben már írtam nektek az Omorovicza márkáról, most pedig egy ásványi fényvédőt próbálhattam ki tőlük, amiről így lassan két hónap használat után ki merem</left>
    <kwic>jelenteni</kwic>
    <right>, hogy az eddigi legjobb darab, amivel dolgom volt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#605539" num="202" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mivel ezek nem tul nagyok, ezert csak nagyimpedancias muszerrel lehet a kulonbseget</left>
    <kwic>merni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#606316" num="203" label="_">
    <left>&lt;s&gt; (Mar azokban, akik ezt aztan vallalni mertek; meggyozodesem hogy sok 'rejtett' meleg van aki talan meg onmaganak sem meri</left>
    <kwic>bevallani</kwic>
    <right>, csak szenved egy 'hagyomanyos kapcsolatban vagy egyedul el). &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#609887" num="204" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Rengeteg szóbeszéd szól ellene, sokan nem merik</left>
    <kwic>használni</kwic>
    <right>, ugyanis a szkeptikusok számára ijesztőnek tűnik az infrasugarak általi kezelés, azonban ez teljesen ártalmatlan. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#615922" num="205" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Emiatt merem azt</left>
    <kwic>írni</kwic>
    <right>, hogy hiába költenek el a MU-nál újabb százmilliókat, ha José nem képes a saját hibáit kijavítani, akkor újra sikertelenek lesznek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#615922" num="206" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egy MU-snak ilyet persze nem mernék</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, mert a fejemen verne szét egy söröskorsót, de attól még igaz, és ebbe a sorba szépen beillik a Neville-nővérektől Scholeson át Rooney is, mert a köpcös traktorosból sem lett volna ekkora ász, ha nem a skót kezelgeti, amit jól mutat az is, hogy ahogy SAF távozott, Roo a fasorba sincs. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#616512" num="207" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ezt a titkos B-fegyvert még sokat kell pucolni, mire rá merem</left>
    <kwic>fogni</kwic>
    <right>valakire; addig még az elsütőre is önveszélyes. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#625320" num="208" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Magukat a bankban levőket nem merték</left>
    <kwic>bántani</kwic>
    <right>, féltvén a bank épületében levő milliókat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#625443" num="209" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Lotti még akkor midőn elindultam, nem volt megérkezvén; szerettem volna még várni reá, de nem mertem</left>
    <kwic>halasztani</kwic>
    <right>utamat, és igen jól is történt, mert éppen jó órában érkeztem meg ide, és Stánczinak is segitségére és könnyebbségére lehettem: sok asszonyai vannak, de egyiknek se veheti igen sok hasznát. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#630009" num="210" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Elsőnek nem meri elmondani neki, aztán félreérti a helyzetet, és azt hiszi Bishop mással van, erre megsértődik, majd Bishop könyörög neki egy sort, és hosszas félreértések és szenvedések árán végül mindketten csak kinyögik, hogy igazából végig szerették egymást, csak hát egyikük se merte azt</left>
    <kwic>bevallani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#630594" num="211" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt hiszem, hogy interenetes (forrás)bázis nélkül nem is mernék</left>
    <kwic>belekezdeni</kwic>
    <right>egy ilyen előadásba. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#630997" num="212" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem mer</left>
    <kwic>megszólalni</kwic>
    <right>senki. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#634289" num="213" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ami a legfontosabb, hogy a sok lokális, praktikus meglátás mellett kifejlesztenek egy szemléletmódot, ami segít abban, hogy hiteles karaktereket, jó dialógusokat írjanak, és hogy merjenek</left>
    <kwic>kísérletezni</kwic>
    <right>és csapatban dolgozni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#635928" num="214" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Merem</left>
    <kwic>állítani</kwic>
    <right>, hogy felveszi a versenyt az újabb kotrókkal is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#638595" num="215" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem kell részletekbe menni, de fontos, hogy lássák, hús és vér emberek ezt ki merik</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#639646" num="216" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egy kis bátorságot nem ártana gyűjtened, hogy merj</left>
    <kwic>belevágni</kwic>
    <right>az élet adta lehetőségekbe. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#640099" num="217" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem a kapás talajmûveléshez való visszatérés igénye fogalmazódott meg abban, hanem a munkamorál jelenlegi állapotát jellemezte a hozzászóló, jelezve, hogy a sok elvárás, panasz helyett inkább lásson munkához az erdélyi gazda, merjen</left>
    <kwic>vállalkozni</kwic>
    <right>, hogy gazdasága ne a túlélést, hanem az árutermelést szolgálja. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#641055" num="218" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem merek</left>
    <kwic>belépni</kwic>
    <right>az Ebankba, mert még meglátom azt a szembetűnő csökkenést. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#643731" num="219" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Vedd észre őket és merj</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>ellenük! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#649316" num="220" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A Cry Free-t jó volt látni,1 éve is van,hogy hallottam őket,tényleg jó párosí�tás volt szerintem is.Rajtuk látszik,hogy összeszokott brigád.Nem Deep Purple ugyan,de igazán jól játszák a számokat és még a Child in time-ba is bele mertek</left>
    <kwic>vágni</kwic>
    <right>,mint már talán a kezdetektől. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#649726" num="221" label="_">
    <left>&lt;s&gt; DOBOZOLÁSRA FEL, MERT</left>
    <kwic>ADNI</kwic>
    <right>JÓ! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#650939" num="222" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Valoban a higgadt valasz, az ENSZ-en keresztuli kozos fellepes a terrorizmus ellen lenne a szerencses megoldas, de ugy tunik, hogy a &quot;szemet szemert, fogat fogert&quot; egyoldalu megoldasa kovetkezik, nyilvan azert, mert az amerikai vezetes sem tud, nem mer</left>
    <kwic>szembefordulni</kwic>
    <right>az ottani tomeghangulattal. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#650958" num="223" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Persze sejtem/tudom, mit takar, de azt valoban irto nehez lenne</left>
    <kwic>merni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#651298" num="224" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Junius vegen nem mertunk erre</left>
    <kwic>jonni</kwic>
    <right>, mert a Nasice-Sl.Brod utvonal nem volt jelolve tobb terkepen, a Donji Miholjac-Nasice kozott is csak sarga ut volt (s a Gyakovo-i piros ut is alig jobb egy magyar foutnal, de alfoldon megy legalabb). &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#666483" num="225" label="_">
    <left>&lt;s&gt; &quot;Ami fontos az, hogy úgy legyen, az hogy mindenki másmilyen, a zene is csak ettől igaz, a dal csak így lesz szép&quot; Kell ennél több inspiráció arra, hogy merj másmilyen</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>, és egy olyan hang legyél a Világban, ami még nagyszerűbbé teszi? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#670755" num="226" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Neki is vágtam, de sajnos a kormánycsapágy még helyezkedni kezdett, így nem mertem sokat</left>
    <kwic>gurulni</kwic>
    <right>a bringával. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#670917" num="227" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Előbbi voltaképpen permanensen sztrájkol, így jelenléte feleslegesnek tűnik, talán a 80 kilós testsúly az, amely alatt már ő sem merne</left>
    <kwic>visszabeszélni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#671240" num="228" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mind az 98 ezer kilométert az ő saját, nyugodt, komótos tempójában tette bele, így nemhogy a kilométerre vállalok 100% garanciát, de még arra is meg mernék</left>
    <kwic>esküdni</kwic>
    <right>, hogy 100 km/órát soha nem lépte át &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#672083" num="229" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Főleg fiatalabb kollégákkal fordul elő, hogy nem mernek nemet</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, és minden feladatot elvállalnak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#673317" num="230" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Régebben csináltam ugyanis ilyeneket, de amióta egyszer otthon, repülés közben beleakadtam két másik srác mezébe, akik nem merték</left>
    <kwic>ugrani</kwic>
    <right>a szuperkettest, és belecsapódtam az érkezőbe, azóta igyekszem már a rajtnál elhúzni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#673324" num="231" label="_">
    <left>&lt;s&gt; – Amikor legelőször kint voltunk a Vienna Air Kingen, én</left>
    <kwic>ledroppolni</kwic>
    <right>alig mertem , akkora tömeg volt, ráadásul még szurkoltak is, amihez itthon nem szoktunk hozzá sajnos. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#673470" num="232" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Én azt mondom,hogy ha az embernek van 1 a saját műfajában full jó gépe azért biztos szívesebben teker vele mint 1 másikkal de én csak akkor mertem</left>
    <kwic>megvenni</kwic>
    <right>a fullos dirt gépemet amikor már tudtam h nem fogok oyan kárt tenni benne ami a totál amateurségemből fakad. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#676300" num="233" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Erről tuti te is rengeteget olvastál már, miután már kezdtél becsavarodni attól, hogy letenni sem tudtad a kezedből a babát, mert sírva fakadt és hatalmas bömbölés jelentkezett attól is, ha ki mertél</left>
    <kwic>menni</kwic>
    <right>fél pillanatra, hogy elszaladj a mosdóba… Nos, ha gyermeked éppen itt tart, akkor talán nem ez a megfelelő időpont a máshoz szoktatásra, Bőven elég a gyermeknek, ha azt meg tudja érteni, hogy anya nem megy el, nem hagyja el és visszajön, ha kilép a szobából, csak épp gyorsan elintéz valamit. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#677626" num="234" label="_">
    <left>&lt;s&gt; – Már eltelt egy óra… - nem mertem bele</left>
    <kwic>gondolni</kwic>
    <right>, hogy ez alatt az egy óra alatt Mir-nek mit kellett átélni ezért gyorsan elhessegettem a gondolataim ezzel kapcsolatban és csak arra próbáltam koncentrálni, hogy megtaláljam Yoseob-ot. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#683772" num="235" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Micsoda reflexek, ma sem merem</left>
    <kwic>leírni</kwic>
    <right>a nevét. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#684531" num="236" label="_">
    <left>&lt;s&gt; F: &quot; Mer</left>
    <kwic>�</kwic>
    <right>llok, csak �llok. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#684543" num="237" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem kell �rj�</left>
    <kwic>ngeni</kwic>
    <right>, mer az nem k�telez�. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#691538" num="238" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Félek az emberektől, ki se merek</left>
    <kwic>menni</kwic>
    <right>a szobámból, szorongok. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#692286" num="239" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Emlékszem, tűrnöm kellett, hogy meztelenül rohangálok lógó nemi szervvel a fűtetlen színpadon, az ugyanúgy csupasz és kiszolgáltatott, a hidegtől megdermedt, reszkető fiatal lányok között, akik félelmükben</left>
    <kwic>ellenkezni</kwic>
    <right>sem mertek , csak sírtak a színfalak mögött! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#693370" num="240" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Vérfrissítés És ha már változás: igenis</left>
    <kwic>merni</kwic>
    <right>kell néha változtatni! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#693736" num="241" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Kezdetben csak Lydérchnek mertem</left>
    <kwic>elmondani</kwic>
    <right>mire készülök, aztán Galoppot kezdtem zaklatni a kérdéseimmel. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#693885" num="242" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nekem ne merd</left>
    <kwic>bántani</kwic>
    <right>, mert nem leszünk jóban. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#696495" num="243" label="_">
    <left>&lt;s&gt; ez kb olyan mikor van egy doki, aki nem kér hálapénzt őt a többi doki kiutálja ha van pár becsületes rendőr, akkor azt a korrupt rendőrök utálják ki ha valaki ki meri</left>
    <kwic>nyitni</kwic>
    <right>a száját, akkor bújtogat elképesztő tegnap néztem meg a the bank job c. remek filmet,remek a párhuzam, bár ott csak a korrupt londoni zsaruk akarták nem éppen tiszta eszközökkel elvarrni a szálakat (azok, akik &quot;ingyen akartak szopatni&quot;):) visszakanyarodva a tényálláshoz, azt nem vizsgálják, h a TMRSZ-esek igazat mondanak-e, az teljesen mellékes, a lényeg, hogy senki ne beszéljen és minden maradjon a régiben &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#696943" num="244" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Annyira gáznak és vállalhatatlannak éreztem ezt az érzést, hogy senkinek nem mertem</left>
    <kwic>elmondani</kwic>
    <right>... aztán szép lassan mégiscsak, és kiderült, hogy csomó anyuka pontosan tudja, miről beszélek... (szerencsére, ez az érzés is elmúlt) &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#697824" num="245" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Még levegőt sem mertem</left>
    <kwic>venni</kwic>
    <right>, nehogy megzavarjam. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#709960" num="246" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egyedül a basszeros A - aki néhol kisegítette vokalizálásban a Botch felsőben feszítő énekest, Thomast - fordult meg párszor, majd a vége felé a maga nemében szuggesztív előadásmódot nyújtó Thomas is feloldódott annyira hogy a publikumnak meg merte</left>
    <kwic>mutatni</kwic>
    <right>a képét. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#709962" num="247" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Levellers rajongóként, meg Kansas, Jethro Tull kedvelőként ugyanakkor tudom értékelni az ilyesmi törekvéseket, már csak azért is, mert itt keményebb, fémesebb formában nyilvánul meg mindaz, amit az előbb említett bandák csak enyhén torzítva mertek</left>
    <kwic>megvalósítani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#717657" num="248" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Jujj, nem merek</left>
    <kwic>belegondolni</kwic>
    <right>, mekkora gondot vettem a nyakamba! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#717948" num="249" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Csak mély, Istenbe vetett hit adhat erőt egy olyan tervezésre, amely mer vízre</left>
    <kwic>lépni</kwic>
    <right>, s egy – esetleg nehéznek látszó helyzetből – elindulni a jézusi ideál irányában. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#718709" num="250" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ki merem</left>
    <kwic>jelenteni</kwic>
    <right>, hogy a nők többsége ezzel nem szívesen villog. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#723979" num="251" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A gyerekeket pedig egyszerûen szeretnénk elvarázsolni és szeretnénk, hogy ne csak most, hanem felnõtt korukban is merjenek</left>
    <kwic>álmodozni</kwic>
    <right>&quot; – mondta a producer. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#725180" num="252" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az internet és a közösségi média olyan fegyver, amilyenről még évtizedekkel ezelőtt is csak</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>mertek a propagandisták. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#729020" num="253" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem akartam elhinni, hogy ez megtörtént, most sem nagyon hiszem el, hogy ki voltak állítva a múzeumban azok az alkotások, korábban nem is mertem</left>
    <kwic>ábrándozni</kwic>
    <right>ilyen szintről. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#729980" num="254" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hogy miként emésztették meg a szurkolók azt a blamázst, hogy tavaly még a Bajnokok Ligájába se jutottak, és ahogy manchesteri szurkolók heccelték őket a múlt heti örökrangadón: „Thursday night, Channel Five”, azaz maradt számukra az Európa-liga, abba</left>
    <kwic>belegondolni</kwic>
    <right>se merek . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#729990" num="255" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mourinho inkább nem is mert</left>
    <kwic>nyilatkozni</kwic>
    <right>, Manzano szerint a Real Madrid óriásként felesleges hangulatkeltéssel próbálja kiütni a Király-kupa címvédőjét a nyeregből. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#730178" num="256" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Erről csak metaforikusan mernék</left>
    <kwic>szólni</kwic>
    <right>… De Istennel harmóniában érdemes élni, és akkor bizodalmunk lehet abban, hogy ez minden mozdulatunkon, irányultságunkon, jelenlétünkön valahogy átsugárzódik. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#731241" num="257" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Feszült csend honol körülöttetek, szinte alig mersz levegőt</left>
    <kwic>venni</kwic>
    <right>, elvégre sokszor láttad már, tudod mire képes, nem először találkoztok, hiszen pontosan tudod, ő azért áll előtted, hogy megakadályozza révbe érésed. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#731917" num="258" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Merd</left>
    <kwic>észrevenni</kwic>
    <right>a jeleket! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#733791" num="259" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A cég egyik vezető beosztású emberének, Stephan Schulznak egy interjúban olyan dolog hagyta el a száját, amit sokan pusmogtak internetszerte jó ideje, de ez volt az első alkalom, hogy egy komoly cég, komoly vezetője is ki merte</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#734102" num="260" label="_">
    <left>&lt;s&gt; AKKORI KEZDŐ FOTÓSOKNAK NAGYON SOK JÓ TANÁCSOT ADOTT MELYEK HIÁNYA A DIGITÁLIS FOTOZÁST VÉGZÖK ESETÉBEN IS ÉSZREVEHETŐ VOLT MÉGEGY KÖNYVE MELYBE ELŐHIVÓ RECEPTEK IS VOLTAK ÉS ELMAGYARÁZTA A GÉPEK ZÁRRENDSZERÉNEK MÜKÖDÉSÉT SAJNOS FOTÓSZAKKÖRT VEZETTEM ÉS VALAKINÉL OTT MARADT SZERETNÉM</left>
    <kwic>MEGSZEREZNI</kwic>
    <right>MERT MOST IS VAN TANITVÁNYOM ÉS KELLENE AZ ALAPOK TANULÁSÁHOZ A KÖNYV NAGYON JÓ . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#741349" num="261" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem is csoda, mert igaz, hogy jópár kihívás gyakorlatilag egyszerűen végrehajtható, de csak ha meg merjük</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#745718" num="262" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A kis gyerekek nincsenek még beleszorítva sablonokba, tudnak és mernek kreatívan</left>
    <kwic>gondolkozni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#745943" num="263" label="_">
    <left>&lt;s&gt; S miután én egy embert ismerek nagyon jól, ezt merem</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, magamat, kénytelen vagyok megszeretni azt a szerepet, amit játszom. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#747666" num="264" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Pár hónapja beszereztem egy kis csomag édeskés curryt, érdekes mert egészen eddig nem mertem</left>
    <kwic>kipróbálni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#755200" num="265" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Bakos Pálné - Az itt a legnagyobb probléma, hogy gyerekeinket nem igazán merjük</left>
    <kwic>elengedni</kwic>
    <right>az estébe nyúló programokra, bulikra. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#758899" num="266" label="_">
    <left>&lt;s&gt; KIVÉTELES ESETEKBEN TUDOM EZT</left>
    <kwic>ELFOGADNI</kwic>
    <right>, MERT A LICITÁLT TÉTELEK ESETÉN , HA MAGAS ÁRON VAN TARTVA A TÉTEL &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#760265" num="267" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ilyen régi viccet mer maga</left>
    <kwic>elmondani</kwic>
    <right>nekem? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#760322" num="268" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A leghíresebb sztarec talán Szárovi Szent Szerafim volt, aki 1833-ban halt meg és csak harminc év remeteség után mert</left>
    <kwic>vállalkozni</kwic>
    <right>az őt felkeresők lelki vezetésére. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#760335" num="269" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha a vezetők az igazságot komolyan veszik, a nép nem mer majd</left>
    <kwic>ellenkezni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#760443" num="270" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Te jó isten, gondolta akkor Erasmus, és olyannyira visszahuppant a valóságba, hogy a dolgot el se merte</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>a feleségének. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#760465" num="271" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A többiek még valami különös, nehéz szagot is véltek érezni, mire én szörnyű szívdobogással felébredtem, bár csöppet sem vagyok félénk, a rémülettől és félelemtől jó fél óráig</left>
    <kwic>mozdulni</kwic>
    <right>sem mertem . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#760485" num="272" label="_">
    <left>&lt;s&gt; - Te nem látsz, nem hallasz semmit, testvérkém? - kiáltott Veronika, aki reszketett félelmében és már semmihez sem mert</left>
    <kwic>nyúlni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#760509" num="273" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Tanulmányaira vonatkozóan nem is mertem</left>
    <kwic>kérdezni</kwic>
    <right>, nyilvánvaló volt, hogy osztályának első eminense, csak kitüntetései iránt érdeklődtem, mire ő kicsinylőleg legyintett, s futólag megjegyezte, hogy amennyiben ilyesmi érdekel, egyszer majd megmutatja a bársonydobozt, amelyben ezeket a csacsiságokat családja összegyűjti. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#760605" num="274" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A papa jelenlétében nem mertem</left>
    <kwic>szólni</kwic>
    <right>Zsorzsethez, és ő is hallgatott. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#760674" num="275" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nő, aki mindenkire hódítóan néz: ha bókot mondanak neki, biztos; ha hallgat, nem mer</left>
    <kwic>nyilatkozni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#761362" num="276" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mertem</left>
    <kwic>írni</kwic>
    <right>bátran. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#774523" num="277" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem mernék rá</left>
    <kwic>vállalkozni</kwic>
    <right>, hogy közvélemény-kutatást végezzek, egyáltalán eszébe jut-e valami is az akkor és ott történtekről honfitársaim zömének. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#775426" num="278" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Elvileg, az alaplap tudja</left>
    <kwic>merni</kwic>
    <right>a CPU homersekletet is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#775472" num="279" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Jo virustalansagot Zsuzsa ui. nicsak, en is elkezdtem felni, nem merem</left>
    <kwic>megadni</kwic>
    <right>a ceges emil cimem, nehogy en legyek a kovetkezo aldozat :-( (webes bekuldes, a bekuldo gepe: juneau.empolis.no) &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#775548" num="280" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A masik ketto load/savecmos.com. gondolhatjatok, hogy nem merem</left>
    <kwic>elinditani</kwic>
    <right>, hatha virus. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#776073" num="281" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A gyerekeknek nem mertük</left>
    <kwic>elmondani</kwic>
    <right>csak péntek délután, amikor hazajöttek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#776279" num="282" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A gyerekeknek nem mertük</left>
    <kwic>elmondani</kwic>
    <right>csak péntek délután, amikor hazajöttek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#778306" num="283" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt is ki merik</left>
    <kwic>jelenteni</kwic>
    <right>, hogy ,,túltermelési válság&quot; van! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#779373" num="284" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az akkori kommunista - és parasztpárti - álláspont szerint a statisztikai bevallás alapján mindenkit kitelepítendőnek ítéltek, aki 1941-ben német anyanyelvűnek vallotta magát, ez aztán a népszámlálásoknak évtizedekre való hitelvesztését jelentette, hogy mit merjenek</left>
    <kwic>bevallani</kwic>
    <right>későbbiekben az emberek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#780053" num="285" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ami a rapet illeti, a fiaimnak nem merném azt</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, hogy marhaság, ma egyikük a szívét tette ki elém, amikor meghallgattatta velem a kedvenc számát. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#780124" num="286" label="_">
    <left>de nagyon hasznos tapasztalatokat is ad.Sőt van amikor maga az ÚR vezet bennünket ilyen helyzetbe mert valamire meg akar tanitani.Ez a megtanult lecke később áldott tapasztalattá válik.Ma a fősodrású(mainstream)keresztyénség nem akar ellenszélben biciklizni(aki kerékpározik-és én mindennap több km-t lekerekezek)azt tudja mennyi plusz energiát követel az ellenszél a kerékpárostól.A mai keresztények nagy többsége szépen elvan a komfortzónájában,kerüli az ütközéseket,nem vállalja fel a konfliktusokat,nem hajlandó végig menni az emmausi úton.Az az álláspontja,hogy “nem kell rázni a csónakot”.Keresztyéni élete tkp.pótcselekvések sorozata,amolyan vasárnapi elfoglaltság.Aki pedig fel meri</left>
    <kwic>emelni</kwic>
    <right>a szavát a keresztyén élet ilyen elsivárosodása,deformációja és elsekélyesedése ellen, az várhatja a dühödt reakciókat zúdithat magára.Ha pedig valami új divatra a keresztyénségen belül,rá meri mondani hogy az bizony tévtanitás izű,hát az kemény ellenállásba,ellenszélbe fog ütközni.Vagy ha rámutat,hogy egy bizonyos jelenség nem kompatibilis a Biblia tanitásával…Ellenszélben szolgálni nehéz dolog.Próféta sors.A próféták alapvető tapasztalata az ellenszélben való szolgálat volt.Senki sem szereti a “kellemetlenkedőket”.Nem akarom szélesiteni a dolgot ÚSZ-i területre,de maga Jézus is erős ellenszélben tevékenykedett.A próféták,a kellemetlenkedők előbb-utóbb a “ciszternába</right>
  </line>
  <line refs="doc#780750" num="287" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt hitte, hogy még alszom s megölelt s én</left>
    <kwic>mozdulni</kwic>
    <right>se mertem , félve, hogy felébredek és álomnak remélve, hogy ébren vagyok...és húnyt szemmel és mozdulatlanul és remegve tűrtem, hogy karjaimba fészkelje magát, s mintha egyetlen érzék erejébe gyűlt volna testem-lelkem minden éhe és szomja és a beteljesedés minden ígérete, csak a tapintás néma ajkával s vak szemeivel szürcsöltem, láttam, éreztem, öleltem az égi vendég ajándékait: ujjainak játékában a napfény lobogó lepkéit, karjában a rét illatának harmatos husát s egész testében az egymásbaringó felhők mindenütt egyforma ölét. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#782205" num="288" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nagy haragjában kûldé edgyik szolgáját ahoz az gazdához, és parancsolá õ néki hogy meg-kérdgye mitsoda ember lehet az, az ki az lovakat markábol meri</left>
    <kwic>ki-venni</kwic>
    <right>? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#782268" num="289" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egy felserdült ifjú nappal, mellette van a bátyja, s mégis a seprõfûbe bele nem mer</left>
    <kwic>lépni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#783546" num="290" label="_">
    <left>&lt;s&gt; NEMZETI érdek volna, hogy merjünk gyereket</left>
    <kwic>vállalni</kwic>
    <right>, de ilyen feltételek mellet, mire is, ara, hogy éhezzen, nélkülözzön? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#784345" num="291" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mindezek után persze, ha a fiúnak ebből elege lesz, nem mer megnyílni, nem meri őszintén</left>
    <kwic>elmondani</kwic>
    <right>mi baja, mert hogy &quot;nem tud felnézni rá férfiként&quot;, &quot;vagy ezzel más karjaiba sodorja&quot;, és ezért jobb esetben szakít Vele, rosszabb esetben megcsalja, jönnek az ilyen okosságok vagy kifogások, hogy &quot;Nem az az igazi férfi, aki minden nőt meghódít, hanem, aki képes feladni mindent egyetlen egyért&quot;, vagy hogy &quot;Amikor egy nő szeret egy férfit, akkor csak egyszerűen szereti, és az egyetlen ember, aki elcseszheti az egészet, az maga a férfi&quot;, ahelyett hogy kis önkritikával elgondolkodna, hogy</right>
  </line>
  <line refs="doc#786051" num="292" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Röntgen tökéletes (egy darabig haboznak a kerületi gyerekrendelőben, de lebeszélem őket, hogy továbbküldjenek a Bethesdába, ahol állítólag ennek az igazi szakértői vannak), a tüdeje feltisztult (azt hogy egyáltalán nem köhög, azért még nem merem</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>), egyelőre várunk és pár havonta kontroll. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#787091" num="293" label="_">
    <left>&lt;s&gt; meg sem merek</left>
    <kwic>szólalni</kwic>
    <right>... engem most hagytak itthon, mentek szökőkutat nézni, Peti motorral, én meg nyugodtan mehetek a piacra, és oké, sütni fogok, meg a kenyér már sül, és megy a mosógép, meg délutánra inget is kell vasalnom, szóval nem lógatom a lábam - csak most -, de jól esik ezt egyedül, nyugodtan lezavarni... &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#787275" num="294" label="_">
    <left>&lt;s&gt; (Bezzeg:P) Ritkán merném</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, hogy valamit tudatosan elhatároztunk, és azért sikerült úgy. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#787674" num="295" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nemigen használt, de nem mertem</left>
    <kwic>abbahagyni</kwic>
    <right>, hátha még rosszabb lesz. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#788862" num="296" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Bemegy a székely legény a kocsmába és elkiáltja magát: - Ki meri</left>
    <kwic>megütni</kwic>
    <right>az apámat?! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#792072" num="297" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mondhatnám: megbélyegezetté válok: mert olyat mertem</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>, hogy szabad emberré lettem. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#796104" num="298" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Pár évvel ezelőtt még alig-alig akadt aki hozzá mert</left>
    <kwic>nyúlni</kwic>
    <right>ezekhez a rugalmas anyagokhoz lévén, hogy a vásznakkal, szövetekkel szemben a varrása okozhat némi nehézséget. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#796784" num="299" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sokan nem mernek</left>
    <kwic>nekivágni</kwic>
    <right>ennek a távoli vidéknek, esetleg azért mert félnek a hely- illetve nyelvismeret hiányától, esetleg azért mert a pénztárcájuk nem engedte meg a kínált gyakran borsos árú üdülést.A &quot;Thaiföld olcsón&quot; csapata most szeretne segíteni, eljuttatni Önt is Thaiföldre, ill. Ayutthayába is, de megfizethető áron. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#798728" num="300" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem merem</left>
    <kwic>megkérdezni</kwic>
    <right>, vajha Puzsér Róbertét miféle ,,alkotása&quot; fogja hirdetni viszont akár csak egy évtized múlva is? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#800234" num="301" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 58- évesen is, merem</left>
    <kwic>állítani</kwic>
    <right>,hogy egy hét felkészítés után, külömb ének produkcióra lennék képes,mint a Zámbó gyerek! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#803421" num="302" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sokan vannak akik tudják, hogy mit szeretnének, de nem merik</left>
    <kwic>rálépni</kwic>
    <right>arra az útra ami elvinné őket oda. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#807956" num="303" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Dancs Krisztián kisgyermekkora óta szenvedélyesen szeret táncolni, ám azt maga sem merte</left>
    <kwic>hinni</kwic>
    <right>, hogy egy nap belépőt nyer a hivatásos táncosok világába. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#812129" num="304" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem is merném</left>
    <kwic>állítani</kwic>
    <right>, hogy minden esetben olyan szembeötlő a két fajta különbsége, vakon sokszor az első szippantásra magabiztosan megtippelem melyik a német és melyik a magyar rajnai, ellenben néha nem is olyan egyszerű kitalálni egy hazai borász két fajta bora közül melyik az olasz. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#813963" num="305" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Merni kell</left>
    <kwic>keresni</kwic>
    <right>, és kockáztatni is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#818443" num="306" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A sortűz előzménye az volt, hogy a táborparancsnokság felhívására a rabok el merték</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>sérelmeiket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#820749" num="307" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Használjuk ki: lazítsunk egy kicsit, merjünk társaságba</left>
    <kwic>járni</kwic>
    <right>, szórakozni és örülni a jelennek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#824539" num="308" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Jó szívvel merem</left>
    <kwic>ajánlani</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#826697" num="309" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az univerzális érvényű régi-új értékrendet – bár minden ember a szívében hordozza –</left>
    <kwic>felvállalni</kwic>
    <right>kevesen merik . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#826939" num="310" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ezekről, és még sok-sok féle nemről szól Kertész Erzsi író-pszichológus új könyve, na és persze arról, hogy merjünk nemet</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#827594" num="311" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mindent elmagyarázott nekünk laikusoknak, így bátran bele mertünk</left>
    <kwic>vágni</kwic>
    <right>a munkába. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#827723" num="312" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Bátran merem</left>
    <kwic>ajánlani</kwic>
    <right>mindenkinek, aki saját weboldalt szeretne! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#828048" num="313" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 7. Azt mondtad, csak megnézed a sminkeket a boltban, és végül többet költöttél el rájuk, mint amennyit be mersz</left>
    <kwic>vallani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#835788" num="314" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az elfojtott izgalmaktól kijött rajtam az izzadság, fejem tetején és a hátam közepén viszketett a bőr, de meg se mertem</left>
    <kwic>moccanni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#836633" num="315" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A szólásszabadság elleni támadásnak vélik, hogy nem hagytam magam és</left>
    <kwic>védekezni</kwic>
    <right>mertem az ellenem indított nemtelen támadásokkal szemben.Próbálnak ellehetetleníteni, mert látják, hogy nem vagyok gyenge és elesett, és félnek, hogy tovább teregetem a szennyesüket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#836678" num="316" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A szolgaságra való alkalmasságuk alapján lettek kiválogatva, talán ezért nem mertek semmit</left>
    <kwic>csinálni</kwic>
    <right>a Főnök távollétében. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#837838" num="317" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ne rohanj tovább, és vedd észre ezt is, a szomszéd Rád köszönt, a barátod holnap is felhív, a gyermeked Gyakran kérdezi „jól vagy-e Édes,”, kell ennél nagyobb Boldogság, a lélek elégedettsége, a törődés, a szeretet, mely Minden emberben benne van, csak merjünk boldogok</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#838725" num="318" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sose merném többet</left>
    <kwic>kimondani</kwic>
    <right>a szót: szeretlek! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#840937" num="319" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Biztosíthatlak róla, hogy az eddigiek alapján a Lovessence is hasonló védőbeszédre számíthat tőlem, ha valaki le meri</left>
    <kwic>szólni</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#844566" num="320" label="_">
    <left>&lt;s&gt; @vad05: Bátran merem</left>
    <kwic>állítani</kwic>
    <right>,hogy a kor nem biztos,hogy számít. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#846442" num="321" label="_">
    <left>&lt;s&gt; TANTÁRGYI FEJLESZTÉSEK Tantárgyi fejlesztések Ha fölgyújtjuk a gyermekben a veleszületett szikrát, azzal mindig olyan magaslatok felé nyitunk utat, amilyenekről</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>sem mertünk volna. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#850530" num="322" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ezekre a levelekre próbálunk megfelelő választ keresni, de a következő néhány sor jól bizonyítja, hogy mi őslakosok mennyire megszokásból közlekedünk,nem merünk</left>
    <kwic>felnézni</kwic>
    <right>és észre sem vesszük értékeinket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#856544" num="323" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Jövőbeni terveink közt szerepelnek éjféli filmek, “double feature” és trilógia vetítések vagy éppen tematikus mozimaratonok is, de indulásunk első hetét kezdjük azzal a filmmel, ami idén ünnepli bemutatásának 50. évfordulóját, és amit a köztudottan mindig visszafogott Quentin Tarantino nemes egyszerűséggel csak “minden idők legjobb filmjének” tart – azt’ ugye kik vagyunk mi ahhoz, hogy</left>
    <kwic>vitatkozni</kwic>
    <right>merjünk a Mesterrel?” &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#867249" num="324" label="_">
    <left>&lt;s&gt; (Ezert pl. amit muszerrel</left>
    <kwic>merni</kwic>
    <right>tudunk, az ide tartozik, hiszen attetelesen erzekszervi tapasztalatra vezetjuk vissza.) &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#868680" num="325" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az elsőgyerekes anyukák el szoktak bizonytalanodni, és megijednek például, hogy már hat hónapos a baba és most kellene adni a glutént, de még nem adták, vagy hogy még csak öt és háromnegyed hónapos a kicsi, és akkor nem merik</left>
    <kwic>bevezetni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#869816" num="326" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az Örkény Színház legújabb Örkény-előadása, a Tóték nem csak azért tűnt már jó előre ígéretesnek, mert tavaly lefújták a premiert arra hivatkozva, hogy nem lett volna elég jó: sajnos nincs még egy olyan kőszínház, amely</left>
    <kwic>vállalni</kwic>
    <right>merne egy ilyen őszinte, a rendező és a színház renoméjának is hasznos, de elsősorban a nézőt szolgáló döntést. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#870670" num="327" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Illetve ez alapján a definíció alapján mindenki &quot;hitből&quot; nyilatkozó pszeudoszkeptikus, mert arra</left>
    <kwic>fogadni</kwic>
    <right>merek , hogy nem találsz olyan embert aki akár a saját szakterülete abszolút összes kutatási anyagát és eredményét ismerné. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#875910" num="328" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Néha mindannyiunkat elfog az irigység, ám ezt senki nem meri</left>
    <kwic>bevallani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#881929" num="329" label="_">
    <left>&lt;s&gt; De annyira féltem belemenni a kölcsönbe, hogy nem mertem</left>
    <kwic>átvenni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#883250" num="330" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A Chihiro Szellemországban Miyazaki talán legelismertebb, leghíresebb, legsikeresebb és merem</left>
    <kwic>állítani</kwic>
    <right>legjobb műve. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#884558" num="331" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sokkal nagyobb térre jutott, mintsem azt</left>
    <kwic>gondolni</kwic>
    <right>merte volna, becsapva ezzel érzékeit, más világban járt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#887944" num="332" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A döntéshozók maguk is érezhetik, mennyire kínos dolgot kellene képviselniük, ezért lehet, hogy hogy sem a főpolgármester, sem Soltész fejlesztési miniszter nem mertek</left>
    <kwic>megjelenni</kwic>
    <right>a témában összehívott lakossági fórumokon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#899428" num="333" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Rég írtam, de egyszerűen kicsapta nálam a biztosítékot az index mai cikke, ahol a Windows 1.0-t operációs rendszernek merték</left>
    <kwic>hívni</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#899643" num="334" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Szerelmes a benzinkutaslányba, Patóba (Mariana Anghileri), de nem meri</left>
    <kwic>bevallani</kwic>
    <right>neki, közeledési alibigyanánt inkább úgy tesz, mint aki társbérlőt keres. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#899786" num="335" label="_">
    <left>&lt;s&gt; „Ennél már csak rosszabb lesz!” „Úgyse sikerül, hagyjad!” - ez a konklúzió minden esetben, ha valamivel kapcsolatban</left>
    <kwic>panaszkodni</kwic>
    <right>mersz . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#900085" num="336" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem mer egyedül</left>
    <kwic>kimenni</kwic>
    <right>a Wc-re. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#901623" num="337" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Merj nagyot</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#902094" num="338" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem meri</left>
    <kwic>végiggondolni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#904730" num="339" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sose mernék</left>
    <kwic>bemerészkedni</kwic>
    <right>a legtragikusabb családi konfliktusba, de néha az az érzésem, hogy a gyilkos férj (férfi, szerető, barát) gyakran akkor ragad fegyvert, amikor szellemileg és érzelmileg már végképp legyőzték. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#915358" num="340" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Bele se merek</left>
    <kwic>gondolni</kwic>
    <right>, ez hogy nézhet ki 3D-ben, ahol ugye alapból sötétebb a kép az átlagnál. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#920107" num="341" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Arra meg nemigen merek</left>
    <kwic>gondolni</kwic>
    <right>hogy mindkét hajtómű leállt, mert ez legvalószínűbben totál üzemanyag-kifogyást jelentene. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#922618" num="342" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Amit mindig is tudni akartál az LDAP-ról, de sosem merted</left>
    <kwic>megkérdezni</kwic>
    <right>Szalai Ferenc szferi@gluon.hu Bevezető Mi szösz az az LDAP? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#924638" num="343" label="_">
    <left>&lt;s&gt; (És én nem merném azt</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, hogy most nincs.) &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#927521" num="344" label="_">
    <left>&lt;s&gt; - Csak jer! - szólott szives-bizalmasan - ugyan hát azt gondolod, hogy előtted nem merem</left>
    <kwic>levetni</kwic>
    <right>a. kabátomat? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#933403" num="345" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Tulajdonképp valójában azt kellene mondanom, hogy meg merte</left>
    <kwic>hágni</kwic>
    <right>a Chelseat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#940398" num="346" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A félelem az elutasítástól és a kudarctól meggátolhatja, hogy meg merd</left>
    <kwic>mutatni</kwic>
    <right>egyediségedet, értékeidet. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#940667" num="347" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hát</left>
    <kwic>köszönni</kwic>
    <right>sem mersz ? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#940690" num="348" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Amit tapasztaltam egy halom negatív nyilas bolygóval meg neg. marssal az első ház alatt + mérleg karmával, az az, hogy folyamatosan erkölcsi bírálgattam magamban (de csak belül), nem bírtam túltenni magam, hogy ez a világ &quot;igazságtalan&quot; (nem tudtam lenyelni, na kaptam is egy pajzsmirigy betegséget) de</left>
    <kwic>kimondani</kwic>
    <right>nem mertem , mert &quot;jaj, mit fog szólni XY? mi lesz ha megbántom? különben is ez túl ízléstelen&quot;, az agresszív emberekkel pedig nem bírtam egy légtérben 5 percet eltölteni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#945401" num="349" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azóta, bár jártam a szülőfalumban, sohasem mertem</left>
    <kwic>megnézni</kwic>
    <right>, őrzi-e még az első szerelmem emlékét. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#946661" num="350" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Bárcsak mernénk is</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>ezeket a dolgokat, akár ezen a nyáron is! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#947709" num="351" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A bevált gyakorlattól nem mer</left>
    <kwic>eltérni</kwic>
    <right>, ha vannak is ötletei, nem képes azok kivitelezésére. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#948919" num="352" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Megfontolandó az is, hogy kétfordulós pályázat kerüljön kiírásra, figyelemmel arra, hogy egyes társasházak a felújítás pontos műszaki tartalmát megalapozó szakvélemény megrendelésének anyagi terhét is csak eredményes pályázat esetén merik</left>
    <kwic>felvállalni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#949809" num="353" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A korszerő munkaszervezés a gazdasági folyamat egészében (marketing, fejlesztés, gyártás, értékesítés) kínál erre megoldásokat (pl. out-sourcing), csak</left>
    <kwic>merni</kwic>
    <right>kell élni vele. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#951588" num="354" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Megúszták, de ettől kezdve már nem mertek</left>
    <kwic>bemenni</kwic>
    <right>a fodrászatba. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#955617" num="355" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mérete miatt a szakértők megrémültek, azt gyanították, valamilyen fontosabb személy feküdhet benne, nem is merték</left>
    <kwic>felnyitni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#958440" num="356" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A kereskedelmi célcsoportnál és a teljes lakosságnál változatlanul erős a Fókusz és a Barátok közt - bele sem merünk</left>
    <kwic>gondolni</kwic>
    <right>, mi lenne, ha Barabás Éva feltűnne a Rózsa presszóban, vagy Palika Tildával vezetné egyszer a magazinműsort. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#960660" num="357" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Erre a 10 dologra figyelj 2015-ben! szombat, 09:10 Amikor elkezdődött az év, nem sokan merték</left>
    <kwic>felvállalni</kwic>
    <right>azt a jóslatot, hogy a részvénypiacok új csúcsokat fognak döntögetni idén. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#961546" num="358" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt mondta ő is így érzett, de nem merte el</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#964540" num="359" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Éjjel aztán egy ember akadt, aki bele is mert</left>
    <kwic>szólni</kwic>
    <right>a telefonba, de ő, mint az érintett sztorijából kiderült, rövid buziköcsögözés után annál ragadt le, hogy Dezső alszik-e már, pedig tudhatta, hogy nem, hiszen éppen beszélgettek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#970051" num="360" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A mintegy 6300 lélekszámú, az ukrán-magyar határ közelében fekvő Nagydobronyban eddig békében élnek együtt magyarok és romák, a cigányság most azonban retteg, sokan</left>
    <kwic>aludni</kwic>
    <right>sem mernek , nehogy álmukban érje családjukat támadás, éjszakánként őrzik portájukat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#973537" num="361" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Bár gyanítottam a nagy fordulatot, de már sokszor értek meglepetések, így nem mertem</left>
    <kwic>rátenni</kwic>
    <right>a nyakam, hogy igazam van. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#973579" num="362" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Fel merted</left>
    <kwic>vállalni</kwic>
    <right>, hogy ki vagy, hogy meleg vagy. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#981479" num="363" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Talán mert a megfigyelésnél tovább nem mernek</left>
    <kwic>elmenni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#981492" num="364" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ez látszik abból, hogy nem meri nyíltan</left>
    <kwic>megtámadni</kwic>
    <right>Schmittet, aki olyan, mint egy felbőszült kan, akinek kétségbe vonták a férfiasságát. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#981535" num="365" label="_">
    <left>&lt;s&gt; És nem ritkán visszaélnek azzal, hogy emberek tömegei - épp a hitükhöz való ragaszkodás miatt - nem merik azt</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>a tévúton járó szervezetnek, a hitélet - szerintük - egyetlen hiteles képviselőjének, hogy oké, bazmeg, mától otthon, nélkületek folytatom. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#981685" num="366" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha valaki pártállástól függetlenül bárhol, bármit javasol, rögtön leugatják, sőt törvényt hoznak arról, hogy még kérdezni, és</left>
    <kwic>javasolni</kwic>
    <right>se merjen az ember ( akit állítólag megkérdeztek ). &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#982280" num="367" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Merjek-e még valamit</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#982460" num="368" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Továbbá azt is ki merem</left>
    <kwic>jelenteni</kwic>
    <right>, hogy a veganizmust komolyan vevő egyedek hasonló rendezvényeken nem küzdenek a bőség zavarával. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#984263" num="369" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Tehát volt egy hír, amiről konkrétan még a ballib sajtó sem merte azt</left>
    <kwic>állítani</kwic>
    <right>, hogy 100% fake news lenne, +volt egy képillusztráció, ami elég sok realisztikus részletet tartalmazott (bár - úgy tűnik - a nevek nem stimmelnek), innentől kezdve nem értem, mire fel ez a fene nagy felháborodás. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#985966" num="370" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mivel az író tapasztalatokkal alátámasztva írt, csak merem</left>
    <kwic>remélni</kwic>
    <right>, hogy nem kiskorúkon élte ki a teafilé jótékony hatását, mint 21. századi kollégái jelentős része. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#986255" num="371" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Harminc kilométerrel arrébb merte</left>
    <kwic>megmondani</kwic>
    <right>a leányzó, hogy a kretén arra biztatta, hogy csapja rá a kezemre a csomagtartófedelet... &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#990611" num="372" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Annyi pénzt keresett már, amiről régebben</left>
    <kwic>álmodni</kwic>
    <right>sem mert volna, ráadásul &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#992011" num="373" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sok embert elvesztettem emiatt, a saját világom miatt, mert nem mertem</left>
    <kwic>kilépni</kwic>
    <right>belőle. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#992432" num="374" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A hallucinogén szerek által keltett víziók már nem a &quot;vicces cigi&quot; világa, ami mögé a füvezős fiatal felnőttekkel kommunikáló rendező csak úgy be mer</left>
    <kwic>állni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#995253" num="375" label="_">
    <left>&lt;s&gt; - Hogy mer</left>
    <kwic>sértegetni</kwic>
    <right>kelmed?! - ripakodott rá az asztalosra. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#998587" num="376" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem jó hír azoknak, akik szeretik magukról azt hinni, hogy mernek kérdéseket</left>
    <kwic>feltenni</kwic>
    <right>, viszont jó hír azoknak, akiknek leesik a tantusz. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#999749" num="377" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ennek az volt az oka, hogy addigra lett elérhető a megvalósításhoz szükséges technika, és akkor találkoztam a megfelelő emberekkel, például az operatőrrel, Mázik Ricsivel, akiben megbíztam, mert akkor még ebben a műfajban teljesen kezdőnek számítottam, és nélküle bele sem mertem volna</left>
    <kwic>vágni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#1001229" num="378" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Felháborítóan viselkedtek, ezt az eljárást egy német vagy francia állampolgárral nem mernék</left>
    <kwic>megtenni</kwic>
    <right>, csak velünk. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#1007069" num="379" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Csak halkan merem</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, hogy van még pár jegy. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#1009145" num="380" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A rövid bőrdzsekiszoknyával mostanra vált annyira hétköznapivá és elfogadottá, hogy egyre többen merik</left>
    <kwic>keverni</kwic>
    <right>ezt a kettőt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
</concordance>
</export>
