<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?>
<export>
<header>
  <corpus>webcorpus</corpus>
  <subcorpus></subcorpus>
  <query>
    <subquery operation="Query" size="10000000">[tag=&quot;\[/V\]\[Inf\]&quot;]</subquery>
    <subquery operation="Positive filter" size="1285192">-2 2 1 [lemma_lc=&quot;tud&quot;]</subquery>
    <subquery operation="Random sample" size="500">500</subquery>
  </query>
</header>
<concordance>
  <line refs="doc#3043" num="0" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 699.000 Ft.), és ez is kisebb területen tud</left>
    <kwic>nyomtatni</kwic>
    <right>jóval, mint a Trex 3.0 &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#8047" num="1" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt gondolták, hogyha mindezt alapítványi formában teszik, talán több cég is tud hozzájuk csatlakozni, és nagyobb segítséget tudnak</left>
    <kwic>nyújtani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#8104" num="2" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem tudok okosat</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, el kell fogadni a kritikát, és azon kell dolgozni, hogy ez megforduljon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#8112" num="3" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A séf állítása szerint ugyanis</left>
    <kwic>főzni</kwic>
    <right>mindenki tud . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#9753" num="4" label="_">
    <left>&lt;s&gt; De az is fontos számukra, hogy az egyetem minél több fiatal hallgatóját be tudják</left>
    <kwic>vonni</kwic>
    <right>a végrehajtói munkába. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#11477" num="5" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A népsűrűség tehát itt nem túl nagy, így egy ilyen beruházást kevésbé tud</left>
    <kwic>megindokolni</kwic>
    <right>, mint más városrészek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#11506" num="6" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A nosztalgiavonatok hangulatáról azonban csak külső linken tudunk</left>
    <kwic>mutatni</kwic>
    <right>egy videót... &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#12443" num="7" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egy intenzív angol tanfolyam fél év alatt fel tud</left>
    <kwic>készíteni</kwic>
    <right>egy középfokú vizsgára. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#14837" num="8" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Fontos, hogy biztosan el tudjuk magunkat</left>
    <kwic>helyezni</kwic>
    <right>a térképen (ehhez hasznos ismerni az egyes térképjeleket, szimbólumokat, ezekről majd egy későbbi posztban írok részletesebben). &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#29202" num="9" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Dr. Gelléri Julianna a VNTV-ben beszél arról, hogy mit adott neki a Recall Healing®, hogyan tudja</left>
    <kwic>beépíteni</kwic>
    <right>a mindennapi praxisába, és konkrét esettörténetekkel mutat be néhányat azok közül az elváltozások közül, amikkel nap mint nap felkeresik a gyógyulni vágyó érdeklődők. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#33374" num="10" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A rendőrség kéri, hogy aki az információk alapján</left>
    <kwic>segíteni</kwic>
    <right>tud az elhunyt azonosításában, tegyen bejelentést a nap 24 órájában elérhető 06-52/457-040 telefonszámon, vagy – névtelensége megőrzése mellett – az ingyenesen hívható 06-80/555-111-es „Telefontanú” zöld számán (hétfőtől-csütörtökig: 8 órától 16 óráig, pénteken: 8 órától 13 óráig), illetve a 107-es, 112-es központi segélyhívó számok valamelyikén. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#34755" num="11" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ebben tudunk vállalkozásának</left>
    <kwic>segíteni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#41499" num="12" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ahhoz, hogy vizsgálni, analizálni lehessen, a jellegzetességeit meg tudjuk</left>
    <kwic>figyelni</kwic>
    <right>, ahhoz először le kell jegyezni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#41622" num="13" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 4.a) Én nem tudnák úgy</left>
    <kwic>viselkedni</kwic>
    <right>, mint te. b) Én nem tudnék úgy viselkedni, mint te. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#41890" num="14" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A szállásköltségek megtérítését a Biztosító kizárólag abban az esetben vállalja, amennyiben az adott éjszaká(k)ra vonatkozóan a Biztosítottnak a Biztosítási esemény helyszínétől több mint 100 km távolságban volt előre lefoglalt szállása, és ezt hitelt érdemlően</left>
    <kwic>igazolni</kwic>
    <right>tudja A Biztosító vállalja a Biztosítottak (a gyártó által előírt, a gépkocsiban utazható személyek maximum létszámáig) poggyászának (max. 20 kg/fő) továbbutazásának megszervezését a célállomásig, vagy amennyiben az közelebb van a magyarországi lakhelyükig. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#43740" num="15" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mondjuk megveszek most egy plazma tv-t, hát ő bekattan vagy akármi, akkor már odaadja, még ha kell, 500 forintért is, csak hogy az a fél adagja meglegyen, hogy tudjon</left>
    <kwic>beállni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#44084" num="16" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Beszéltem vele sokat erről, azt mondta, még ha Polt Pétert nem is tudnánk</left>
    <kwic>elmozdítani</kwic>
    <right>a pozíciójából, akkor is annyi bizonyíték és információ van, hogy lehetetlen lenne „nyomozunkat” játszani, mert Magyarországon ugye ez megy állandóan, hogy „nyomozunk, nyomozunk, nyomozunk…”. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#46123" num="17" label="_">
    <left>&lt;s&gt; El sem tudjuk</left>
    <kwic>képzelni</kwic>
    <right>, hogy Lucifer milyen szép külsejű volt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#46991" num="18" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A munkás-elszállásolás problémájának megoldását a professzionális szállásolás tudja</left>
    <kwic>biztosítani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#50076" num="19" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Égbekiáltó szenzációról egyébként sem tudunk</left>
    <kwic>beszámolni</kwic>
    <right>, tekintve, hogy a favoritok közül senki sem botlott meg. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#57042" num="20" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 9. Adatbeviteli hibák javítása: Felhasználó a megrendelési folyamat lezárása előtt minden esetben vissza tud</left>
    <kwic>lépni</kwic>
    <right>az előző fázisba, ahol javítani tudja a bevitt adatokat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#58546" num="21" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A cél tehát az, hogy a hallgató az új média tartalmait kritikai szemlélettel tudja kezelni, a problémákat és kérdéseket meg tudja fogalmazni az on-line kommunikáció területén, szükség esetén egyes médiatartalmakat létre tudjon</left>
    <kwic>hozni</kwic>
    <right>, illetve további ismereteket 3 igénylő feladatok esetén menedzselni tudja azok létrehozását. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#59516" num="22" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Holott</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>illik, minden elõadáson az elsõ dal a Neked könnyû lehet, de még elõtte felkiáltunk, Indul a mandula! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#59997" num="23" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A kiemelt eseményeket és jelenségeket tudja</left>
    <kwic>elhelyezni</kwic>
    <right>vaktérképen. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#62592" num="24" label="_">
    <left>&lt;s&gt; – Szent Isten, azt sem fogom</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>melyik az enyém, meg sem ismerlek!!!! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#63648" num="25" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mivel nem tudunk</left>
    <kwic>újraszületni</kwic>
    <right>látnokként, médiumként vagy zenei tehetségként, hogyan tudunk valaha is ellátogatni olyan világokba, ahol Blake, Swedenborg vagy Johann Sebastian Bach otthon voltak? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#64121" num="26" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha rám nézel azt hiszed mindent csak kinevetek,elhülyéskedek...de én csak egy lány vagyok,aki tud</left>
    <kwic>szeretni</kwic>
    <right>és tud érezni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#65727" num="27" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A szakszervezetek hangsúlyozták: a munkaerő-kölcsönzés eredeti célja, hogy a cégek</left>
    <kwic>alkalmazkodni</kwic>
    <right>tudjanak a pillanatnyi piaci kereslethez, s néhány hónapra többlet-munkaerőhöz jussanak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#72275" num="28" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Digitálistechnikai alapfogalmak II. Ahhoz, hogy valamilyen szinten</left>
    <kwic>követni</kwic>
    <right>tudjuk a CAN hálózatban létrejövő információ-átviteli &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#77193" num="29" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Habár az emberek szívében még mindig van egy ici-pici gonoszság, azonban a Jón soha nem tud</left>
    <kwic>fölülkerekedni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#79206" num="30" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A gyakorlat során a szerzetesek, mint az idézett cikk is fogalmaz, „saját mentális életük megismerésének folyamatában” vesznek részt; a folyamatot a saját nyelvünkre talán úgy tudjuk</left>
    <kwic>lefordítani</kwic>
    <right>, hogy a meditáció explicit társadalmi aspektusán túl egyszerre megfigyelői és szereplői saját szemlélődésüknek, Austinnal szólva pedig „magukban motyognak”. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#79239" num="31" label="_">
    <left>&lt;s&gt; [36] Jelen esszé keretein belül csupán keveset tudjuk</left>
    <kwic>pallérozni</kwic>
    <right>a fenti leírást, elsősorban azáltal, hogy elismerjük Hegel Vermittlungját, mint ami magában foglalja a fogalom teológiai és disputációs értelmezéseit mind a német Vermittlung, mind az angol mediation szó esetében. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#81564" num="32" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ismerjék az elektromágneses hullámok legfontosabb tulajdonságait, tudják</left>
    <kwic>alkalmazni</kwic>
    <right>a frekvencia és a hullámhossz közötti összefüggést problémamegoldáskor. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#84296" num="33" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 36 hét 4 napra született (Németországban, s itt a 37. hétig koraszülöttnek számít, papírt is kaptunk róla), és az első 3 napot végigaludta tipikus korababa módjára (ezért sem tudtam</left>
    <kwic>szoptatni</kwic>
    <right>). &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#90387" num="34" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A játékról nagyjából mindent lehetett már</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>, a szabálykönyvet is feltették a netre, így nem volt szükség kipróbálásra - nem is nagyon tudtunk volna odaférni, a Czech Games Edition demóterülete mindig is kicsi volt, néhány asztal mindössze. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#90542" num="35" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Bizonyos időkben bizonyos dolgokért ki kell –</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>, merni - állni! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#90632" num="36" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Szerencsések vagyunk, hogy ebben a közösségben éppúgy meg tud</left>
    <kwic>jelenni</kwic>
    <right>a nyitottság és a szabad választás, mint a hagyomány tisztelete és szeretete. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#92245" num="37" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egy gengszter jövőbe lát, de nem tudja</left>
    <kwic>eldönteni</kwic>
    <right>, hogy hihet-e a vízióinak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#92362" num="38" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az OJOsoft Total Video Converterrel nem csak ezt a feladatot tudod</left>
    <kwic>megoldani</kwic>
    <right>, akkor is használhatod, ha a videó fájljaidnak meg szeretnéd változtatni a formátumát. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#98734" num="39" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az ilyen csoportos foglalkozások célja, hogy a résztvevőket ne csak arra készítse fel, hogy nemet tudjanak mondani a káros szenvedélyekre, hanem arra is, hogy például igent tudjanak</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>az egészségre, és megvédje őket a divatos, de veszélyes, külsőségekben megnyilvánuló kóros fogyókúráktól, eltúlzott, szakszerűtlen, kontroll nélküli, és ezért veszélyes testépítéstől. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#103785" num="40" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Amit mi, táncosok viszünk bele, az tulajdonképpen egy jó alapanyag ahhoz, hogy később az ember egyedül is el tudjon</left>
    <kwic>kezdeni</kwic>
    <right>dolgozni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#103801" num="41" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sokáig volt „mindenevő”, hogy ki tudja</left>
    <kwic>keverni</kwic>
    <right>a saját mozgásvilágát; külföldre is azért jár, hogy magába gyűjtsön mindent, amit érdekesnek talál. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#111221" num="42" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Én arra kérem a munkavállalói oldal képviselőit, hogy egymással is beszéljenek, mert hiszen nagyon nehéz azt a helyzetet kezelni, amikor, ugye mondjuk a tűzoltók más véleményen vannak, azért a munkaadói oldalnak az a szándéka, hogy egységesen megállapodjon a munkavállalói oldallal, tehát, az, hogy a rendőr szakszervezetek valamit támogatnak, a tűzoltók nem, szóval én azt gondolom, hogy ez egy fontos dolog lenne, hogy azért ebben legyen egy egységes megállapodás, mert ezt nagyon nehezen tudjuk</left>
    <kwic>kezelni</kwic>
    <right>és ugye itt elhangzott az a szándék, hogy a demonstrációt felfüggesztik, időpont is elhangzott, nem túl jó az október 20-a körüli időpont, az mindig nagyon rázós szokott lenni, én egy kicsit későbbre tenném ezt, de ezen szerintem nem fogunk összeveszni, de ezt nem tartom túl szerencsésnek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#111221" num="43" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Gyakorlatilag ezért nem tudjuk felvállalni azt, hogy bár, itt ugyan megfogalmazódik egy szándék, ennyi a pénz, gondolom, ennél többet nyilván nem tud felvállalni a Belügyminisztérium, de ez nem elfogadható, mert ettől még, ugye elszenvedi az állomány azt a keresetcsökkenést, bércsökkenést, úgyhogy ezért nem tudunk</left>
    <kwic>egyetérteni</kwic>
    <right>azzal, hogy az 5-ös pontban foglaltakat aláírjuk. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#115277" num="44" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Szombaton vészhelyzeti adománygyűjtő levelet küldött szét támogatóinak, arra kérve őket, hogy a nap végére százezer dollárt adományozzanak kampányára, hogy reklámidőket tudjanak</left>
    <kwic>vásárolni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#115829" num="45" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Obama közölte, az amerikai nép nem “törékeny és félénk” emberekből áll, akiknek “egy önjelölt megmentőre van szüksége, aki azt ígéri,c sak ő egyedül tud rendet</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>”. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#120895" num="46" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha gondolkozol a leszokásról, vagy csak szeretnél többet</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>az Allen Carr programról, jelentkezz most a díjmentes alkalmassági beszélgetésre! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#123654" num="47" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Érdemes feltenni a kérdést, hogy mennyire embertelen dolog soroshajózni egy olyan hajót, amin több száz tengerből kimentett ember van, és van-e olyan politikai cél, ami ezt</left>
    <kwic>legitimálni</kwic>
    <right>tudja . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#128024" num="48" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Miután szemtől szemben nem tudják</left>
    <kwic>legyőzni</kwic>
    <right>az embereket és az őket vezető titokzatos, de kegyetlen ezredest (Woody Harrelson), Cézár tervet eszel ki új nemezisének kiiktatására, amellyel ha sikerrel jár, még azelőtt pontot tehet a két faj közötti küzdelem végére, hogy az emberek felülkerekednének a majmokon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#128671" num="49" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A You Were Never Really Here-t épp csak be tudta</left>
    <kwic>fejezni</kwic>
    <right>Cannes-ra (vége főcíme nem is volt még a filmnek a fesztiválos vetítésen), és simán elképzelhetőnek tartom, hogy fog még rajta farigcsálni egy kicsit, mielőtt mozikba kerül, mert a sztorijában elég sok elem megmagyarázatlanul maradt, mintha kivágtak volna belőle kulcsjeleneteket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#133443" num="50" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Illuzionista,mentalista, lehet sokak számára megtévesztő, vagy nem tudják helyesen</left>
    <kwic>besorolni</kwic>
    <right>, szóval pontosan elárulnád mit is csinál egy illuzionista, és mit egy mentalista? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#135976" num="51" label="_">
    <left>&lt;s&gt; „Nekem fontos, hogy ha nem tudok</left>
    <kwic>jönni</kwic>
    <right>angolra, ne vesszenek el a nyelvóráim és tudjam pótolni, na, ezzel sose volt gondom, mindig át tudtatok írni egy másik időpontra.” Nagy Péter, Székesfehérvár &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#139501" num="52" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Kikerestem a legkisebbet, de az is olyan nehéz volt, hogy alig tudtam</left>
    <kwic>hazacipelni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#139807" num="53" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hogy tudj különbséget</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>, mikor kaptad azért az akadályt, hogy megküzdj vele és mikor azért, hogy kikerüld és más utat válassz. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#144090" num="54" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha letiltja ezt a cookie-t, nem tudjuk</left>
    <kwic>menteni</kwic>
    <right>a beállításokat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#146813" num="55" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>kell, hogy előtte már próbálgattuk magunkat a Youtube-on kisebb sikerekkel. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#147966" num="56" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az első félidőben mindkét együttesnek akadtak lehetőségei,a belgák 45 percig nem tudták valra váltani jóslatukat, hogy le tudják idegenben</left>
    <kwic>győzni</kwic>
    <right>a Lokit. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#149032" num="57" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hát, én csak a saját tapasztalatomról tudok</left>
    <kwic>beszélni</kwic>
    <right>, és arról, hogy én mit láttam. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#150675" num="58" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mit tudsz belőlük</left>
    <kwic>kihozni</kwic>
    <right>? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#151271" num="59" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Miután a közös alap megszületett, a lehető legrövidebb időn belül érdemes minden olyan anyagot elküldeni a számunkra, amelyből tolmácsunk megfelelően fel tud</left>
    <kwic>készülni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#152012" num="60" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az hiszem ez az a szín, amit gyakorlatilag csak ebben az évszakban tudok</left>
    <kwic>elképzelni</kwic>
    <right>magamon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#152608" num="61" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A jelenlegi főnök, Sampaoli elfelejtette az olyan kipróbált harcosokat, mint Gonzalo Higuaín vagy Sergio Agüero (mindketten márciusban játszottak legutóbb, amikor még Bauza volt a kapitány), úgyhogy ők biztosan nem tudják</left>
    <kwic>megmenteni</kwic>
    <right>a csapatot magyar idő szerint szerda hajnalban, amikor Ecuadorban, 2800 méteres magaslaton kell kiharcolni a továbbjutást. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#160211" num="62" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mindenki át tudja</left>
    <kwic>érezni</kwic>
    <right>a sztoriját, akár bokszoló, akár nem. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#166715" num="63" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Még látjátok, láthatjátok a szemekben, megérezhetitek a kézfogásokban, hallhatjátok a hangokban azt, amit, lehet, nem tudtok szavakba</left>
    <kwic>önteni</kwic>
    <right>, de érzitek, hogy tőle szívetek magyarabbul dobog. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#167683" num="64" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Videózni maximum 2304×1296 vagy 2560×1080 pixeles felbontásban másodperceként 30 képkockát (fps) tudunk</left>
    <kwic>venni</kwic>
    <right>, de van Full HD 45 fps-sel vagy HD (720p) felbontás 60 fps-sel is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#171178" num="65" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Míg az előbbiek szórványként kezelendők, az FNC megnyitását követő három évtizedből közelítően15 a teljes listát tudom</left>
    <kwic>prezentálni</kwic>
    <right>(itt a magyar számok is szerepelnek, melyekről alább részletesebben is esik majd szó): &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#176164" num="66" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Végül készülnek igazi örök-naptáras szerkezetek is, amelyek az évet figyelembe véve a szökőévek problémáit is</left>
    <kwic>kezelni</kwic>
    <right>tudják . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#176536" num="67" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ez magában hordozza azt a lehetőséget, hogy koncentrált odafigyeléssel jó irányba tudjuk</left>
    <kwic>befolyásolni</kwic>
    <right>életidőnk kihasználtságát. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#177726" num="68" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Már beszélt is Steve-vel telefonon, és azt gondolják, hogy Steve-nek van olyan szerszáma, amivel meg tudnánk</left>
    <kwic>oldani</kwic>
    <right>a helyzetet. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#184030" num="69" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem tudnak hová</left>
    <kwic>menni</kwic>
    <right>tovább. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#184430" num="70" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ja, és persze be tudjuk</left>
    <kwic>szerelni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#185008" num="71" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Pharaon azzal reklámozta a bankot, hogy az ki tudná</left>
    <kwic>vinni</kwic>
    <right>a diktátor pénzét az országból. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#186246" num="72" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ehhez képest a 20 perc dagasztás, a figyelés a sütőre stb mind olyan dolgok, ami közben mást nagyon nem tudok</left>
    <kwic>csinálni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#190893" num="73" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A hatóságok ellenőrzésük alatt tudták</left>
    <kwic>tartani</kwic>
    <right>a helyzetet – mondta. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#196268" num="74" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Körülhatárolták a tüzet a főváros VI. kerületében, ahol kigyulladt egy 4 emeletes irodaépület tetőszerkezete, a tűz már nem tud</left>
    <kwic>továbbterjedni</kwic>
    <right>– közölte a katasztrófavédelem az MTI-vel. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#200127" num="75" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hány személy tud kapcsolatba</left>
    <kwic>lépni</kwic>
    <right>ezzel a diákkal? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#201899" num="76" label="_">
    <left>tanuló feleletétÍgy biztosítható a tanuló önállósága, így ítélhető meg tudása, képessége+ Zavartalanul beszélhetElbizonytalanodhatÉrtékelés a felelet utánCsak összegzőek, vagy későbbre halasztódnak, vagy elmaradnakÉrtékelésre az osztályzáshoz van szükség ami a tanár dolga- Bizonytalanság érzése- Feleletei és későbbi minősítése közt nem láthat összefüggéstEgyüttmű-ködő tanárA felelet közbenA szükséges ítélt mértékben közbekérdez, helyesbítÍgy biztosítható a felelet célirányultsága, egyben kiküszöbölhető a tévedések további rögzülése+ A felelet nem fut vakvágányra- Tanár megerősítésére, kiigazítására figyelÉrtékelő megjegyzéseit is közben megteszi és befejezése után a teljes felelet értékéről is informálja a tanulótÉrtékelő visszacsatolásokra szüksége van a tanulónak, a felelet végén pedig biztosan</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>szeretné, milyen eredményt ért el+ A megerősítésekből biztonságot merít, a kiigazításokból tanulBőbeszédű tanárA feleletet jelentősen kiegészíti, magyaráz megjegyzéseket fűz az elhangzottakhozTanárnak akkor is tanítania kell, ha feleltet; így tudja egyénre szabottan fejleszteni a tanuló tudását+ Valamennyit valóban tanulhat- Tudásról alig tud számot adniSok tanári beszéd miatt vagy nem kerül sor értékelésekre, vagy az értékelő megjegyzések is elburjánzanakVagy: tanárnak a tartalomra kell koncentrálnia, vagy: az alapos értékelés teszi gyümölcsözővé a feleltetést, vizsgáztatást- A folyamat mellékszereplőjének érezheti magát; saját teljesítménye nehezen értékelhető &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#202487" num="77" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A panelprogram kezdetétől meghatározó szerepet töltünk be és azon kevesek közé tartozunk, akik több éve valóban generál kivitelezőként tudunk felújításokat</left>
    <kwic>végezni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#204027" num="78" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ellen kérdésére azt válaszolta, hogy olvasni ugyan még nem tud, de egészen jól ki tudja magát</left>
    <kwic>fejezni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#222731" num="79" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A kiérkező rendőr azt mondta, elrendelhetné a távoltartást, de nem meri, mert a férjet nem tudta</left>
    <kwic>meghallgatni</kwic>
    <right>, és őt ezért túlkapás miatt elővehetik. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#222962" num="80" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A megvont családi pótlék miatt kevesebb speciális foglalkozást tudnak</left>
    <kwic>finanszírozni</kwic>
    <right>a gyereknek, mert fejlesztő pedagógust sem biztosítottak nekik. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#227059" num="81" label="_">
    <left>&lt;s&gt; − Az egyesületek anyagi helyzetén mennyit tud</left>
    <kwic>javítani</kwic>
    <right>az MLSZ? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#227941" num="82" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem tudom, hogy a nagymellű nőknek tényleg ekkora problémát okoz-e az alvás, és hogy tényleg ennyire kényelmetlen viselet-e éjszaka a nagy cici, de azt, hogy ez a ránézésre inkább egy műbránernek tűnő eszköz segít-e a problémán még nehezebben tudnám</left>
    <kwic>megsaccolni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#228154" num="83" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A heten nem nagyon voltunk sehol,mivel Kristinanak hataridos munkaja volt,amit vasarnap kapott es keddre le kellett adnia,igy egesznap en voltam a babaval.Hetfo este Kristina anyukaja is atjott segiteni,mert Colette ezen a heten nem igazan alszik.Valami baj van a gyomraval es egesz ejszaka sir,nappal is alaig alszik es nem nagyon eszik szoval ezen a heten mindenki kifaradt.Szoval,hogy ne zavarjuk Kristinat egyik nap elindultunk setalni Colettal ketten.Egeszen a 2. utcaig jutottunk es addig is vegig visitotta az utat,szoval hazajottem vele,mert nem tudtam mit</left>
    <kwic>kezdeni</kwic>
    <right>az utcan vele.Masnap Ildiko nenivel vigyaztunk ra.Nagyon jo volt,olyan igazi anyuka tipus.Megmutatta egyes dolgokat,hogy szerencsesebb csinalni,sokat beszelgettunk.Majd elindultunk a varosba ketten Colettal,mert elfogyott a kajaja.Szuper volt,mert az elso 5 percben sirt majd elaludt szoval nem kellett visszafordulni,na de eltevedtem.Itt egyik utca sem parhuzamos a masikkal,raadasul olyan nevek vannak,hogy nem tudsz kiigazodni,szoval fasza volt.Egy ido utan vegre talalkoztam emberekkel az utcan.Egy hazaspar eppen diszitette a hazat es megkerdeztem oket.Nem kell mondanom,hogy pont a masik iranyba kellett volna mennem.Jo kis seta volt.Szerdan</right>
  </line>
  <line refs="doc#229351" num="84" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem kell szégyenkeznünk azért, mert azt akarjuk, hogy a cégünk nyereséges legyen, hiszen ez az alapja annak, hogy később is tudunk munkát</left>
    <kwic>adni</kwic>
    <right>alkalmazottainknak, hogy meg tudjanak élni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#230439" num="85" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A News from Nowhere az identifikáció folyamatát tárgyiasító ismerős, mégis titokzatos artefaktumok gyűjteménye, rejtvény, amelynek megoldó kulcsaival csak a művész rendelkezik, mégis kellőképpen általános ahhoz, hogy a néző saját emlékképeivel tudja</left>
    <kwic>azonosítani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#231961" num="86" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Kapui Jenő plébános prédikációjában arról beszélt, hogy a hatalmával visszaélő ember milyen nagy testi-lelki szenvedést tud</left>
    <kwic>okozni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#234526" num="87" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem állok úgy anyagilag, hogy a méregdrága, készítményeket meg tudjam</left>
    <kwic>vásárolni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#234601" num="88" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem csoda hát ravatalára ráborulni mindnyájan késztetünk, s egy gyászszertartással eléggé</left>
    <kwic>meggyászolni</kwic>
    <right>nem tudjuk idézte Jeszenszky Danót Praznovszky Mihály A szellemdiadal ünnepei című 1998-ban megjelent könyvének 116. oldalán. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#234627" num="89" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Összességében azt szeretném, ha az ország ki tudna</left>
    <kwic>mászni</kwic>
    <right>abból a gödörbõl, amelybe jövõkép, a távlatos közös gondolkodás hiánya miatt kerültünk. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#234652" num="90" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Létrehoztunk egy környezetvédelmi alapot is 45 millió Ft-tal, és az intézményeink felújítására és karbantartására összesen 190 millió Ft-ot tudtunk</left>
    <kwic>beállítani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#239232" num="91" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A második fontos szempont, hogy szükség esetén offshore struktúrák által védhetjük a legális, adózott vagyonunkat a túlterjeszkedő, a magántulajdont esetenként nem tisztelő államtól, amely így persze szabályos esetben tud a vagyonunkról, adóztatni is tudja, de magát a vagyont nem tudja könnyen</left>
    <kwic>elérni</kwic>
    <right>, államosítani, konfiskálni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#240182" num="92" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Számos cikk jelent meg az utóbbi időben az Európai Unió 2018. május 25. napjától alkalmazandó új adatvédelmi rendeletéről (General Data Protection Regulation, GDPR) azt is hangsúlyozva, hogy a rendelet számos nagy horderejű, új kötelezettséget tartalmaz, amelyeknek az adatkezelők csak hosszas felkészülés és adatvédelmi szakértők támogató közreműködése mellett tudnak eleget</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#240534" num="93" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ipari padlók tervezése és kivitelezése OPTIMÁLIS ÉS KÖLTSÉGHATÉKONY MŰSZAKI MEGOLDÁSOK Mit kell</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>ahhoz, hogy optimális műszaki tartalmú és ezért költséghatékony padlót, kültéri betonlemezt tervezzünk? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#240965" num="94" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A szolgáltatás csatlakozásonként rendelhető meg. e.)hívásátirányítás (i) Hívásátirányítás feltétel nélkül Az Előfizető, ha távolléte miatt nem tudja</left>
    <kwic>fogadni</kwic>
    <right>az állomására érkező hívásokat, átirányít-hatja azokat egy aktiváláskor megadott másik telefon állomásra. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#241581" num="95" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hó kapu szerepe: télen, a telephelyen összegyűlt havat ki tudják</left>
    <kwic>vinni</kwic>
    <right>a telephelyről a működés érdekében. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#241921" num="96" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 8 bel corma Egy élet emléke Így utólag visszagondolva, nem tudnám meghatározni</left>
    <kwic>ozni</kwic>
    <right>azt a pil- ember tervez, Teremtő végez! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#242126" num="97" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sőt, ha már elég tűrhetően tudunk</left>
    <kwic>olvasni</kwic>
    <right>, azaz nem akadunk el lépten-nyomon a betűzgetésnél, nemcsak értelmes szöveget, hanem egyenesen gondolatokat találunk, melyek értelmünket és lelkünket egyaránt megmozgatják, sőt, meglehet az is, hogy soha ki nem törölhető nyomot hagynak, és mi több, mindezek együttesen egy teljesen új világba engednek be minket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#245734" num="98" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Kevés vállalat tudja</left>
    <kwic>hozni</kwic>
    <right>ugyanazt a kiemelkedő eredményt a jövőben is, mint amit az elmúlt években hozott, azonban a népszerűsége felhajtja az árát, azaz befektetők túlreagálják (overacting) korábbi évek teljesítményét (Lásd Nofsinger, 2007; Lakonishok, Shleifer, Vishny tanulmányait a témában, 1997, 1994, 58 Repülési gyakorlatot vezető tapasztalt oktató úgy ítélte meg, hogy a sima landolást követő dicséret után egy rosszabb landolás következik, míg egy nem megfelelő landolás után kapott kritika hatására jobb landolás következik. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#246437" num="99" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 40 Housekeeping szobatakarítás Utazószobák takarítása A recepciótól illetve a PMS adataiból kapott információk alapján lehet</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>, melyik az a szoba, amelyikből a vendég már elutazott, és amiből már kijelentkeztek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#246448" num="100" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A gyerek nem találja a helyét, nem tud mit</left>
    <kwic>kezdeni</kwic>
    <right>az elvárásokkal, az intézményi légkörrel és egyre jedvezőtlenebbül éli meg a saját másságát. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#247212" num="101" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Akár eddig ismeretlen eszközökhöz is igen flott, széles körben támogatott alkatrészkínálatot tud</left>
    <kwic>garantálni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#248380" num="102" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A végére azonban maradt egy újabb DEAC-válasz, a szintén új szerzemény, Kerekes Krisztián találatával a fekete-fehérek ismét</left>
    <kwic>egyenlíteni</kwic>
    <right>tudtak , s egy ponttal távoztak Tiszaújvárosból.Az első gól szerzője, a nyáron érkezett Bíró Péter szerint mind támadásban, mind védekezésben rendben volt a csapat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#251851" num="103" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mert egy-egy rohamnál vagy egy gyors előre menetelesnél a zászlót sok esetben nem tudták magukkal</left>
    <kwic>vinni</kwic>
    <right>, s ilyenkor sokszor elhullatták, beletiporták a sárba. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#252184" num="104" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A beérkezett pályaműveket postán vagy személyesen tudjuk</left>
    <kwic>fogadni</kwic>
    <right>, nyitva tartási időben (7635 Pécs, Ángyán János u. 1.). &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#253294" num="105" label="_">
    <left>&lt;s&gt; De hasonló hatalmi egyensúly-központokat tudunk</left>
    <kwic>felfedezni</kwic>
    <right>Argentína-Brazília vagy Irak-Irán vonatkozásában is – az Iránnal szembeni hatalmi játszma éppen a gyengélkedő Iraknak köszönhető. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#257025" num="106" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Amennyiben a felek nem tudnak</left>
    <kwic>megállapodni</kwic>
    <right>a szerződéses feltételekben, azaz nincs meg a felek akaratát kölcsönösen és egybehangzóan kifejező nyilatkozat, abban az esetben nem beszélhetünk érvényesen létrejött szerződésről, amelyekből jogok és kötelezettségek fakadnának. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#264730" num="107" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Technologialiag a fogyasztas es melegedes megtartasa miatt nem tudnak frekvenciat</left>
    <kwic>novelni</kwic>
    <right>, szal raknak bele tobb magot, mert a gyartastechnologia miatt megtehetik, mert elfer. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#265477" num="108" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egy közel 30 csomós sebességgel haladó repülőgép-hordozó nem tud azonnal</left>
    <kwic>megállni</kwic>
    <right>, ezért amikor a gépem a vízbe esett, valaki a tengerbe dobta a vízálló lámpáját, hogy megjelölje a Corsair helyét a helikopter és a kísérőhajó számára. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#271509" num="109" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Minden új technológiát hónapokig tesztelünk saját oktatótermünkben és partnereinknél, mielőtt piacra visszük, hogy biztos információk birtokában tudjunk</left>
    <kwic>oktatni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#272217" num="110" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A GPSFix a képernyő olvashatóságára panaszkodott, és a STM Cartesio GPS chipsettől sem túl boldog, amihez nem tudok mit</left>
    <kwic>hozzátenni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#272390" num="111" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Kazetta esetén</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>kellett, melyik számlálóállástól kezdődik a program. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#275542" num="112" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Dr. Szabó Barna: azonnali segítséget tudjunk</left>
    <kwic>nyújtani</kwic>
    <right>Még nagyobb szükség lesz a biztonságos ellátórendszerre Melyek voltak az elmúlt év legfontosabb történései egészségügyi, szociális téren? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#275664" num="113" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 11:1 El tudod -e</left>
    <kwic>képzelni</kwic>
    <right>milyen lenne az, ha mindenki &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#275979" num="114" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A programot Miskolc saját pénzügyi eszközeibõl nem tudja</left>
    <kwic>kivitelezni</kwic>
    <right>, ezért elsõsorban uniós pályázatokból kívánják a költségeket finanszírozni, illetve a Borsod-Abaúj-Zemplén Megyei MÁR HAGYOMÁNYOSNAK MOND- HATÓ SPORTDÉLUTÁNJUKAT TARTOT- TÁK PÉNTEK DÉLUTÁN A SÜTÕ JÁNOS ÚTI NAPKÖZI OTTHONOS ÓVODA ÉS A MÉSZ ÚTI TAGÓVODA DOLGOZÓI, ÓVO- DÁSAI. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#277690" num="115" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Most az emberek fizetnek havonta kb. 12 ezret olyan eszközökért és anyagért, amivel talán jobban rá tudják</left>
    <kwic>beszélni</kwic>
    <right>az embereket a túlárazott szarok megvételére, meg a kajrosz, sunmoney és hasonló csapdákba való belesétálásra. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#279821" num="116" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ahhoz meg nagyon nem mindegy, hogy láthatatlanul tudsz</left>
    <kwic>lövöldözni</kwic>
    <right>, vagy látnak és emiatt vissza kell vonulni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#282799" num="117" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A panelbeszélgetéseken a tudományos közösség és a közigazgatás szereplői, elsősorban a Külgazdasági és Külügyminisztérium szakemberei közösen térképezték fel, hogy a közigazgatásban milyen feldolgozandó ismeretek halmozódtak fel a kontinensen, valamint hogy az államapparátus milyen területeken tudja</left>
    <kwic>hasznosítani</kwic>
    <right>a kutatóközösség munkáját. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#284870" num="118" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Amit</left>
    <kwic>nyújtani</kwic>
    <right>tudok : &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#292882" num="119" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A meder kavicsozása még hátra van, csak még nem tudtuk</left>
    <kwic>eldönteni</kwic>
    <right>milyen méretű (3-5mm-30-50mm), színű (fekete, szürke, barna, vörös) mintájú (sávos, márványos) ,alakú (gömbölyű, lapos, hosszúkás), felszínű (fényes, matt, érdes) legyen és milyen arányban legyenek keverve. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#292886" num="120" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 8 faházban, 14 szobában (2-3-4-5-6 ágyas) 45 fő (pótágyakkal együtt 49 fő) részére tudunk szálláslehetőséget</left>
    <kwic>biztosítani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#293168" num="121" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Szívesen odaadnák valakinek, aki méltó módon tudná</left>
    <kwic>bemutatni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#293581" num="122" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az ok: Windham sosem tudott bajnokságot</left>
    <kwic>nyerni</kwic>
    <right>a királykategóriában. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#294102" num="123" label="_">
    <left>&lt;s&gt; De mint az európai menekültválságban oly sokszor tapasztalhattuk, ilyenkor sem tudják</left>
    <kwic>meghatározni</kwic>
    <right>a hatásköröket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#295056" num="124" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Igen, a Chef'sChoice késélezői mind úgy lettek kialakítva, hogy az élező fázis mellett a kést meg is tudják</left>
    <kwic>fenni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#298853" num="125" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A becsületkassza kettős dolog: egyrészről milyen szerencsés, hogy mindenki maga döntheti el, éppen mennyit tud</left>
    <kwic>szánni</kwic>
    <right>egy adott termékre, hisz ha az átlagnál többet, akkor többet ad, de ha kicsit kevesebbet, akkor sincs gond. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#299661" num="126" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ezeken a workshopokon pont azt gyömöszöljük órákon keresztül, hogy az a vízió amit a Founder, Chief Mittomén Offiszer, a Head of Akármi elképzelt a fejében, azt valahogy ki tudja</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>az asztalra olyan formában, hogy a többiek is azt lássák, amit ő. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#299680" num="127" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egy cégről, ami épp veszettül hasít, a hülye is el tudja</left>
    <kwic>dönteni</kwic>
    <right>, hogy épp veszettül hasít. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#300930" num="128" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem értem és nem tudom</left>
    <kwic>felfogni</kwic>
    <right>, hogyan múlhat el ilyen könnyen egy igaz dolog. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#300980" num="129" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Szeret�nénk</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>, mi vár mindnyájunkra a halál után. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#301100" num="130" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Megmondom őszintén, időhiány miatt nem tudnám</left>
    <kwic>elolvasni</kwic>
    <right>a könyvet, de érdekel és nem kötekedés miatt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#304784" num="131" label="_">
    <left>&lt;s&gt; – Az iskolát nem csak gazdasági okok miatt kellett</left>
    <kwic>megszüntetni</kwic>
    <right>– tudtuk meg Hering Ferenctől. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#305182" num="132" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Persze a katalizátor is ugyanúgy el tud</left>
    <kwic>öregedni</kwic>
    <right>, ahogy folyamatosan átáramlik rajta a forró gáz egy idő után kikoptatja a nemesfém tartalmát, ami a katalizálást végzi. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#307933" num="133" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A másik meg, hogy ne is legyen nagyon gyenge, mert akkor egy gyengéd szél is könnyen a szemembe fújja, és ha vizes lesz, akkor teljesen le tud</left>
    <kwic>konyulni</kwic>
    <right>körbe. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#308556" num="134" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem tudtam mit</left>
    <kwic>kezdeni</kwic>
    <right>ezzel. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#309340" num="135" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Innen kb. az erdő és a tisztás határán tudunk</left>
    <kwic>eljutni</kwic>
    <right>a szép kilátást nyújtó második palackig, ami az erdő és a kopár gerinc szélén van elhelyezve. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#309568" num="136" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 1. tudtommal tárhelykorlát nincs, 3. éve használjuk 2. sem útvonaltervet, sem nyomvonaltervet nem tudsz</left>
    <kwic>föltölteni</kwic>
    <right>, de bármilyen módosított track-et megeszi gpx-ben 2b. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#312065" num="137" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azok tudtak</left>
    <kwic>élni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#312892" num="138" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Miskolcon csak akkor fogunk</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>rendet tenni, ha Káli Sándort és korrupt csapatát okt. 3- án végleg elzavarjuk városunkból. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#316787" num="139" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az étrend: margarinos kenyér és tea; lekváros kenyér és tea (a lekvár faládás); kenyér felvágottal és kakaó (szinte elképesztő, milyen vékonyra tudták</left>
    <kwic>szeletelni</kwic>
    <right>a szalámit, ami mégis igen ízletes volt, hisz abban az időben még húsból készült); kenyér és nemzetközi segélycsomagból származó sárga (vagy inkább narancssárga) sajt tejjel; a szabadkai November 29. pástétomával megkent kenyér, ismét csak teával; és két nem túl kedvelt étel: főtt rizs némi fahéjjal ízesítve, és a hét egy napján kötelezően: gríz. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#319077" num="140" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Érdemes</left>
    <kwic>Tudni</kwic>
    <right>, hogy Szabad Bérlet váltása esetén továbbra is 15%-os kedvezményre jogosultak azok a vásárlók, akik hat előadásra vesznek jegyet. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#319966" num="141" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Varga László Helyi emberek kellenek a vezetésbe Ön szerint minek köszönhető, hogy az hetvenes-nyolvanas években egy sokszínű és pezsgő kulturális élet tudott</left>
    <kwic>létrejönni</kwic>
    <right>Kecskeméten? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#320894" num="142" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mi ezt ketten oldottuk meg, és már nem volt annyi energiánk, hogy ezt az üzemet így tovább tudjuk</left>
    <kwic>vinni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#325327" num="143" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Van egy mondás miszerint “Hős, aki az első szem sós mogyoró után meg tud</left>
    <kwic>állni</kwic>
    <right>”. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#330413" num="144" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A torkom szakadtából üvöltözött megerősítések: „Magabiztos vagyok, fókusz, jelenlét, most, gyerünk, meg tudom</left>
    <kwic>csinálni</kwic>
    <right>, nagyon jó, ez az, hajrá”. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#331261" num="145" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nyilván embere válogatja, hogy milyen billentyűzeten tud jól</left>
    <kwic>pötyögni</kwic>
    <right>, de sok Androidos touch keyboard kipróbálása után nekem a TouchWiz megszokhatatlannak bizonyult. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#331577" num="146" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Próbát sem tudtam</left>
    <kwic>csinálni</kwic>
    <right>mert semmi nem jött belőle. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#340135" num="147" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mégsem tudok</left>
    <kwic>hallgatni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#340988" num="148" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Őt semmi se tudja</left>
    <kwic>eltántorítani</kwic>
    <right>, hogy azonnal bevetésre induljon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#342393" num="149" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Lakás:Belépve az előszobában találjuk magunkat, ahonnan az összes helyiségbe el tudunk</left>
    <kwic>jutni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#345105" num="150" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Lacus még mindig sokat dolgozik, nincsen neki egyben szabadsága, csak körülményesen, de úgysem tudunk együtt</left>
    <kwic>nyaralni</kwic>
    <right>menni, így mindegy is.. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#345422" num="151" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Igen ám, de az általános tisztítószerhez nem volt vízpermetezőm, hiába használtam el a 10 éves cilitemet, nem tudtam</left>
    <kwic>leszedni</kwic>
    <right>róla a tetőt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#345633" num="152" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A gazda csak jóval később mondta, hogy a legvégén még odacsapta azt a darab gyapjút a zsák tetejére, talán azzal is tudunk</left>
    <kwic>kezdeni</kwic>
    <right>valamit, ha csak bárány is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#346052" num="153" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A flow elmélet szerint, minden ember akkor boldog, amikor olyasvalamivel foglalkozhat, amiben teljesen el tud mélyedni, szinte át tud</left>
    <kwic>lényegülni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#346986" num="154" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem tudok</left>
    <kwic>alkudni</kwic>
    <right>... &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#347096" num="155" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A 3 dimenziós mérőgéppel szintén a megnövekedett vevői igényeket tudja</left>
    <kwic>kielégíteni</kwic>
    <right>a cég, mivel minden terméknél alapvető elvárás már a termékaudit. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#347369" num="156" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Még mindig nem tudom</left>
    <kwic>elhinni</kwic>
    <right>, hogy benne vagyok a filmben! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#350859" num="157" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A személyi jövedelemadó előleget a Pénztár a kifizetésből levonja, az SZJA bevallása a Pénztártag kötelezettsége, az egyéni számlára további befizetéseket a pénztár nem tud</left>
    <kwic>befogadni</kwic>
    <right>, mivel a szolgáltatás megkezdésével az egyéni számla lezárásra kerül. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#351609" num="158" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A rendelkezésünkre álló összeg kevés ugyan arra, hogy minden régi játékot egyszerre le tudjunk</left>
    <kwic>cserélni</kwic>
    <right>az óvodaudvaron, de fajátékokat és olyan műanyag, rugós játékokat vásárolunk, amelyek már megfelelnek az uniós szabványnak és a gyerekek is szívesen veszik birtokba. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#353172" num="159" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Tagjaink elkötelezettek és hivatásként kezelik az állatvédelmet és az állatmentést, ezért hatékonyan és gyorsan tudnak</left>
    <kwic>fellépni</kwic>
    <right>, ha egy bajba jutott ártatlan lény segítségre szorul. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#353627" num="160" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Való igaz, az ellenzéki pártok tényleg nem tudják jelenleg</left>
    <kwic>legyőzni</kwic>
    <right>a Fideszt, viszont az ellenzéki szavazóknak sikerülhet megakadályoznia, hogy továbbra is illiberális demokráciában kényszerüljünk élni... (hvg.hu) &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#354482" num="161" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A meglévő épület bejárata a XXI. századi igények és körülmények között már nem tudja</left>
    <kwic>ellátni</kwic>
    <right>többfunkciós feladatát, ezért új főbejáratot terveztünk a Köztársaság tér felé, melyen az épületet személyautóval megközelítők parkolója is található. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#355941" num="162" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Milyen adatokra tudunk szert</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>a Google Térkép kutatás segítségével? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#356296" num="163" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Munkája során hörcsögöket merített jégfürdőbe, míg a testük megdermedt, és mikor már nem tudta</left>
    <kwic>észlelni</kwic>
    <right>a szívverést, újraélesztette őket egy meleg teáskanál segítségével, amelyet a mellkasuknak nyomott. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#356825" num="164" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az utolsó csepp a pohárban az volt, amikor úttorlaszokat épített a vízeséshez vezető úton, hogy az autó ne tudjon</left>
    <kwic>eljutni</kwic>
    <right>oda. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#357845" num="165" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az élet maga egy csodálatos dolog, mindazzal, amit adhat nekünk, és akkor lehetünk csak boldogok, ha hálásan tudunk</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>azokért a pillanatokért, amik megadatnak nekünk. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#358163" num="166" label="_">
    <left>&lt;s&gt; TUDAT: Az energiagömb már nem tud nagyobbra</left>
    <kwic>nőni</kwic>
    <right>, úgyhogy az oszlopból folyó energia benne koncentrálódik. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#360711" num="167" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Voltál-e már úgy, hogy nehéz helyzetben megérkezett egy hív~o ember, és úgy érezted, hogy újra tudsz</left>
    <kwic>hinni</kwic>
    <right>? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#360810" num="168" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem tudsz úgy</left>
    <kwic>vétkezni</kwic>
    <right>, hogy ne vétkeznél a szeretet törvénye ellen. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#360818" num="169" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ahelyett,hogy összehasonlítanánk azt,amit teszünk,azzal,amit mások tesznek,Inkább arra öszpontosítsunk,hogy mi személyszerint mit vagyunk képesek megtenni.Ez nem csak attól fog megóvni minket,hogy felfuvalkodjunk a büszkeségtől,hanem attól is,hogy elcsüggedjünk.Azt is fel kell ismernünk,hogy a körülmények változnak.Talán a gyenge egészségünk,a korunk vagy a különféle kötelezettségünk miatt már nem tudunk annyit</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>,mint régebben.Azt is figyelembe kell venni,hogy milyen felelőséges feladataink vannak,vagy milyenekre vággyunk.Talán nem értjük azonnal azokat az okokat amiért néhány kiváltságot a vártnál jóval később kapunk meg.Ahelyett,hogy irígykednénk másokra,amiéert bizonyos feladaatok elvégzésére lettek kijelölve,inkább arra öszpontosítsunk,hogy a saját feladatainkat lássuk el.Az újvilágban Isten gondoskodni fog arról,hogy a szolgái helyénvaló kívánságai ki legyenek elégítve &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#367661" num="170" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ne arra gondolj, hogy az elemzés írója mit szeretett volna mondani, hanem ezt Te hogyan tudod</left>
    <kwic>megélni</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#367789" num="171" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nagyon BOLDOG vagyok mert végre meg tudom</left>
    <kwic>mutatni</kwic>
    <right>a lelkemet a világnak a képeimen és mandaláimon keresztül! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#374905" num="172" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem valószínű, hogy bármelyik válogatott kerettag el fog</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>menni dél-tengeri pihenésre egy hétre. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#377046" num="173" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Életünk odaadása nélkül ugyan lehet számtalan kapcsolatunk is, de soha nem fogunk</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>egy teljes életközösségbe elmélyülni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#377492" num="174" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az idő rohan, de mi egymás mellett kitartunkA legnagyobb kincs az amit a kezünkbe mi tartunk!(Barátság!) Ez többet jelent egy szónálÉn kitalálom mi a bajod, mielőtt hozzám szólnálManapság ez ritka, csak benned bízok már megHa magamba fordulok, akkor az életem rá megy...Sokan kihasználták a bizalmamat régebbenNaív voltam, akkor még semmit sem értettemNem tudtam</left>
    <kwic>eldönteni</kwic>
    <right>azt, hogy ki lesz mellettemHogy ki az akinek csak érdekből kellettemNem dőlök be többet, ahhoz sokat láttamEz ÉLI - DAY, köztünk igaz barátság van! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#381647" num="175" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Szabályaink elfogadása hiányában az oldal egyes funkcióinak megfelelő működését és egyes szolgáltatások elérhetőségét nem tudjuk</left>
    <kwic>biztosítani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#394643" num="176" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Annyit alkalmazz csak, amennyivel el tudod</left>
    <kwic>különíteni</kwic>
    <right>az egyes designelemeket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#397126" num="177" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Csakhogy mi nem azért voltunk sikeresek, mert olyan briliáns hangunk lett volna: a könnyű műfajban előny, ha jó a hangja valakinek, de nem ez a döntő, hanem az egyéniség és a színpadi kisugárzás, hogy át tudja -e</left>
    <kwic>adni</kwic>
    <right>a dalt a közönségnek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#402996" num="178" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha a postaláda kintről elérhető, akkor a csomagos postás tud értesítőt</left>
    <kwic>hagyni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#403705" num="179" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Most a zongora sokoldalúságát mutatja be a nekünk összeállított mixében (benne két saját szerzeménnyel is), azt pedig már most lehet</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>, hogy hamarosan egy hatrészes klipsorozaton keresztül fedi fel legújabb dalait. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#415449" num="180" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A félkatonai szervezetekkel (fasciók, squadrák) való összefogás pragmatikus és hasznos lépésnek bizonyult, így például a vezetésével létrehozott fascio de combattimento is, de ideológia nélkül nem tudta</left>
    <kwic>megvetni</kwic>
    <right>lábát a politikai porondon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#415668" num="181" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Aux kábel 3,5mm jack-jack 1 méterAUX KÁBEL 1 méterKiváló minőségű aranyozott AUX audió kábel, mellyel akár telefont össze tud</left>
    <kwic>kötni</kwic>
    <right>egy autó rádióval, vagy hifi-vel. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#417362" num="182" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A citromsav tartalmuk természetes és gyengéd módon eltávolítja az elszarusodott felhámot így a hatóanyagok akadály nélkül tudnak</left>
    <kwic>beszívódni</kwic>
    <right>a bőr mélyebb rétegeibe is.. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#421230" num="183" label="_">
    <left>&lt;s&gt; […] hogy miként tapasztaljuk és értelmezzük a világot, nyilvánvalóan nagymértékben attól függ, milyen jellegű eszmékkel van telítve elménk.”[1] Nagyon fontos</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>, hogy „egy létszemlélet a megfogalmazott összefüggéseken még akkor is túlmutat, ha látszólag nincs szó másról, mint tények pusztán racionális összegzéséről. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#421787" num="184" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Aldo Costa, PAt Fry nagyon jó mérnökök, de nem biztos h tudják úgy</left>
    <kwic>irányítani</kwic>
    <right>a mérnöki gárdát ahogy Newey teszi. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#422170" num="185" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A mezőny legkisebb csapata a múlt héten jelentette be, Ocon veszi át Rio Haryanto helyét, aki „nem tudta teljesíteni a szerződésben vállalt kötelességeit”, azaz támogatói nem tudták</left>
    <kwic>előteremteni</kwic>
    <right>a folytatáshoz szükséges pénzösszeget (a hírek szerint 7 millió euró hiányzott). &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#425892" num="186" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A képeim menüpont alatt tudják</left>
    <kwic>elérni</kwic>
    <right>az alkotásaimat, a felső menüsorban. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#430108" num="187" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ugyanakkor félő, hogy ez a megoldás is csak</left>
    <kwic>lassítani</kwic>
    <right>tudja a folyama- tot, de további alapos restaurátori vizsgálat hiányában egyébbel jelenleg nem tudjuk védeni a festményeket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#433023" num="188" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Szerencsére Judith ki tudta menteni az összeset és meg tudta</left>
    <kwic>rendezni</kwic>
    <right>a kiállítást. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#433126" num="189" label="_">
    <left>&lt;s&gt; És ugye ez a mai napig egy probléma, mert van egy nagyon rendes, hogy mondjam, most nem szeretnék könyvtártörténetbe belemerülni, de van egy bizonyos osztályozási szisztéma, aminek a Warburg-könyvtár nem tud eleget tenni, és pont azért nem tud eleget</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>, mert Warburg-könyvtárnak hívják. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#433215" num="190" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem kell ahhoz színpad, nem kell ahhoz az egész szakramentum, hanem bárhol meg lehet csinálni, mert ráadásul abban a pillanatban, amikor ki tudtatok</left>
    <kwic>menni</kwic>
    <right>a lakásból, ki is mentetek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#438890" num="191" label="_">
    <left>&lt;s&gt; ( Még a keresztények is csak Krisztusban tudnak azok</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>, és ráadásul ők még nem is evilágból származnak az újjászületés okán ! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#439303" num="192" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Fontos tehát, hogy az antikrisztusi szellem fizikailag is érzékelhető, látható formában beazonosítható legyen, hogy annak ismeretében Isten választottai</left>
    <kwic>védekezni</kwic>
    <right>tudjanak az antikrisztusi szellem megtévesztései ellen. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#441924" num="193" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az AHU bízik a közösség erejében, a szervezet szlogenje is ez: Együtt tudunk nagyot</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#445090" num="194" label="_">
    <left>&lt;s&gt; (18-22) Eleinte a fordulás is a vendégek akarata szerint alakult, azonban a harmadik negyed hajrája mégis a hazaiak malmára hajtotta a pontokat, így</left>
    <kwic>fordítani</kwic>
    <right>tudtak . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#451866" num="195" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Így értesítést tudunk küldeni az alakuló ülés pontos időpontjáról, napirendjéről és el tudjuk</left>
    <kwic>küldeni</kwic>
    <right>az elfogadásra előterjesztendő anyagokat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#454139" num="196" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Utoljára 2011. októberében jártam a városban, ahol én már nem tudok turista</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>(vagy legalábbis nem nagyon), mert a kipipálandó helyeket tulajdonképpen már láttam. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#458580" num="197" label="_">
    <left>&lt;s&gt; O mindig ki tud valamit</left>
    <kwic>talalni</kwic>
    <right>, nelkule elvesznenek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#461317" num="198" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Régóta érlelődik bennem egy alkotóértékelés Krisztiánról, de a mai könyvhetes dedikálás után már tényleg nem tudom</left>
    <kwic>kihagyni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#462925" num="199" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Jó lenne</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>, jelenleg pontosan kié a washingtoni Britton LLC, amit korábban Kulcsár érdekeltségeként tartottak számon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#463537" num="200" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Igaz, a ragadozó karvaly is könnyen rászokik ezekre a helyszínekre, hiszen itt viszonylag könnyen tud madarakat</left>
    <kwic>zsákmányolni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#465150" num="201" label="_">
    <left>de függővé vált..Mobil alkalmazás (ok) világban él..Mindenhová, csak a mobil és csak nyomkodva..Nincs külvilág..Ha megvonom tőle agresszív..szó szerint..Tiszteletlen,mint egy 13 éves kamasz..Nem tud mit kezdeni magával nélküle..Virtuális világban él..Borzasztó..Beszélem egy pszichológussal,aki tényleges terápiát javasolt,mert létezik ez a függőség módozat..De nagyon gyorsan, mert már így is a tanulás rovására ment a virtuális világ..Meglátszik az Egyetemi jegyein..Amíg Leventétől aki szintén sokat kütyüzik,simán meg tudom</left>
    <kwic>vonni</kwic>
    <right>a telefont hiszti nélkül, és kérésre le is teszi,addig Bernadettől nem..Többször is kipróbáltam.. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#467249" num="202" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Jampinak amputálni kellett a körmét, ezért hetekig nem tud</left>
    <kwic>segíteni</kwic>
    <right>gazdájának a közlekedésben. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#469699" num="203" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A Szolgáltató ügyfélszolgálata minden esetben elektronikus úton visszaigazolja, hogy mikor tudja</left>
    <kwic>teljesíteni</kwic>
    <right>a megrendelését. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#470426" num="204" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sajna nem tudtam</left>
    <kwic>kikerulni</kwic>
    <right>, volt szembeforgalom is, dudaltam is, veszfek, megis ott maradt, valami elozoleg elutott allat, lehet pont egy hasonfekvo mezeinyul kototte le a figyelmet), igy aztan a kaja okozta a vegzetet, ja meg en a negykerekuzoldhalal. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#470475" num="205" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sajnos nem tudtam</left>
    <kwic>nekiadni</kwic>
    <right>, mert ez volt a naplom, ebbe irttam, de megigertem, kuldok majd neki. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#470655" num="206" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A regi Hondakrol meg el tudom</left>
    <kwic>kepzelni</kwic>
    <right>azokat a tipushibakat, amiket errol az 1.7 VTECH automata Civicrol irtal, de egy uj autorol nem nagyon :( Egy-ket ismerosomnek van Honda-ja (Civic, Accord), es kivulrol jol mutatnak, latszolag olyan minden, mint minden mas uj autoban. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#471666" num="207" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Pont ott feldolgozva, pont azt, amit kell, sokkal hatékonyabban, gyorsabban és harmonikusabban tudunk</left>
    <kwic>gyógyulni</kwic>
    <right>, megerősödni és integrálódni! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#471789" num="208" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A módszer előnyei:• Ügyesen egyensúlyozva a módszer szinte korlátlan időre tudja</left>
    <kwic>biztosítani</kwic>
    <right>a hatalom megtartását. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#472460" num="209" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Közben a Focus vezetés segítségével előkerült egy AG2R orvos is, aki Grenoble-ben dolgozik a klinikán, nagyon készségesen bement és szerencsére fel tudta készíteni Fleur szüleit minden lehetséges esetre, akik le tudtak</left>
    <kwic>repülni</kwic>
    <right>még aznap éjjel, a szerelőnk bevitte őket a kórházba egyenesen a reptérről és még el tudtak búcsúzni a lányuktól… Másnap délelőtt ugyanis Fleur feladta a küzdelmeket… Mi késő délelőtt mentünk fel szombaton „edzeni” a pályára, akkor tudtuk meg a híreket, kellett egy kis idő mire mindenki rá tudott ülni a kerékpárra… Annyira igazságtalan az élet! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#477343" num="210" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Szakácsi megütötte, Szerencsi Éva ezt sosem tudta</left>
    <kwic>megbocsátani</kwic>
    <right>&lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#477811" num="211" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Elhagyott kulcsok esetén némely autómárkánál a márkaszerviz az autó roncsolásos felnyitása után komplett zárszett cserével, illetve az indításgátló egység cseréjével tudja csak</left>
    <kwic>megoldani</kwic>
    <right>a problémát, ami esetenként több százezer forint. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#480409" num="212" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egyben lehetőséget ad arra, hogy az utazási tervet az úthasználó a valós igényekhez igazítsa, és ne ahhoz, hogy a felhajtás előtt hol tudja</left>
    <kwic>megváltani</kwic>
    <right>az e-matricát. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#483450" num="213" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha egyezik a csatlakozó a képeken látott valamelyik betűjelűvel, akkor ahány hengeres az autónk, annak megfelelő, és az adott betűjelű gyári csatlakozókkal ellátott átalakító kell az autónkhoz (Lásd őket lejjebb)Ha nem tudja megállapítani, akkor telephelyeinken nagyon szívesen megnézzük Önnek és segítünk kiválasztani, illetve természetesen be is tudjuk</left>
    <kwic>szerelni</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#486258" num="214" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az északiak közül persze csak azokat tudták</left>
    <kwic>megkérdezni</kwic>
    <right>, akik meglógtak az országból, de jobb híján ezt is mintának tekintették az északiak véleményét illetően. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#487721" num="215" label="_">
    <left>&lt;s&gt; E téren is továbbképeztem magam, hogy minél többet tudjak</left>
    <kwic>segíteni</kwic>
    <right>, megkönnyíteni a szoptatást július 31-én sikeres nemzetközi laktációs szaktanácsadó vizsgát tettem. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#488226" num="216" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ruzsics Ferenc polgármester közölte, hogy a későbbiekben, a 2016-os feltételek kiírása során meg tudják</left>
    <kwic>fontolni</kwic>
    <right>a képviselő javaslatait. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#488304" num="217" label="_">
    <left>ön SIM-kártyája 3Vkompatibilis-e; a régi 5V-os SIM-kártyák nem használhatók Gyzdjön meg róla, hogy a SIM-kártyán található chip nem sérült, vagy nincs megkarcolva Nem tudok hívást kezdeményezni Gyzdjön meg róla, hogy egy érvényes számot tárcsázott és nyomja meg a gombot Nemzetközi hívások esetén ellenrizze az ország- és terület elhívószámokat Gyzdjön meg róla, hogy a mobiltelefon csatlakozik a hálózathoz, és hogy a hálózat nincs túlterhelve, illetve rendelkezésre áll Ellenrizze elfizetésének állapotát szolgáltatójánál (kreditek, SIM-kártya érvényessége, stb.) Gyzdjön meg róla, hogy nem tiltotta le a kimen hívásokat Nem tudok kapcsolatot</left>
    <kwic>hozzáadni</kwic>
    <right>a telefonkönyvemhez Gyzdjön meg róla, hogy a SIM-kártya könyvtára nincs tele; töröljön néhány fájlt vagy mentse a fájlokat a termék telefonkönyvébe (pl. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#488705" num="218" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ez alatt vagy 15 találat érte ütegünket, és szerencse az erős fedezéknek, ellent tudott</left>
    <kwic>állni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#488780" num="219" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Kezdő- és Mikrovállalkozások Minden gazdaság életképességének tükre, hogy milyen mértékben képes hatékonyan útjára indítani innovatív vállalkozásokat, azaz a vállalkozóvá válás igénye mennyire tud</left>
    <kwic>érvényesülni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#491530" num="220" label="_">
    <left>&lt;s&gt; – Borzasztó megkönnyebbülés volt a részemről, mert nagyon izgultam azért, hogy a neki járó helyet tudja</left>
    <kwic>elfoglalni</kwic>
    <right>a versenyben. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#492801" num="221" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt mondta, hallotta, hogy tudok</left>
    <kwic>gitározni</kwic>
    <right>és dalokat írok. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#500806" num="222" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ezért sem tudok jól</left>
    <kwic>olvasni</kwic>
    <right>az iskolában - mindenki hangosan beszél vagy hozzám vagy pedig egymással. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#501805" num="223" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 11 Hangsúly a hitelképességen Hitelképesség, és ami körülveszi A hitelképesség: Hitelképes az, akiről látható, hogy</left>
    <kwic>teljesíteni</kwic>
    <right>tudja a hitellel, lízinggel, befektetéssel kapcsolatos fizetési, valamint a pályázattal kapcsolatos vállalási kötelezettségeit. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#504688" num="224" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Aktív antennáról révén szó, kell neki 5V-os tápfeszültség, amit a beltéri egységünk menüjében tudunk</left>
    <kwic>bekapcsolni</kwic>
    <right>(ha támogatott), vagy külső tápfeladó adapterrel is megoldhatjuk. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#508925" num="225" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az ombudsman szerint a téli krízisidőszak annak a próbája, hogy működik-e a szolidaritás, azaz oda tudunk -e</left>
    <kwic>figyelni</kwic>
    <right>azokra az emberekre, akik az utcán vagy lakhatásra alkalmatlan helyen folyamatos veszélyben vannak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#510113" num="226" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Próbáltam elérni a nőgyógyászom, majd hétfőn próbálom meg újból, de csak szerdáig tudok időpontot</left>
    <kwic>kérni</kwic>
    <right>, mert akkor hagyom abba a gyógyszert, és várhatóan csütörtökre vagy péntekre megjön. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#518585" num="227" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Jó lenne befejezni szülés előtt, utána úgysem tudnám</left>
    <kwic>megoldani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#520332" num="228" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Jaj, ezt a kérdést nem tudom</left>
    <kwic>megállni</kwic>
    <right>, bocs, az az átkozott fantázia: És olyankor mi van, ha egy helyi mamika felfurakszik gyorsan a kis cvekkerével az első ülésre, a buszsofőr udvarisan megkérdezi, hogy “Elmehetünk tankolni?”, mire a mamika ráförmed, hogy “NEM!”. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#520627" num="229" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ók a padokra kényelmesen le tudnak</left>
    <kwic>ülni</kwic>
    <right>, de van egy teljesen felszerelt mászóvár kötéllépcsővel, hagyományos hinta, fészekhinta, mászóka az egyik oldalán mászófallal, és egy nagyobb asztal is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#521522" num="230" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nehéz, vészterhes idõkben még csak a gyors, mozgékony, erõszakos emberek érvényesülhetnek valahogy, ám az ér zékeny lelkiismerettel terheltnek, akit undorral tölt el, hogy túl zottan közeli és gyakori találkozói legyenek az embe rek kel, aki nem tud fel</left>
    <kwic>szólalni</kwic>
    <right>és nem szeret írni, aki restelli és této vá zik, hogy sa ját ma gáról jót, má sokról pedig rosszat mondjon, aki nem tud villámgyorsan tagadni, és ügyesen, pimaszul állítani sem, akit a kép zelete vezérel és tévutakra csábít, aki nem tud nem gondolkodni a dolgok ról és az em berekrõl az ilyennek ele ve vesz tett ügye van, és õ ma ga is el veszett. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#521899" num="231" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Permutációk véges halmazon el adásvázlat 2008 február 12 Maróti Miklós Ennek az el adásnak a megértéséhez a következ fogalmakat kell</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>: ismétlés nélküli variáció leképezés indulási és érkezési halmaz &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#523115" num="232" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hogy tudjak</left>
    <kwic>segíteni</kwic>
    <right>a gyermekükkel otthonlévő anyukáknak, mert valójában mindenki élete más és más mederben folyik, de az anyukákat mindig is ugyanazok a kérdések foglalkoztatják, és minden anyuka ugyanazon problémákkal küzd. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#523164" num="233" label="_">
    <left>&lt;s&gt; De ezekhez fontos azt is</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>, hogy a keresetlevél befogadásával kapcsolatosan, vagy akár a költségmentesség megítélésével kapcsolatosan is nem csak a bírókról szól a történet, hanem a bírósági titkárokról is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#523577" num="234" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ez olyan helyzetbe hozta az Amarrokat, amelyben eddig még nem voltak – Mit tudtak volna</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>mást, mint támadni és meghalni? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#525065" num="235" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Kérdezi, hogy mit tett az Akció Kft. Javasolja a műszaki osztály megerősítését 1 építésszel Jelenleg nem tudja</left>
    <kwic>megbeszélni</kwic>
    <right>az ilyen jellegű dolgokat senkivel. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#525289" num="236" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Krisztin N. László polgármester: Támogatja a helyi vállalkozók bevonását, mert ők nem tudnak „</left>
    <kwic>elmenekülni</kwic>
    <right>” a munka elvégzését követően, mint az idegenek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#527268" num="237" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azért mert Isten nem tudott nekünk</left>
    <kwic>megbocsátani</kwic>
    <right>, csak ha valakit előbb halálra kínoz? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#527345" num="238" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ehhez azonban nagyon alaposan kell ismernünk az evangélium alapjait, és úgy kell tudnunk</left>
    <kwic>előadni</kwic>
    <right>, hogy a környezetünk számára is érthető legyen.2018. március 19. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#531089" num="239" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Üdülési csekket nem tudok</left>
    <kwic>elfogadni</kwic>
    <right>, de a nyaralóhelyen a beváltásra sok lehetőség van. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#537121" num="240" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt mondta, egyszerűen nem is tudna árajánlatot</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>, mert olyan állapotban van a tetőszerkezet. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#538464" num="241" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt hogy miként tudják</left>
    <kwic>érvényesíteni</kwic>
    <right>ezt a kárigényt, ahhoz a bíróságnak nincs kompetenciája. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#538574" num="242" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az említett négy társaságnál az adóhatóság a vizsgálatot csak azok felszámolásának megindítása után tudta</left>
    <kwic>lefolytatni</kwic>
    <right>, melynek eredményeként összesen fél milliárd forintnyi adóhiányt állapított meg, ami a szankciókkal együtt közelíti az egymilliárd forintot. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#541118" num="243" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt akarom</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>, hogy fel tudsz-e állni a kétségbeesés és a fájdalom éjszakája után, megviselten, sajgó sebekkel, hogy gyermekeidnek megadd mindazt, amire szükségük van. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#541533" num="244" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Párkapcsolatot keresek ami kellően komoly ahhoz, hogy az életemet is le tudjam</left>
    <kwic>élni</kwic>
    <right>Veled, és emellett folyamatos jókedv járja át minden percet amit együtt töltünk. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#541539" num="245" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha az első három találatban nem látod az adott hölgyet/urat, akkor a Teljes lista hivatkozásra tudsz</left>
    <kwic>kattintani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#541943" num="246" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem sok mindent tudnék</left>
    <kwic>írni</kwic>
    <right>magamról, de egy olyan egyéniség vagyok akit reményeim szerint tudnál szeretni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#542074" num="247" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Kérjük, ne használj benne különleges írásjeleket, se sortörést (Entert) - ezeket a telefonok többsége nem tudja</left>
    <kwic>kezelni</kwic>
    <right>, és valószínűleg nem kerülnek továbbításra. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#542455" num="248" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha valakinek nem publikus a képe, attól még levélben üzenethez csatolva el tudja</left>
    <kwic>küldeni</kwic>
    <right>számodra. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#544254" num="249" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az ikonikus hollywoodi sztárpárok mellett, mint például Angelina Jolie és Brad Pitt vagy Goldie Hawn és Kurt Russell, vannak olyan hírességek is, akiknek szerelméről szinte alig</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>valamit, sőt, akikről nem is gondolnánk, hogy egy párt alkotnak, esetleg alkottak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#546488" num="250" label="_">
    <left>&lt;s&gt; “Ettől függetlenül arra, ami az első ultrahangos vizsgálaton várt rám, senki sem tudott</left>
    <kwic>felkészíteni</kwic>
    <right>” &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#547377" num="251" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A darabáras üzletekben például vonalkóddal azonosítják a ruhaneműket, így tudják</left>
    <kwic>lekövetni</kwic>
    <right>egy-egy darab útját. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#550533" num="252" label="_">
    <left>&lt;s&gt; mennyi pénzt tudunk havonta</left>
    <kwic>félretenni</kwic>
    <right>&lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#552480" num="253" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Reméljük, reggel végig tudjuk</left>
    <kwic>kóstolni</kwic>
    <right>őket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#557003" num="254" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 13 1) Első reakció: csodálkozás � Görög szó: exisztanto (nem tudtak napirendre</left>
    <kwic>térni</kwic>
    <right>felette, magukon kívül voltak) Mk 5,42-ben is előfordul a kifejezés � Mi meg tudunk még döbbenni az Isten üzenetén? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#561578" num="255" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A csomag megérkezésekor még a futár jelenlétében ki tudja bontani a csomagot, ellenőrizni tudja a tartalmát, és ha baj van vele, azonnal vissza tudja</left>
    <kwic>küldeni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#561660" num="256" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A csomag megérkezésekor még a futár jelenlétében ki tudja bontani a csomagot, ellenőrizni tudja a tartalmát, és ha baj van vele, azonnal vissza tudja</left>
    <kwic>küldeni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#561854" num="257" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A csomag megérkezésekor még a futár jelenlétében ki tudja bontani a csomagot,</left>
    <kwic>ellenőrizni</kwic>
    <right>tudja a tartalmát, és ha baj van vele, azonnal vissza tudja küldeni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#565293" num="258" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A nedűket „a borászok borásza”, Áts Károly főborász ismerteti és kínálja szíves szóval (nem is tudunk neki</left>
    <kwic>ellenállni</kwic>
    <right>). &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#565315" num="259" label="_">
    <left>&lt;s&gt; De az olvasói befogadást nagyon tudja</left>
    <kwic>inspirálni</kwic>
    <right>, ha ilyen tárgyi közös élmény van a szövegben.) &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#571964" num="260" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Gyerekajándék kis- és nagykereskedés Amennyiben Ön kereskedő, és rendelkezik érvényes adószámmal, ezen az oldalon tud</left>
    <kwic>regisztrálni</kwic>
    <right>nagykereskedésünkbe. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#572016" num="261" label="_">
    <left>&lt;s&gt; - Mikrofon érzékenység állítható (4 szint), amelynek segítségével a készülék kiságytól való távolságához, a szoba környezeti hangjaihoz és az Ön vérmérsékletéhez tudja</left>
    <kwic>igazítani</kwic>
    <right>, hogy mikor kapcsoljon be a hangtovábbítás. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#572017" num="262" label="_">
    <left>&lt;s&gt; - Éjszakai fény funkció segítségével, amikor a sötétségben gyermeke felébred egy egyszerű mozdulattal pont annyi halovány fényt tud</left>
    <kwic>elérni</kwic>
    <right>a szobában, ami nem ébreszti túlságosan fel a babát, de megnyugtató fényében könnyen segíteni tud. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#573112" num="263" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az adást ebben a cikkben fogjátok tudni</left>
    <kwic>nézni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#575454" num="264" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt tudom</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, hogy az állomány visszajelzése alapján inkább azt a pozitív várakozást váltotta be, amire számítottunk. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#576253" num="265" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ne aggódj, az egyetemnek kötelessége biztosítani helyeket a kötelező tárgyakra, úgyhogy fel fogod</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>venni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#576279" num="266" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Valóban be kellett volna már kerülnie a jegyednek, az oktatóval vedd fel a kapcsolatot ez ügyben, ő fog</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>segíteni neked. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#576656" num="267" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Megoszlanak a vélemények arról, hogy manapság van-e értelme a meetingnek, hiszen szinte már nincs olyan dolog, amit egy csevegőalkalmazás segítségével ne tudnánk</left>
    <kwic>megbeszélni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#577232" num="268" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt is nyugodtan meg lehet mondani (de nem lenézve), ha nem tudsz</left>
    <kwic>adni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#581676" num="269" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Holnap reggel szeretnénk nekik pénzt utalni, hogy legalább a legszükségesebb dolgokat meg tudják</left>
    <kwic>venni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#582483" num="270" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A Hotel Marinárol csak jót tudok</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#584682" num="271" label="_">
    <left>&lt;s&gt; De az első nap begyűjtött hátrányból nem sokat tudott</left>
    <kwic>ledolgozni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#588131" num="272" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Pedig se írni se</left>
    <kwic>olvasni</kwic>
    <right>nem tudott ...Mire az özvegy:- És szerencsére úszni sem... &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#590837" num="273" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Szeretem az embereket, de munkámban a fő dolog, hogy tiszta szívvel tudom</left>
    <kwic>ajánlani</kwic>
    <right>a termékeinket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#598461" num="274" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha van megfelelő videokártya, meg tudunk</left>
    <kwic>egyezni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#598544" num="275" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Alig tudott</left>
    <kwic>elfojtani</kwic>
    <right>egy elkeseredett kis sóhajt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#601769" num="276" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A tárcavezető közleményében ugyan elismerte, hogy már sokkal jobban tudják</left>
    <kwic>szabályozni</kwic>
    <right>az áradatot, de még mindig azzal harcolnak, hogy integrálják az elmúlt években Dániába érkezett rengeteg menekültet. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#602350" num="277" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Emellett hazai pályán hatékonyabban tudnak</left>
    <kwic>fellépni</kwic>
    <right>a titkosszolgálatok is, mostanában leginkább az illegálisan terjesztett fegyverek és robbanószerek mozgását követik nyomon, a kereskedőket pedig kivonják a forgalomból, és ez jelenleg sikeresen vet gátat a fegyveres támadásoknak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#602799" num="278" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hogyan tudjuk</left>
    <kwic>elkerülni</kwic>
    <right>, hogy puffadtak legyünk. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#605800" num="279" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Politikai szemleletukrol van egy tippem, de egy kicsit bovebben szeretnek roluk</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#607019" num="280" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ebben az idoben az USA es a Szovjetunio tamogatta elsosorban Izrael megalakulasat, fokent azzal a hatsogondolattal, hogy segitsegevel korlatozni, majd</left>
    <kwic>csokkenteni</kwic>
    <right>tudjak Anglia hagyomanyosan eros kozel-keleti befolyasat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#615792" num="281" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem tudom</left>
    <kwic>sajnálni</kwic>
    <right>a csapatot. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#615813" num="282" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Más kérdés, hogy ha elvonatkoztatunk ettől a leegyszerűsített helyzetelemzéstől, akkor szembe találjuk magunkat azzal a nem kifejezetten kellemes problémával, hogy mit akarunk mi a bajnokok között, amikor két meccsből kétszer nem tudunk</left>
    <kwic>legyőzni</kwic>
    <right>egy Stoke-ot sem. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#616165" num="283" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mert észt</left>
    <kwic>osztani</kwic>
    <right>mindenki tud , hiszen abból mindig van mindenkinél elég fölösleg, hogy “önzetlenül” adjon belőle felebarátainak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#616463" num="284" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Inkább csak annyit mondok, hogy amióta két CB-s rendszer áll szemben egy egycsatáros támadójátékkal, azért egy ilyen szitut illene</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>levédekezni, hogy egy Voldemort hardverén futó sittes Gerrard firmware megrúgja az egyenest izombó. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#617493" num="285" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 2. A nyereményjáték lényege:A nyereményjátkban résztvevő hírdetők és Radar Ajánlók között kisorsolunk összesen 400.000 forint értékben TESCO ajándék utalványt, melyet legkésőbb 2017.12.24. napon vagy azt követően fognak</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>átvenni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#619273" num="286" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 7. Ha partnerével a függőség miatt annyira megromlott a kapcsolata, hogy egyedül nem tudják helyre</left>
    <kwic>hozni</kwic>
    <right>, kérjenek ehhez is külső segítséget. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#621383" num="287" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ez éppen elég arra, hogy annyi munkát adjanak nekem, amit még fáradtság nélkül el tudok</left>
    <kwic>végezni</kwic>
    <right>otthon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#623252" num="288" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Lehet andranoid akarmi egy iphone 4-et nem sok telo tud</left>
    <kwic>folulmulni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#623482" num="289" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Tudsz -e</left>
    <kwic>említeni</kwic>
    <right>olyan mondákat, mítoszokat, melyek alapját feltehetően a dalamatiai idők történései képezték (66:4.1, 4.13; 66:5.6)? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#625361" num="290" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A bajusz ez alkalommal nem tudott</left>
    <kwic>kitenni</kwic>
    <right>magáért és viselőjének sok bánatot okozott. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#629286" num="291" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Emellett folyamatosan arra próbálja meg rávenni a számítógép tulajdonosát, hogy vegye meg a SpySheriff terméket, amivel ki tudja</left>
    <kwic>takarítani</kwic>
    <right>a megfertőződött rendszert. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#630006" num="292" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Jaron most sem tud sokáig</left>
    <kwic>ülni</kwic>
    <right>a babérjain, és hogy megmentse magát és a királyságát, saját maga indul útnak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#635079" num="293" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A Szellem tevékenysége, hogy az isteni erő átáramlik az emberi testbe, aki most az erő-átvitel által rendkívülit tud</left>
    <kwic>végbevinni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#635094" num="294" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Még ha a családjával is él és félre tud</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>, akkor is harminc éves elmúlik, mire odáig eljut, hogy lakáshitelt vegyen fel, és utána is rá van utalva a rendszerre. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#638730" num="295" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Én másnak nem mondtam el kivéve a minap egy online pszichológusnak aki azt tanácsolta h keressem fel.Értelmét nem látom mert segíteni,meg nem történté tenni nem tudja.Akkor is csak azért írtam meg neki mert a trichotillomániám vissza tért nem tudom miért és erre kértem tőle segítséget.Most is azért írtam le h vki ilyen helyzetben van ne engedjen a fenyegetésnek hanem beszéljen,szóljon vkinek mert az ilyen embereknek nincs köztünk helyük.Keménynek kell lennünk mert mi vagyunk beállítva a gyengébb neműnek.Ki kell állnunk az igazunkért akár hisznek nekünk akár nem.Gyermekeinket csak mi tudjuk</left>
    <kwic>megvédeni</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#638868" num="296" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az adatlap kitöltése és regisztráció elküldése után azonnal létrejön a vásárlói fiókja és megkezdheti a vásárlást, mert már</left>
    <kwic>használni</kwic>
    <right>tudja a &quot;Pénztár&quot; linket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#641041" num="297" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ez abból adódik, hogy nagyon sokan írnak és nagyképűen hangzik, de kb 5 másodpercenként egy ember és nem tudok mindenkinek</left>
    <kwic>visszaírni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#642514" num="298" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Dedikál egy könyvet, a szöveg érthető, de az írásából egyetlen betűt sem tudok</left>
    <kwic>azonosítani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#643998" num="299" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hogy ezt az állításunkat alátámasszuk, hoztunk neked néhány olyan ötletet, amellyel akár néhány négyzetméteren is csodálatos hálót tudsz</left>
    <kwic>kialakítani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#644306" num="300" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Napsütés, szél, sós vagy klóros víz: ezek mind olyan elemek, amelyek a bőrünknek is tudnak</left>
    <kwic>ártani</kwic>
    <right>, és a hajunknak is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#644875" num="301" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Náluk 400 mm esõ esik az adott évben, és 150 m² tetõfelületrõl tudják</left>
    <kwic>gyûjteni</kwic>
    <right>a vizet. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#648856" num="302" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Na most, ha nem voltunk ott, akkor igen nehéz beszámolót írni róla, és bemondásra az év koncertjei közé sem tudjuk</left>
    <kwic>besorolni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#649578" num="303" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Aztán egy szerencsétlen tragédia fiatalon elragadta őt és hatalmas űr maradt utána, amit mostanáig senki nem tudott</left>
    <kwic>betölteni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#651382" num="304" label="_">
    <left>&lt;s&gt; O el tudott</left>
    <kwic>kepzelni</kwic>
    <right>egy - tudomanyos ismereteink szerint letezheto - hangot nem erzekelo magasabb rendu eletet. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#665530" num="305" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ügyes technikus nagyon szép gitárhangzást tud ezzel</left>
    <kwic>keverni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#674226" num="306" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Bal oldalt a Sas és Szkink harc beállt, a kis szinkek nem tudtak mit</left>
    <kwic>kezdeni</kwic>
    <right>a tolfförgeteggel, teljesen összezavarodtak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#686500" num="307" label="_">
    <left>, mert ott tényleg sokféle megoldás van.Szerintem bizonyos szituációkban használható az utasoldali légzsák lefogója, de azt meg elég macerás úgy elhelyezni.Mondjuk ez első szerintem, hogy kárpit le és megnézni, hogy pontosan milyen is a kialakítása.Láttam olyat anno Rescue Days-on amiben a patron és a légzsák között volt egy kb. 50 cm cső, vad ötletként ezt a csövet elvágva biztos nem fújódik fel a légzsák, max. eldurran valami irányba a patron... mondjuk az is rizikós.Vagy a másik ami eszembe jutott, az a légzsák mint olyan &quot;szétszabdalása&quot;, mert akkor megint nem tudja</left>
    <kwic>betölteni</kwic>
    <right>a funkciót, mert elszökik a gáz. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#686584" num="308" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 4. Mi az a felszerelés amit tud</left>
    <kwic>vinni</kwic>
    <right>? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#688917" num="309" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A húsleves az kötelezõ elem, ha jönnek a gyerekek. nem teljesen értem miért, mert mindketten tudnak</left>
    <kwic>fõzni</kwic>
    <right>, és ezzel a levessel nagyon… &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#688940" num="310" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egy káposzta termelő ismerősöm készített saját szentesi lapos káposztából, de nem tudtam</left>
    <kwic>megenni</kwic>
    <right>, mert szétmarta az arcom. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#688996" num="311" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Én nem tudom</left>
    <kwic>garantálni</kwic>
    <right>a tyúkocskáim életét télire, ezért saját kezűleg kell lassanként végeznem velük. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#691468" num="312" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Aludtam, néztem még több videómániát, de ezen kívül nem sokat tudok</left>
    <kwic>letenni</kwic>
    <right>az asztalra. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#693977" num="313" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sokan haladtunk az úton, időnként futók elől kellett félre állni, hogy tudjanak</left>
    <kwic>haladni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#694114" num="314" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hatalmat akar Cassie látomásaiból – mindent tudni akar üzletfeleiről, pedig azt még nem is sejti, hogy a szellemek szintén kapcsolatot tudnak</left>
    <kwic>teremteni</kwic>
    <right>a lánnyal. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#696228" num="315" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Látványilag a Dark Souls harmadik felvonása káprázatosan tud</left>
    <kwic>kinézni</kwic>
    <right>bizonyos helyeken, persze ez köszönhető a Miyazaki által megálmodott pályadizájnak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#703973" num="316" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Megnéztük, hogy hogyan tudjuk</left>
    <kwic>elérni</kwic>
    <right>azt, hogy a tojás lebegjen a vízen, és közben felhizlaltuk a gumi macikat is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#707878" num="317" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Úgy tudtam</left>
    <kwic>kiküszöbölni</kwic>
    <right>a bajt, hogy a teljes stíluslap tartalmát átmásoltam egy másikba, aminek valami más nevet adtam, átírtam a linket és ment szépen, de ezt azért ha nem muszáj nem tenném meg minden alkalommal, ha szerkesztek egy kicsit az oldalon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#711793" num="318" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Day-re nem tudtam nemet</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#714521" num="319" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Minden névhez külön e-mail és telefonszámot tudunk</left>
    <kwic>elfogadni</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#715566" num="320" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt azonban tudnod kell, hogy mivel tapasztalatból nem ismerem az összes sebész munkásságát, nem tudom</left>
    <kwic>garantálni</kwic>
    <right>a végeredményt, csak remélhetem, hogy jól választottál egyedül orvost, mivel nem tudhatom csak max. hallomásból, hogy milyen eredményre számíthatsz. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#715814" num="321" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ezt Santillana még</left>
    <kwic>egalizálni</kwic>
    <right>tudott , de Marcos Alonso 90. percben elért gólja a kupagyőzelmet jelentette a csapat és Victor Muñoz számára is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#717258" num="322" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sajnos a késve érkezőket nem tudjuk</left>
    <kwic>fogadni</kwic>
    <right>, mert megzavarnák a már beindult folyamatokat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#723241" num="323" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A volt államtitkár szerint rá csak azért volt szükség, mert a hatalomért folyó versenyben kellettek a vidéki szavazatok, amiket ő tudott</left>
    <kwic>hozni</kwic>
    <right>a Fidesznek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#724308" num="324" label="_">
    <left>&lt;s&gt; - A gázszerelő közölte, ad árajánlatot és ha kifizetem, akkor beköti a gázt, ha nem tudok</left>
    <kwic>fizetni</kwic>
    <right>akkor tárgytalan. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#727999" num="325" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A felvételi folyamatot honlapunkon tudod</left>
    <kwic>megkezdeni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#729457" num="326" label="_">
    <left>&lt;s&gt; „Nem tudsz jól</left>
    <kwic>játszani</kwic>
    <right>, ha nem érzed jól magad a bőrödben vagy a körülötted lévőkkel. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#731022" num="327" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 2 nap, mely felszabadítja a benned lévő nőt, a benned lévő tápláló forrást, hogy éld Női léted csodáját, hogy szabadon, szívből és lélekből tudj</left>
    <kwic>kapcsolódni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#733502" num="328" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt gondolnánk, hogy ez az őrült felbontás egy fullframe szenzoron már nagyon pici pixelsűrűséget eredményez, kisebbek a pixelek, kevesebb fényt tudnak</left>
    <kwic>begyűjteni</kwic>
    <right>, ami ront a képminőségen, ISO teljesítményen. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#733681" num="329" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Pánikoló profik, akik az elmúlt tíz évben egy korrekt életszínvonalat tudtak</left>
    <kwic>elérni</kwic>
    <right>, ma fillérekért dolgozó fotósokká alacsonyodtak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#733837" num="330" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A korábbi tesztből kiderült, hogy sajnos ezt az ARQ fájlt a Sony Imaging Edge szoftverén kívül semmi nem támogatja, így csak erre tudtunk hagyatkozni az eredmény megítélésekor, illetve azt tudtuk még</left>
    <kwic>tenni</kwic>
    <right>, hogy az Imaging Edge-ből kikonvertáltuk TIFF-be az ARW, illetve az ARQ fotókat, és így nyithattuk meg mondjuk Photoshopban, hogy összehasonlítsuk. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#735470" num="331" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha a közölt szállítási idő esetleg nem megfelelő, kérjük, hogy ezt a visszaigazolás megküldésétől számított 24 órán belül jelezni szíveskedjék ügyfélszolgálatunkon, hogy kérésének megfelelően tudjuk azt</left>
    <kwic>módosítani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#736141" num="332" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Csak</left>
    <kwic>ajánlani</kwic>
    <right>tudom . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#736751" num="333" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nekem a digitális Juno sorozat minden tagja meg volt/vagy megvan, de az általam sok munkával megírt saját Patch és Performance beállításokat nem tudom</left>
    <kwic>konvertálni</kwic>
    <right>a hangszerek között, jóllehet ez a sorozat és a Fantom X is ugyanazt a hang motort és közel azonos Wave-táblákat használ. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#736759" num="334" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mikor ritkán hazajönnek egyszer egy évben, csak a lány apjánál tudott</left>
    <kwic>zenélni</kwic>
    <right>, játszani. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#736899" num="335" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ebben az esetben a fiatalok is tudnának</left>
    <kwic>érvényesülni</kwic>
    <right>, tapasztalatot szerezni, mert a profnak nem érdeke &quot;elszívni&quot; a beteget a hálapénzért. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#739596" num="336" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Jobban meg szeretnéd ismerni ezt az érzést, és</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>szeretnéd, hogyan állíthatod meg ennek az érzésnek a kialakulását? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#741372" num="337" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azok se csüggedjenek, akik nem tudnak</left>
    <kwic>eljutni</kwic>
    <right>a megújuló Újpest Színházba, hiszen a darab alkotói várják mind a budapesti kerületek, mind pedig a környező települések felkéréseit: ahol a közönség kíváncsi, oda szívesen ellátogatnak a „Pesti Srácok”. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#742288" num="338" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hiába találta meg éles szemmel a piaci rést, azaz “használt fűnyírók értékesítése lakótelepieknek”, mégsem tud</left>
    <kwic>bekerülni</kwic>
    <right>a tévébe! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#744134" num="339" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Tud-e a gyermek és milyen szinten olvasni?Végre tudja –e hajtani a feladatot?Tud-e csendesen dolgozni?Képes-e önállóan ellenőrizni magát? Tud -e</left>
    <kwic>dönteni</kwic>
    <right>több lehetőség között?Tud-e segítséget kérni, és arra várni?Tud-e segítséget adni? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#749313" num="340" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mostanra az is bizonyossá vált, hogy Balázsék rajtjoz tudnak</left>
    <kwic>állni</kwic>
    <right>a tervezett és nevezett Svéd Rally-n, ezen kívül pedig a magyar bajnoki futamok függvényében még két, ezidáig nem pontosított VB futamon szeretnének indulni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#751448" num="341" label="_">
    <left>&lt;s&gt; didakta módon</left>
    <kwic>fejleszteni</kwic>
    <right>tudtam az auraérzékelésemet. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#753204" num="342" label="_">
    <left>&lt;s&gt; MTK II - Tiszafüred: A fiatal MTK nem tudta</left>
    <kwic>legyőzni</kwic>
    <right>a Gyöngyöst, mert a hazai csatároknak nem sikerült betalálni a kapuba. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#754434" num="343" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egyre inkább igény van arra, hogy ezek az elosztott rendszerek, pontosabban az alkalmazás- és adatbázisréteg skálázhatók és/vagy hibatűrők legyenek, azaz minél több klienst ki tudjanak</left>
    <kwic>szolgálni</kwic>
    <right>, minél több adatot tudjanak tárolni, illetve egyes komponensek meghibásodása esetén a rendszer összeségében tovább üzemeljen. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#755308" num="344" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A lelkemben lévõ nagy ürességet azonban semmi nem tudta</left>
    <kwic>betölteni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#755609" num="345" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Sajnálom, hogy nem tudtam részt</left>
    <kwic>venni</kwic>
    <right>ezen a találkozón, ezen a mőhelyen, lelkigyakorlaton, csak &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#755707" num="346" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A felsőfokú oktatási intézmény jelezzen vissza, hogy a hallgató milyen eredménységgel tudja</left>
    <kwic>alkalmazni</kwic>
    <right>az együttnevelési lehetőségeket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#760593" num="347" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha volnának méltó dicséreteim, magasztalásoddal sohasem tudna</left>
    <kwic>eltelni</kwic>
    <right>ajakam. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#760636" num="348" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Legfeljebb a kutyájára szólt rá, amikor már nagyon acsarkodott ránk, vagy nagyon nehezen tudtunk</left>
    <kwic>elkerülni</kwic>
    <right>mellette. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#760643" num="349" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem gondoltam volna sosem ,hogy férfi így tud ölelni, hogy egy érintés ilyen émelyítő tud</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#760650" num="350" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ekkor újabb forgószél emelkedett előtte, olyan messzeségben, amekkora utat a kétéves csikók szoktak volt megtenni versenyükön; s hideg volt a szél, mint a tél jeges lehelete; megerősödött, viharossá fokozódott, hogy szegény Tízezer Öröm alig tudott</left>
    <kwic>megállni</kwic>
    <right>a lábán, csak hajladozott, mint a nádszál. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#763035" num="351" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azonban összecsaptak a feje felett a hullámok, orvosi engedélyét bevonták, családja elköltözött, kutatásait nem tudta</left>
    <kwic>befejezni</kwic>
    <right>, mivel többször is kórházba került. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#767372" num="352" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha például mesterségesen szintetizált ellenkező forgásirányú cukor molekulákkal próbálnák a sejteket “etetni”, azt nem tudnák</left>
    <kwic>felismerni</kwic>
    <right>, felhasználni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#774009" num="353" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 54. írás A Lucifer-féle lázadásból eredő problémák (613.1) 54:0.1 AZ EVOLÚCIÓS ember nehezen tudja megérteni a rossz, a bűn és a gonoszság jelentőségét és nehezen tudja</left>
    <kwic>megragadni</kwic>
    <right>azok jelentéstartalmát. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#774862" num="354" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az alacsonyabb Pentiumokrol (P75 P100) nem tudok</left>
    <kwic>nyilatkozni</kwic>
    <right>, mert azokat kihagytam. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#775006" num="355" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ezt egy rakat program meg tudja</left>
    <kwic>csinalni</kwic>
    <right>, pl.:WinHacker, TweakUI PowerToys, vagy akar megkeresheted a Registry-ben is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#775154" num="356" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Eleinte en is kiakadtam, de mar belatom, hogy ahogy pl az amik nem tudjak</left>
    <kwic>felrajzolni</kwic>
    <right>Europa terkepet, en ugyanugy nem tudnam pl Del-Amerikaet felrajzoni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#775297" num="357" label="_">
    <left>&lt;s&gt; &amp;gt; &amp;gt; Aztan olvastam a linux-kezdot, ahol olyan kerdesek es valaszok repkedtek,&amp;gt; hogy</left>
    <kwic>kopni-nyelni</kwic>
    <right>nem tudtam .... &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#775625" num="358" label="_">
    <left>&lt;s&gt; ha mar annyira tele van a -od, itt van a url, valaszd 4.05 versiont. nagy file, ugy 18M korul lehet. van GetRight-od? ha nincs, elobb azt toltsd le, mert az ... na most en vesztem el a turelmem, mert nem jut eszembe magyarul a megfelelo szo, szoval it supporst resumed downloads. getright itt letoltheto: ftp://ftp.netscape.com/pub/communicator/ http://www.headlightsw.com/getright.html szia ha gondjaid vannak a Getright letoltesevel, el tudom</left>
    <kwic>kuldeni</kwic>
    <right>emailban, 676.5k meretu. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#778412" num="359" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Navracsics Tibor megjegyezte azt is: túlzott önbizalom lenne azt gondolni, hogy a 3,3 millió ember Fidesz-szavazó lenne, inkább - folytatta - azt gondolják, hogy ők nyitottak a Fidesz érveinek meghallgatására, és jó érvekkel kell rendelkezni ahhoz, hogy ezeket az emberek meg tudják</left>
    <kwic>győzni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#778704" num="360" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha az ablakok és az ajtók jól szigeteltek, akkor ez a páramennyiség nem tud</left>
    <kwic>eltávozni</kwic>
    <right>a lakásból. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#780113" num="361" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Engem nem zavar, hogy egy nő okos – mint már mondtam, a feleségem meglehetősen okos és bölcs, de a nőben ott ketyeg a hormonális óra, ami állandó hangulatingadozások forrása tud</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#780280" num="362" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egy Istenben nem hívő ember se tud indokot</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>az öngyilkosságra, hívő még inkább nem. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#780343" num="363" label="_">
    <left>&lt;s&gt; El tudom</left>
    <kwic>képzelni</kwic>
    <right>, hogy most is meg van róla győződve, hogy ha otthon marad, akkor állandóan kompromisszumot kellene kötnie az igazsággal. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#780744" num="364" label="_">
    <left>&lt;s&gt; S még mindig nem tudom</left>
    <kwic>elmondani</kwic>
    <right>neked, mit is jelent az nékem, hogy ha dolgozom, óvó tekinteted érzem kezem felett. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#782259" num="365" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nints nagyob' szerentse e' földön, mint jo erköltsöket s' nemes emberi érdemeket tudni</left>
    <kwic>ismérni</kwic>
    <right>és szeretni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#783561" num="366" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ahogy csak ő tudott</left>
    <kwic>nevetni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#784219" num="367" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A szénhidrátokból sem tudunk sokat</left>
    <kwic>elraktározni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#785740" num="368" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Uticai Cato is ilyen volt, a maga véres fantáziájával, mely nem tudott</left>
    <kwic>szabadulni</kwic>
    <right>egy porrá égett város, lemészárolt százezrek borzongató és kéjes képzeletétől. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#786585" num="369" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Én is az okoskarkötők szerelmese vagyok, így elárulok néhány titkot, hogy tudj</left>
    <kwic>választani</kwic>
    <right>a több száz elérhető fajtából. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#787103" num="370" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Óra után meg anyósomnak panaszkodott, hogy nem tud</left>
    <kwic>válaszolni</kwic>
    <right>a gyereknek, olyan nehezeket kérdez. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#787275" num="371" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Kívánom, hogy ripsz-ropsz rendbe tudjon</left>
    <kwic>rakni</kwic>
    <right>! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#787343" num="372" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Csicsikának: A BVSC úszótáborba nem kell tudni</left>
    <kwic>úszni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#787735" num="373" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ott apa tud</left>
    <kwic>otthagyni</kwic>
    <right>egy vagyont hasznos kutyukert, elore csiszolt fadarabokert. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#788020" num="374" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az eva alanyok ugyanis így át tudják</left>
    <kwic>gondolni</kwic>
    <right>a további lépéseket, a jogalkotóknak pedig lesz idejük arra, hogy olyan átalányadózási technikát dolgozzanak ki, amely mind a költségvetés, mind az adózók számára kielégítő lehet. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#788892" num="375" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha így tesz, biztos lehet benne, hogy senki és semmi nem tudja majd</left>
    <kwic>felbosszantani</kwic>
    <right>munkába menet. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#790400" num="376" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Fontos ez azért, mert ez határozza meg, hogy milyen hosszú, mekkora tömegű lövedéket tudunk</left>
    <kwic>lőni</kwic>
    <right>a csőből. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#791939" num="377" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egyelőre Kövér László egyetlen dolgot tudott bebizonyítani ország-világnak és az erdélyi magyaroknak: hogy be tud csempészni Romániába egy urnát Nyirő József hamvaival, és ki tudja</left>
    <kwic>csempészni</kwic>
    <right>a hamvakat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#792982" num="378" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Éppen ezért a mobiltelefon és mobilinternet előfizetések is beépültek a mindennapjainkba, ám azok keretével a legtöbben nem tudnak megfelelően</left>
    <kwic>gazdálkodni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#794205" num="379" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Elsőként én voltam, aki időnként törődött vele, szerette őt a becsületessége, embersége, szép énekhangja miatt, de nem tudtam neki</left>
    <kwic>segíteni</kwic>
    <right>, ő sem nekem. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#801537" num="380" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 6. Ha a Szolgáltató a fogyasztó szavatossági vagy jótállási igényének teljesíthetőségéről annak bejelentésekor nem tud</left>
    <kwic>nyilatkozni</kwic>
    <right>, álláspontjáról – az igény elutasítása esetén az elutasítás indokáról és a békéltető testülethez fordulás lehetőségéről is – öt munkanapon belül, igazolható módon köteles értesíteni a fogyasztót. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#803339" num="381" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ugyan a FIDESZ-t nem vezeti ki az országból (a többségi társadalom legnagyobb bánatára), de vizet hamarosan tud majd</left>
    <kwic>fakasztani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#803441" num="382" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ki tudjuk</left>
    <kwic>fejezni</kwic>
    <right>fejtartásunkkal rémteli félelmünket éppen úgy, mint a kétségbeesésünket, a perc dühére hajolva remegve adhatunk méltatlankodásunknak nyomatékot, s kezünk mutatja, ha kell elégedetlenségünk szolga-dühét. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#805378" num="383" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Megrendelését 5 munkanapon belül teljesítjük.Személyes átvétel esetén értesítést küldünk, hogy mikor veheti át a rendelést, amennyiben értesítés nélkül jön átvenni a rendelést, azt nem tudjuk</left>
    <kwic>teljesíteni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#811368" num="384" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A fa sajnos totálisan elnyeli a bort, és egyszerűen nem tudom</left>
    <kwic>elképzelni</kwic>
    <right>, hogy ez valaha is megforduljon, pedig érezhető, hogy többre lett volna hivatott az alapanyag. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#811634" num="385" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Magában erős 5 pont, az ételpárosításról nem tudok véleménnyel</left>
    <kwic>szolgálni</kwic>
    <right>, mivel nem szeretem a burgonyasalátát. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#812170" num="386" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A Jásdi Borterasz ideális helyszínként funkcionál, pont annyi borászt és vendéget tud</left>
    <kwic>befogadni</kwic>
    <right>, amennyi még komolyabb tömegjelenetek előidézése nélkül képes kóstolni (legalábbis a délutáni órákban még így volt, a késői órákra nem maradtam), jó időben pedig még a teraszon is lehet egyet szippantani a friss téli levegőből és megcsodálni a kilátást a csopaki szőlőkre. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#813901" num="387" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Molnár Zoltánné tanítványai az első félidő első felében túl nagy előnyt adtak a miskolciaknak, amit később már nem tudtak</left>
    <kwic>ledolgozni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#816312" num="388" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ehhez fontosak, hogy jól bevált modelleket, gyakorlatokat tudjunk</left>
    <kwic>behozni</kwic>
    <right>az ellátásba. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#816314" num="389" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egyedül te fogod megérteni és</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>, hogy mikor van vége ennek az Emberi életednek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#818831" num="390" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha Cifra nem tudta kellően</left>
    <kwic>kitombolni</kwic>
    <right>magát, éjszaka ő vette át az irányítást. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#818866" num="391" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A szellemi potenciált növelő, gyógyító vagy a sorsot feltáró vallási és kvázi-vallási szolgáltatások zömmel olyan praktikus célokat szolgálnak, melyeket az elsődleges vallás nem tud</left>
    <kwic>kielégíteni</kwic>
    <right>, vagy nem olyan könnyen-gyorsan és látványosan teszi, mint a kiegészítő vallások. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#827150" num="392" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Célom, hogy ügyfeleim a számukra legkedvezőbb hitelkonstrukciót tudják</left>
    <kwic>igényelni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#828650" num="393" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az 5–11 kg-os újszülött szarvasborjú alig egy órával megszületése után már lábra áll és követi anyját, néhány napon belül pedig már csaknem ugyanolyan gyorsan tud</left>
    <kwic>szaladni</kwic>
    <right>, mint a kifejlett állatok: akár 60–80 km-es óránkénti sebességgel. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#832349" num="394" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A hazai és európai szabályozás szerint a meddőség kezelése orvosi eljárás, ami olyan illetőkön segít, akik hagyományos úton nem tudnak utódot</left>
    <kwic>létrehozni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#832593" num="395" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Pipettázáskor em vesszük le teljese a csészék fedelét, csupá ayira emeljük fel, hogy a pipettával be tudjuk</left>
    <kwic>yúli</kwic>
    <right>(1) (0.ábra). &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#833773" num="396" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem tudsz negativitást</left>
    <kwic>találni</kwic>
    <right>az evolúció magasabb szintjeiben. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#834191" num="397" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ez persze sajnos nem jelenti azt, hogy általános béke uralkodik majd el a világban, de az bizonyos, hogy jobban együtt tudunk majd</left>
    <kwic>működni</kwic>
    <right>egymással! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#838859" num="398" label="_">
    <left>&lt;s&gt; &quot;Amikor önmagunk felé haladunk, akkor először viszonylag könnyen tudunk</left>
    <kwic>menni</kwic>
    <right>, de aztán mindig jön egy rettenetesen zűrzavaros, nagyon sok félelmetes belső tartalommal és a múltunk el nem rendezett dolgaival terhes szakasz. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#838868" num="399" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha a múltunkban történt valami, amit nehezen tudunk</left>
    <kwic>letenni</kwic>
    <right>, mardos minket, a jelenünket is beárnyékolja. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#839329" num="400" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Amikor beleeszik az ételbe, akkor ki tudnám</left>
    <kwic>vágni</kwic>
    <right>az ablakon. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#839363" num="401" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha az alapítvány ezt meg tudja</left>
    <kwic>valósítani</kwic>
    <right>, az nekünk csak jó. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#842792" num="402" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egy ideje már azt gondolom, hogy a magyar médiában tevékenykedő, pénzért vagy meggyőződésből egészen elképesztő hazugságokat is leíró Fidesz-média szerzői nem tudnak</left>
    <kwic>felhúzni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#844508" num="403" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Van egy szimpla AK-tártartó méretű zseb, egy ennél kisebb (eü.csomagnak?ködgránátnak?) és egy legkisebb, keskeny zseb, amibe zsebkést, multifogót esetleg cemlightot (vagy az hosszabb?) tudnék</left>
    <kwic>elképzelni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#844542" num="404" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Soha nem lehet</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>mit hoz a jövő. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#844555" num="405" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Arra tudok legfeljebb</left>
    <kwic>támaszkodni</kwic>
    <right>, hogy szerintem nem olyan rettenetesen nagy terhelés egy modern műanyagtokos kompakt pisztoly vagy egy régi Makarov akár. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#844781" num="406" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egyedi, független műsorszolgáltatói státuszunknak köszönhetően képesek vagyunk meghallani és megérteni az üzleti partnereink és nézőink igényeit, majd ennek megfelelően gyorsan tudunk</left>
    <kwic>cselekedni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#851125" num="407" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Csak</left>
    <kwic>ajánlani</kwic>
    <right>tudom ! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#851520" num="408" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hétfőn rendeltem, csütörtökön már tudtam</left>
    <kwic>dolgozni</kwic>
    <right>az alapanyaggal. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#851696" num="409" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Csak jót tudok</left>
    <kwic>mondani</kwic>
    <right>, ugyanis megrendeltem, visszaigazolták és kiszállították, mindezt pár nap alatt: CSILLAGOS ÖTÖS. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#852601" num="410" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Senki nem tudta őt</left>
    <kwic>megfékezni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#853236" num="411" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Csak</left>
    <kwic>ajánlani</kwic>
    <right>tudom másoknak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#856162" num="412" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A “helyedre” vezényszóval kutyánkat a biztonságot és védelmet nyújtó házába, vagy a helyére tudjuk</left>
    <kwic>küldeni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#863539" num="413" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az A. S. O. a Tour de Hongrie összefoglalóinak sugárzási jogát emellett az amerikai és az afrikai piacon is</left>
    <kwic>értékesíteni</kwic>
    <right>tudta , így várhatóan hat kontinensen, 195 országban lesznek láthatóak az idei Magyar Körverseny legemlékezetesebb pillanatai. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#863820" num="414" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Amennyiben ezt megteszed,</left>
    <kwic>kontrollálni</kwic>
    <right>tudod , milyen opciók jelenjenek meg neked és hogyan használod ezeket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#865985" num="415" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Bármilyen szöveget bele tudunk</left>
    <kwic>nyomtatni</kwic>
    <right>, így akár még &quot;színházi programfüzetekre&quot; jellemző jópofa kreatív szövegezést is, mely így kezdődik.... &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#867141" num="416" label="_">
    <left>&lt;s&gt; -Hat, fiam, ezt legegyszerubben egy szituacios gyakorlaton keresztul tudjuk</left>
    <kwic>megoldani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#867816" num="417" label="_">
    <left>&lt;s&gt; ;-) Nincs itt veletlenul (ex-)Tungsramos listatag, aki erdemi informacioval tudna</left>
    <kwic>szolgalni</kwic>
    <right>a temaban? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#869117" num="418" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem tudom, egyszerűen eddig azt hittem, magamtól én sose tudnék ilyet</left>
    <kwic>produkálni</kwic>
    <right>, hiszen a lányommal se volt, de lám csak, itt a bizonyíték, és én ennek nagyon örülök. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#869215" num="419" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az efféle táblázat akkor is jó szolgálatot tesz, ha pl. betegség vagy szoptatás miatt nem tudunk</left>
    <kwic>bekapcsolódni</kwic>
    <right>a reggeli készülődésbe, és a párunknak, nagymamának stb. kell átvennie valamennyi projektmenedzseri feladatot. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#870468" num="420" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Csak a kötözködésen jár az eszed, mélyen hallgatsz a mondottak azon részéről, amibe nem tudsz kapásból</left>
    <kwic>belekötni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#870711" num="421" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Teljesen üres, az agya, és soha senki nem fogja</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>erre ráébreszteni, azt csinálja, amit mi diktálunk neki!&quot; - mondom a tanítványaimnak. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#871492" num="422" label="_">
    <left>&lt;s&gt; NA: Miben tud eredményes</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>a lovasterápia? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#872422" num="423" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt kívánják megmutatni, hogy mint a régi időkben, egy finom, illatos rétest kellő elszántsággal ma is szinte bárki el tud</left>
    <kwic>készíteni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#876364" num="424" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A Reikivel ki tudsz</left>
    <kwic>törülni</kwic>
    <right>a vízből minden alacsony szintű rezgést, minden előnytelen hatást + fel tudod tölteni a szeretet, a harmónia, az egészség információjával... &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#877807" num="425" label="_">
    <left>&lt;s&gt; &quot;Aki annyi közvetlenséggel és érzéssel tud játszani, az nagyon tudott</left>
    <kwic>szeretni</kwic>
    <right>és sokat szenvedett. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#878448" num="426" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A zöld szerverek és szuper számítógépek listáját itt tudod</left>
    <kwic>megtekinteni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#881332" num="427" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Itt tudod</left>
    <kwic>megadni</kwic>
    <right>a szükséges adatokat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#882835" num="428" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Néhányról valójában kiderült, hogy nehéz az alkalmazása kicsi a hatékonysága, csak mert nem tudta</left>
    <kwic>felmérni</kwic>
    <right>a különböző szituációkban végzett különböző munkák, a technológiai haladás által kínált új rendszerek szükségét. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#889019" num="429" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Két éve elindult két salakos versenyen, Monte-Carlóban és Rómában, ám a Roland Garrost sérülés miatt nem tudta</left>
    <kwic>vállalni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#899716" num="430" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Olyan útravalóval szükséges elengedni őket ezen az úton, hogy amikor választás elé kerülnek, tudjanak jól</left>
    <kwic>dönteni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#901958" num="431" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A mérés célja, hogy értékeljük szükséges-e valamilyen intézkedést hozni, a dolgozók le tudják -e</left>
    <kwic>mérni</kwic>
    <right>erőfeszítésük eredményét a fontosabb dolgokban, megfelelőek-e az információk, azaz a mennyiségi formába öntött megfigyelések vagy észlelések a célok teljesülését jelzik-e? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#903045" num="432" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A kívánt leszállóhelyet a jobb alsó forgatógombbal tudod</left>
    <kwic>kiválasztani</kwic>
    <right>, és a GOTO gomb megnyomásával a Navigációs mód átvált a kiválasztott pontra történő navigálásra. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#904258" num="433" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A két kezemen meg tudom</left>
    <kwic>számolni</kwic>
    <right>, hogy a 7 év alatt hány ember mondott hasonlót dolgokat a Hobby weboldalammal kapcsolatban. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#904796" num="434" label="_">
    <left>&lt;s&gt; -Dávid Ibolya egy szombathelyi interjúban pontosította álláspontját.: „Az MDF egy jobbközép, konzervatív párt, ez pedig azt jelenti, hogy egy-egy fontos ügyben, egy-egy nemzeti cél érdekében ugyan együtt tud</left>
    <kwic>működni</kwic>
    <right>a baloldallal, de az MDF- nem vágyik tartós, közös politikai felelősségre a baloldallal.” (Vas Népe, 03.13.) &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#905757" num="435" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az egyik legnagyobb erény az, ha valaki tud bocsánatot</left>
    <kwic>kérni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#912807" num="436" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ebben a helyzetben nem tudod</left>
    <kwic>átvágni</kwic>
    <right>tudatalattidat, tehát öt év múlva is itt fogsz tartani! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#916982" num="437" label="_">
    <left>&lt;s&gt; De engedjük is meg magunknak és a gyerekeinknek, hogy a saját tempójukban tudjanak</left>
    <kwic>fejlődni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#917159" num="438" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A gazdák hangsúlyozták: nem tudják sokáig</left>
    <kwic>finanszírozni</kwic>
    <right>veszteségessé vált termelésüket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#919412" num="439" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A tervezés folyamán elvégzett számítások azt eredményezték, hogy az eredeti elképzelés szerinti 2,25 méteres átmérő alkalmazása esetén, a rakétatestnek nagyjából 35 méter hosszúnak kellene lennie, hogy elég hajtóanyagot tudjon</left>
    <kwic>szállítani</kwic>
    <right>az elvárt terhelés mellett. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#919982" num="440" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Pl öntsd bele az oktatásba, hogy akinek van feje és akar az tudjon haladni, akinek meg van feje és nem akar / lusta azokat tudd</left>
    <kwic>megtalálni</kwic>
    <right>, találj nekik motivációt és ne hagyd őket elveszni, főleg ne hagyd suli / egyetem után elmenni angliába gyerekekre ügyelni vagy mosogatónak, hanem adj neki otthon szakmájában munkát korrekt fizetéssel. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#921093" num="441" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 13 A mű, mint címe mutatja, a nagy püspök élete teljesítményének csak egy részét akarja feldolgozni, de azért nem tudja</left>
    <kwic>megállani</kwic>
    <right>, hogy ki ne térjen életrajzára és egyéb irányú tevékenységére is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#921545" num="442" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A pénzügyi adatok ismertté válásával az oktatásért felelős minisztérium</left>
    <kwic>teljesíteni</kwic>
    <right>tudja az Európai Unió előírásainak megfelelő nemzetközi adatszolgáltatási kötelezettségét. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#922439" num="443" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ennek eredménye, hogy a belföldi piacon a betétekben elszenvedett piacrész csökkenést a kötvény és a befektetési alap piacrész növekedése együttesen</left>
    <kwic>kompenzálni</kwic>
    <right>tudta . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#922601" num="444" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Képes definíció, magyarázat, prezentáció, értekezés (kisértekezés) készítésére az olvasmányaival, a felvetett és tárgyalt problémákkal összefüggésben, maga is meg tud</left>
    <kwic>fogalmazni</kwic>
    <right>kérdéseket, problémákat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#922756" num="445" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az élelmiszersegélyből az idén 317 főnek tudtunk</left>
    <kwic>adni</kwic>
    <right>segélyt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#924384" num="446" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Esetleg nagyszülőknek szeretnél kedveskedni egy sorozattal, amit boldogan meg tudnak</left>
    <kwic>mutatni</kwic>
    <right>barátaiknak, dicsekedvén gyermekeikkel, unokáikkal? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#924439" num="447" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Akár már kevesebb, mint fél perc alatt el tudod</left>
    <kwic>távolítanni</kwic>
    <right>a legmakacsabbul sérült csavarokat &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#924811" num="448" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Endrecskemnek adott válaszomra tudok</left>
    <kwic>visszautalni</kwic>
    <right>: a csalók léte nem indokolja, hogy megfosszunk becsületes embereket attól, ami õket megilleti.Ellenõrizni gyakorlatilag sehogyan nem lehet, illetve az ellenõrzés mikéntje számos jogi problémát vet föl. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#927817" num="449" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Balszerencsés esetben csak utána jön a kiábrándulás – s ilyenkor már nem tud mit</left>
    <kwic>kezdeni</kwic>
    <right>a romokkal. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#930819" num="450" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mint azt korábban megírtuk jövőre január elsejétől megváltozik a vendéglátóiparban az áfa kiszámításának módja, amely során például a palackozott üdítő és a gépi üdítőnek is más lesz az adókulcsa, ahogyan azt is lehetett</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>, hogy az ételkiszállítók is kimaradnak a kedvezményes körből. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#931012" num="451" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Lejtőn felfelé nem tudott</left>
    <kwic>sétálni</kwic>
    <right>, mert azonnal fulladt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#931028" num="452" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nem tud</left>
    <kwic>választani</kwic>
    <right>a bőség zavarában? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#934692" num="453" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A hirdet�sekben szerepl� �rak nem mindig felelnek meg a val�s �rt�kes�t�si �rnak, ter�letenk�nt �s a t�l�razotts�g m�rt�k�t�l f�gg�en a v�s�rl�k n�h�ny sz�zal�kkal cs�kkenthetik a kifizetett �sszeget, ha tudnak</left>
    <kwic>alkudni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#935204" num="454" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Köszönöm mindenkinek, aki el tudott</left>
    <kwic>jönni</kwic>
    <right>az ünnepségre. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#937166" num="455" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Két házat nem tudunk</left>
    <kwic>befûteni</kwic>
    <right>, egyet közösen talán igen. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#937384" num="456" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Meg tudja</left>
    <kwic>fogalmazni</kwic>
    <right>, mi a különbség a mese és a monda között. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#940874" num="457" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A számítógépes tévétunerek a földfelszíni sugárzású digitális tévéadás terjedésével reneszánszukat élik, a készülékeknek se szeri- se száma, de az USB-s tunerek közül jelenleg csak egy tud</left>
    <kwic>megbirkózni</kwic>
    <right>kódolt adásokkal is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#941717" num="458" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A könyvtár zsúfoltsága nem tudta</left>
    <kwic>biztosítani</kwic>
    <right>a kettős funkciójú könyvtár követelményeit. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#944502" num="459" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A következő bekezdés a Nemzeti elszámolhatósági útmutató alapján kiegészült a pirossal írt szöveggel: Amennyiben a projektjavaslat Közreműködő Szervezet általi értékelése lezárásáig, de legkésőbb a támogatási szerződés megkötéséig a kedvezményezett kétséget kizáróan</left>
    <kwic>bizonyítani</kwic>
    <right>tudja , hogy a közbeszerzési értékhatár túllépése mellett a saját teljesítéssel való megvalósítás szolgálja legjobban a költséghatékonyságot, valamint a biztonsági érdeket, úgy a pályázó/kedvezményezett által készített önköltségszámítás alapján az IH ezt saját hatáskörben és felelősséggel jóváhagyhatja Szolgáltatások igénybevételének költsége: &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#944914" num="460" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Spirituális központ kialakítása, ahol megtalálja mindenki a számára megfelelő képzési rendszer és szellemileg, lelkileg, testileg tud</left>
    <kwic>regenerálódni</kwic>
    <right>különböző barokk épületekben. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#945618" num="461" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A budai polgár s ebbe mindenkit beleértek, aki</left>
    <kwic>gondolkozni</kwic>
    <right>tud , én is Budán lakom valahogy kikényszerítette a világból ezt, s mindeközben tizedennyi szó nem esik azokról, akiktől az elmúlt 10 évben, annak &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#945865" num="462" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A lakások mindennel felszereltek, melyekben a párok diszkréten el tudnak</left>
    <kwic>bújni</kwic>
    <right>a világ elől. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#946982" num="463" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Amennyiben ezt a pályázatot sikeresen meg tudjuk</left>
    <kwic>valósítani</kwic>
    <right>, a szennyvízcsatorna kivitelezéséhez nem kellene lakossági hozzájárulást kérni, mert az önkormányzat saját forrásból meg tudná finanszírozni. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#949170" num="464" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A mag egy része kicsírázott ekkor a kalászban, ami után egész ősszel, a sárral kínlódva, iszonyú erőfeszítések árán tudtak csak</left>
    <kwic>elvetni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#950283" num="465" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Nincs olyan ember, aki csak egyetlen módszert használna, de van egy-kettő meghatározó, mellyel sikeresebben tudja</left>
    <kwic>megoldani</kwic>
    <right>a konfliktusos helyzeteket. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#953999" num="466" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A variálhatóság szabadságának köszönhetően mindegy, hogy eddig hány féle ékszert készítettél már el, lényegtelen, hogy mióta áldozol ennek a hobbynak, soha nem tudsz</left>
    <kwic>betelni</kwic>
    <right>a megszülető ékek csodálatával. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#957769" num="467" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Meglehetősen ellentmondásos a viszonyom '56-tal: miközben erdélyi számazásúként tökéletesen átérzem a szabadulás eufóriáját a fojtogató, bénító világrend bilincseiből, az egyenlőtlen harc őrült hősiességét a kommunista Góliát ellen, mégis nehezen tudok mit</left>
    <kwic>kezdeni</kwic>
    <right>a történelmi eseményre 60 év alatt rakódott pátosszal. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#959900" num="468" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Összegezve: a kapacitásfejlesztést a közösségfejlesztés elıtt szükséges elvégezni, hogy legyenek tagok, akik a közösségfejlesztés gyümölcseit</left>
    <kwic>élvezni</kwic>
    <right>tudják . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#960268" num="469" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A legutóbbi képviselő-testületi ülésen néhányan, szerintem álságos módon, azt próbálták bizonygatni, hogy a fejlesztések kampánycélokat zárjuk le, ismerjük a kiindulási állapotot, de vajon meg tudjuk -e</left>
    <kwic>jósolni</kwic>
    <right>, milyen külső körülmények fogják befolyásolni az idei teljesítményünket? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#961537" num="470" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Persze nem tudtam</left>
    <kwic>elfelejteni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#963831" num="471" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egyet kell figyelembe venni: hogyan tudom őket</left>
    <kwic>motiválni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#969514" num="472" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Engem a szerelem sosem tudott teljesen</left>
    <kwic>elhülyíteni</kwic>
    <right>, hogy átadjam a magam feletti irányítást 100%-ban valakinek. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#969846" num="473" label="_">
    <left>&lt;s&gt; @nyuszmam: ugye, hogy nem kell törvényileg kötelezni a gyerekeket a szülő gondozására, nem tudják megtenni, hogy a sorsára hagyják - bár néha azért mondom nekik, hogy reménykedjenek, hogy nem lesz mondjuk fekvőbeteg az apjuk, mert akkor mi a nyavalyát fognak kezdeni vele, lehetetlen egy fedél alatt létezni vele, szóval tényleg el nem tudom</left>
    <kwic>képzelni</kwic>
    <right>, ilyen esetben hogyan tud működni a gondoskodás. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#970749" num="474" label="_">
    <left>&lt;s&gt; “Az önkormányzatok, a vállalatok és a magánszemélyek esetében is szorgalmazzuk, hogy csatlakozzanak a Föld Órájához, amelyet a foldoraja.hu honlapon tudnak</left>
    <kwic>megtenni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#972630" num="475" label="_">
    <left>&lt;s&gt; És ahogy őket 365 napon keresztül</left>
    <kwic>erősíteni</kwic>
    <right>tudod Hogy érzed most magad az aktuális életkerekedet látva? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#973486" num="476" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mindenki arra hivatkozik, hogyha IGAZÁN szeretik egymást, akkor le tudják</left>
    <kwic>győzni</kwic>
    <right>a távolságot. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#973604" num="477" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egyedüli bajom, hogy rövidek a részek és várni kell az újabbakra, nem tudom egyben</left>
    <kwic>ledarálni</kwic>
    <right>a sorozatot, de ez csak az én telhetetlenségem. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#980603" num="478" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Illetve komplexebb dolgokat fog tudni</left>
    <kwic>játszani</kwic>
    <right>vagy komponálni, aki érti a zenei funkciók hátterét. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#982458" num="479" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A dögszag ebben a szakmában kifogásolható tényező tud</left>
    <kwic>lenni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#984430" num="480" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Az ASA akkor kezdett el a termékkel foglalkozni, amikor két hajszínszakértő (ilyen is van, őrület) felhívta a figyelmüket arra, hogy a reklámban mutatott váltást egy sima, boltban kapható hajfesték nem tudja</left>
    <kwic>elérni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#986264" num="481" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Te, aki életet adtál mindennek, és megteremtetted az embert, hogy élni és</left>
    <kwic>sokasodni</kwic>
    <right>tudjon , szaporítsd meg a föld gyümölcseit, a krumplit és más ennivalókat, hogy az emberek ne szenvedjenek az éhínségtől és a szegénységtől! &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#988712" num="482" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A vektorizált VDSL2 elérhető szolgáltatás több mint 100Mbps letöltési sebességet tud</left>
    <kwic>biztosítani</kwic>
    <right>felhasználó számára. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#991179" num="483" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A fix ülőhely szolgáltatás megvásárlásával az online check in elvégzésére, ezáltal a beszállókártyák kiállítására a légitársaság rendszerében korábban lehetőség nyílik, így ezen szolgáltatás kifizetésével Utasaink elutazás előtt kézhez tudják</left>
    <kwic>venni</kwic>
    <right>a hazaúti beszállókártyáikat is. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#991969" num="484" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Hirtelen nem érzed a tested, hiába ütögeted vagy emelgeted a kezed/lábad, nem érzed sem a fájdalmat, sem azt, hogy</left>
    <kwic>irányítani</kwic>
    <right>tudod a végtagjaidat. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#992025" num="485" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Azt mondjuk nem értem, miért volt jó a null-null a Chelsea-nek, de Mourinhónak annyira bejött, hogy ezt is meg tudta</left>
    <kwic>fejelni</kwic>
    <right>négy védő előtt három védekező középpályással. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#992751" num="486" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A ritkább változattal sem tudta azonban</left>
    <kwic>meglepni</kwic>
    <right>Hou Ji-fant, aki jól kidolgozott nyitásaiból létrejövő állásaiban pontos játékkal sorban remizett a magasabb Élő-pontszámú ellenfeleivel. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#992916" num="487" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Tudni kell, hogy akkor én már Franciaországban éltem, s fura érzésem volt, hogy egyfajta feladatot teljesít, de erről már nem tudtunk őszintén</left>
    <kwic>beszélni</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#993613" num="488" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Milyen üzleti esetekre tud megoldást</left>
    <kwic>nyújtani</kwic>
    <right>az AA? &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#994992" num="489" label="_">
    <left>&lt;s&gt; További információval tudunk</left>
    <kwic>szolgálni</kwic>
    <right>a 06-72/ , 06-30/ telefonszámokon, illetve a címen. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#995134" num="490" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 132 132 Gmail A Gmail használata Amikor először állítja be a HTC Wildfire S készüléket, jelentkezzen be Google fiókjába, hogy</left>
    <kwic>használni</kwic>
    <right>tudja a Gmail-t. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#995152" num="491" label="_">
    <left>&lt;s&gt; 6 6 A parancsot nem tudta</left>
    <kwic>végrehajtani</kwic>
    <right>. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#996831" num="492" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Mihály arkangyal kristálya a szugilit.„ Kérlek, Mihály Arkangyal tisztítsd meg szívünket minden haragtól, sértettségtől és negatív energiától, ami meggátol minket abba, hogy vissza tudjuk</left>
    <kwic>állítani</kwic>
    <right>a szívünkbe és kapcsolatunkba a békét és harmóniát. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#998128" num="493" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Abban az esetben, ha meditáció közben valami ijesztő dolgot tapasztalsz, nem tudsz</left>
    <kwic>bejutni</kwic>
    <right>az arany kapun, vagy a tükörben egyáltalán nem látod a harmadik szemed, akkor mindképpen kérj egy tisztítást, mert valószínűleg le van blokkolva a médiumi képességed, a negatív energiák elnémították belső mestered és ezáltal semmilyen megérzésed nem működik. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#998145" num="494" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Ha folyamatosan anyagi gondokkal küzdesz, és attól tartasz, hogy nem fogsz</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>semmit sem elérni a […] Elolvasom az egész cikket &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#1002316" num="495" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Magyarország legnagyobb olyan jellegű mezőgazdasági kereskedelmi, szolgáltató cége, amely a növénytermesztéshez szükséges összes inputanyagot és eszközt</left>
    <kwic>kínálni</kwic>
    <right>tudja . &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#1002688" num="496" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A 6 kedvezményes áru 6 db paklival egy egész osztály tud egyszerre</left>
    <kwic>játszani</kwic>
    <right>, de okosan szervezve akár egy egész iskolai versenyt le lehet bonyolítani egy délután alatt. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#1006701" num="497" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Egy drágább vacsora és egy ajándék áráért már ki tudsz</left>
    <kwic>bérelni</kwic>
    <right>egy magánrepülőt két órára. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#1007656" num="498" label="_">
    <left>&lt;s&gt; A tuda alant</left>
    <kwic>felszabadítani</kwic>
    <right>, összebékíteni a tudatossal, az emberek gondolkodását átformálni, a háborúkhoz és uralomvágyhoz vezető racionális és logikai béklyók helye a vágyakat, a nemiséget, az álmokat, a fantáziát hagyni szabadon működni, ledönteni az ember külső és belső világa közö i falakat, megszüntetni a férfiak és a nők, az ember és az állat, a képzelet és a valóság közö i határokat a szürrealisták nagy ívű célkitűzései megváltozta ák a költészetet, a képi nyelvet, a közgondolkodást. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
  <line refs="doc#1007846" num="499" label="_">
    <left>&lt;s&gt; Térinformatika amit</left>
    <kwic>tudni</kwic>
    <right>kell Márkus Béla V. EURÓPAI FÖLDMÉRŐK ÉS GEOINFORMATIKUSOK NAPJA - 2016. március 17. &lt;/s&gt;</right>
  </line>
</concordance>
</export>
